{"url": "https://universidadeuropea.com", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><link href=\"https://dev.visualwebsiteoptimizer.com\" rel=\"preconnect\"/><script id=\"vwoCode\" type=\"text/javascript\">\nwindow._vwo_code || (function() {\nvar account_id=766900,\nversion=2.0,\nsettings_tolerance=2000,\nhide_element='body',\nhide_element_style = 'opacity:0 !important;filter:alpha(opacity=0) !important;background:none !important',\n/* DO NOT EDIT BELOW THIS LINE */\nf=false,w=window,d=document,v=d.querySelector('#vwoCode'),cK='_vwo_'+account_id+'_settings',cc={};try{var c=JSON.parse(localStorage.getItem('_vwo_'+account_id+'_config'));cc=c&&typeof c==='object'?c:{}}catch(e){}var stT=cc.stT==='session'?w.sessionStorage:w.localStorage;code={use_existing_jquery:function(){return typeof use_existing_jquery!=='undefined'?use_existing_jquery:undefined},library_tolerance:function(){return typeof library_tolerance!=='undefined'?library_tolerance:undefined},settings_tolerance:function(){return cc.sT||settings_tolerance},hide_element_style:function(){return'{'+(cc.hES||hide_element_style)+'}'},hide_element:function(){return typeof cc.hE==='string'?cc.hE:hide_element},getVersion:function(){return version},finish:function(){if(!f){f=true;var e=d.getElementById('_vis_opt_path_hides');if(e)e.parentNode.removeChild(e)}},finished:function(){return f},load:function(e){var t=this.getSettings(),n=d.createElement('script'),i=this;if(t){n.textContent=t;d.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(n);if(!w.VWO||VWO.caE){stT.removeItem(cK);i.load(e)}}else{n.fetchPriority='high';n.src=e;n.type='text/javascript';n.onerror=function(){_vwo_code.finish()};d.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(n)}},getSettings:function(){try{var e=stT.getItem(cK);if(!e){return}e=JSON.parse(e);if(Date.now()>e.e){stT.removeItem(cK);return}return e.s}catch(e){return}},init:function(){if(d.URL.indexOf('__vwo_disable__')>-1)return;var e=this.settings_tolerance();w._vwo_settings_timer=setTimeout(function(){_vwo_code.finish();stT.removeItem(cK)},e);var t=d.currentScript,n=d.createElement('style'),i=this.hide_element(),r=t&&!t.async&&i?i+this.hide_element_style():'',c=d.getElementsByTagName('head')[0];n.setAttribute('id','_vis_opt_path_hides');v&&n.setAttribute('nonce',v.nonce);n.setAttribute('type','text/css');if(n.styleSheet)n.styleSheet.cssText=r;else n.appendChild(d.createTextNode(r));c.appendChild(n);this.load('https://dev.visualwebsiteoptimizer.com/j.php?a='+account_id+'&u='+encodeURIComponent(d.URL)+'&vn='+version)}};w._vwo_code=code;code.init();})();\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><style>.async-hide { opacity: 0 !important}</style><script>\n        (function(a,s,y,n,c,h,i,d,e){s.className+=' '+y;h.start=1*new Date;\n        h.end=i=function(){s.className=s.className.replace(RegExp(' ?'+y),'')};\n        (a[n]=a[n]||[]).hide=h;setTimeout(function(){i();h.end=null},c);h.timeout=c;\n        })(window,document.documentElement,'async-hide','dataLayer',4000,\n        {'GTM-PH9DRQH':true});\n    </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Universidad Europea - Universidad Privada Online y Presencial</title><meta content=\"Universidad Europea - Universidad Privada Online y Presencial\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a con una amplia oferta de estudios universitarios. Ven a conocernos.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" hreflang=\"fr-FR\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" hreflang=\"it-IT\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Universidad Europea - Universidad Privada Online y Presencial\" property=\"og:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a con una amplia oferta de estudios universitarios. Ven a conocernos.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Universidad Europea - Universidad Privada Online y Presencial\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a con una amplia oferta de estudios universitarios. Ven a conocernos.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/universidad-europea-logo_poc9mEM.2e16d0ba.fill-767x384.png\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1280\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"720\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Universidad Europea\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a con una amplia oferta de estudios universitarios. Ven a conocernos.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/universidad-europea-logo_poc9mEM.original.png\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/universidad-europea-logo_poc9mEM.original.png\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"Universidad Europea\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.dc6e02a76c359995dd86.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-homepage page-slug-universidad-europea webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-docentes/\" title=\"Cursos para docentes\">Cursos para docentes</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://innovacion-educativa.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Escuela de Innovaci\u00f3n Educativa\">Escuela de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://innovacion-educativa.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Escuela de Innovaci\u00f3n Educativa\">Escuela de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Admisiones:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043883\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043883</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 965051793\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 965051793</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922097091\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922097091</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 911128850\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 911128850</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922985006\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922985006</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/4/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"swiper__slider home__slider-c\"><div class=\"swiper-container home__swiper-container home__slider\"><div class=\"swiper-wrapper home__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"hero-banner-home\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus-3.2e16d0ba.fill-640x866.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus-350X515.2e16d0ba.fill-640x866.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-creative-campus_2Eh6C1n.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"container\"><div class=\"hero-banner-home__content\"><p class=\"h1_slider\">Descubre Creative Campus</p><p>La escuela de Arte, Dise\u00f1o y Tecnolog\u00edas Creativas en la que podr\u00e1s estudiar el pr\u00f3ximo curso en el centro de Madrid.</p><div class=\"block-cta\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Ve m\u00e1s all\u00e1</a></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"hero-banner-home\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-300x.dedabc93.fill-640x866.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-300x535.dedabc93.fill-640x866.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/231219-proposito-1440x465.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"465\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"container\"><div class=\"hero-banner-home__content\"><p class=\"h1_slider\">Apertura de convocatoria</p><p> \u00bfEst\u00e1s planeando un a\u00f1o incre\u00edble?\u00a0\u00a1Nosotros tambi\u00e9n! Incluye la Formaci\u00f3n Profesional Online en tus Prop\u00f3sitos para el 2024.  </p><div class=\"block-cta\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\">Empieza ya</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination home__slider-pagination\"></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside home__controls\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"search-form-page\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><p>Buscar una titulaci\u00f3n</p></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><form action=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica/\" class=\"c-program-searcher\"><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Escribe lo que buscas\" autocomplete=\"off\" class=\"search-input\" id=\"search-degree\" name=\"search\" placeholder=\"Escribe lo que buscas\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><button id=\"search-degree-button\" type=\"submit\"><i class=\"icon-search\"></i></button></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-degree-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-degree-results-list\"></ul></div></form></div><div class=\"col-12 col-md-3 link-search\"><a class=\"link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica/\">Todas las titulaciones</a></div></div></div></div><div class=\"news\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7\"><h2 class=\"header-rows-items__title hs\">Lo \u00faltimo</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider news__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container news__swiper-container news__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper news__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"news__card cl\"><div class=\"news__card-img-wrap\"><picture class=\"news__card-picture lazy\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cursos_idiomas_195x40.2e16d0ba.fill-240x480.format-webp_Jf1duI7.webp\" media=\"(min-width: 1px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cursos_idiomas_195x405_1.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" media=\"(min-width: 1px)\"/><img alt=\"Cursos idiomas_195x405 (1).jpg\" class=\"news__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cursos_idiomas_195x405_1.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" height=\"391\" width=\"195\"/><noscript><img alt=\"Cursos idiomas_195x405 (1).jpg\" class=\"news__card-img img-fluid\" height=\"391\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cursos_idiomas_195x405_1.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" width=\"195\"/></noscript></picture></div><div class=\"news__card-content\"><p class=\"news__card-title\">\n                                                            <a href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\">\n                                                                Curso de ingl\u00e9s y espa\u00f1ol 100% Online\n                                                            </a>\n                                                        </p><p class=\"news__caption\">Adaptado a tu nivel. Practica a tu ritmo y mejora tus habilidades. \u00a1Ap\u00fantate ya!</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"news__card cl\"><div class=\"news__card-img-wrap\"><picture class=\"news__card-picture lazy\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ALEGRIA_GRUPO_1PC9285.2e16d0ba.fill-240x480.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 1px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ALEGRIA_GRUPO_1PC9285.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" media=\"(min-width: 1px)\"/><img alt=\"ALEGRIA GRUPO_1PC9285.JPG\" class=\"news__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ALEGRIA_GRUPO_1PC9285.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" height=\"389\" width=\"194\"/><noscript><img alt=\"ALEGRIA GRUPO_1PC9285.JPG\" class=\"news__card-img img-fluid\" height=\"389\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ALEGRIA_GRUPO_1PC9285.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" width=\"194\"/></noscript></picture></div><div class=\"news__card-content\"><p class=\"news__card-title\">\n                                                            <a href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/\">\n                                                                Comienza tu nueva etapa. Vive tu experiencia Real Madrid\n                                                            </a>\n                                                        </p><p class=\"news__caption\">Aprende desde dentro de la industria deportiva junto a l\u00edderes del sector deportivo y vive experiencias internacionales \u00fanicas.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"news__card cl\"><div class=\"news__card-img-wrap a\"><picture class=\"news__card-picture lazy\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/130x260-Lo_ultimo-ARE.2e16d0ba.fill-240x480.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 1px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/130x260-Lo_ultimo-AREA-JURIDICA.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" media=\"(min-width: 1px)\"/><img alt=\"130x260-Lo_ultimo-AREA-JURIDICA.jpg\" class=\"news__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/130x260-Lo_ultimo-AREA-JURIDICA.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" height=\"260\" width=\"130\"/><noscript><img alt=\"130x260-Lo_ultimo-AREA-JURIDICA.jpg\" class=\"news__card-img img-fluid\" height=\"260\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/130x260-Lo_ultimo-AREA-JURIDICA.2e16d0ba.fill-240x480.jpg\" width=\"130\"/></noscript></picture></div><div class=\"news__card-content\"><p class=\"news__card-title\">\n                                                            <a href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/?areas_filter=6\">\n                                                                Potencia tu carrera jur\u00eddica\n                                                            </a>\n                                                        </p><p class=\"news__caption\">Especializa tu carrera con nuestros expertos en derecho. Calidad, flexibilidad y acceso 24/7 desde cualquier sitio.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination news__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Construyendo el futuro de la educaci\u00f3n superior: ve m\u00e1s all\u00e1</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay\" data-src=\"p3nylGPWl28\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img alt=\"v\u00eddeo corporativo Universidad Europea\" aria-describedby=\"v\u00eddeo corporativo Universidad Europea\" class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/PORTADA-VIDEO-UE-524x294.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"294\" width=\"524\"/><noscript><img alt=\"v\u00eddeo corporativo Universidad Europea\" aria-describedby=\"v\u00eddeo corporativo Universidad Europea\" class=\"img-fluid lazy\" height=\"294\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/PORTADA-VIDEO-UE-524x294.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h1 class=\"hs\">Universidad Europea, tu universidad privada online y presencial</h1></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">91%</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Empleabilidad</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Formamos profesionales excelentes: el 91% del alumnado tiene empleo en menos de 18 meses.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">110.000</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alumni</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Nuestra gran comunidad de estudiantes se reparte entre Madrid, Valencia, Canarias y la formaci\u00f3n online.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">Top 5</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">En Espa\u00f1a</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Estamos en el \"Top 5\" de las mejores universidades privadas de Espa\u00f1a seg\u00fan El Mundo.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"jpa-active\" data-jpa-number=\"8\"><div class=\"container\"><h2 class=\"jpa-active__title hs\">Pr\u00f3ximas jornadas de puertas abiertas</h2></div><div class=\"swiper__slider jpa-active__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container jpa-active__slider\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-de-puertas-abiertas-medicina-13-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Madrid</p><p class=\"jpa-active__campus\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">13</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                        \n                                                            Grado en Medicina\n                                                        \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02220_web_uem_im.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02220_web_uem_imagen_jpa_medi.2e16d0ba.fill-304x420-c100_Frs1gFt.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02220_web_uem_im.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02220_web_uem_imagen_jpa_medi.2e16d0ba.fill-296x488-c100_ezKYbGR.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02220_web_uem_imagen_jpa_medi.2e16d0ba.fill-296x488-c100_ezKYbGR.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-puertas-abiertas-villaviciosa-20-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Madrid</p><p class=\"jpa-active__campus\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">20</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                    \n                                                 <span>Grados</span>\n                                                    \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villavici.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.2e16d0ba.fill-304x420-c100.png\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villavici.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.2e16d0ba.fill-296x488-c100.png\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Campus de Villaviciosa | Universidad Europea\" aria-describedby=\"Estudiantes en el campus de Villaviciosa\" class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.2e16d0ba.fill-296x488-c100.png\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-puertas-abiertas-creative-campus-20/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Madrid</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">20</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                        \n                                                            Creative Campus\n                                                        \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-cc-610x340.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-cc-610x340.2e16d0ba.fill-304x420-c100.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-cc-610x340.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-cc-610x340.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-cc-610x340.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/admission-finance/open-days/open-day-valencia-virtual-january-23rd/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Valencia</p><p class=\"jpa-active__campus jpa-active__campus--virtual\">Online</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">23</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                        \n                                                            English &amp; Spanish Degrees\n                                                        \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sed.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sede-vertical.2e16d0ba.fill-304x420-c100.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sed.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sede-vertical.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sede-vertical.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-de-puertas-abiertas-virtual-24-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Madrid</p><p class=\"jpa-active__campus jpa-active__campus--virtual\">Online</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">24</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                        \n                                                            Grados en ingl\u00e9s\n                                                        \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_vertical_vil.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_vertical_villaviciosa.2e16d0ba.fill-304x420-c100.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_vertical_vil.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_vertical_villaviciosa.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea de Madrid\" class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_vertical_villaviciosa.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-de-puertas-abiertas-canarias-ciencias-sociales-26-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Canarias</p><p class=\"jpa-active__campus\">Campus de Santa Cruz</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">26</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                        \n                                                            Facultad de Ciencias Sociales\n                                                        \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-soc.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-vertica.2e16d0ba.fill-304x420-c100.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-soc.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-vertica.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Jornada de Puertas Abiertas\" class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-vertica.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/campus-tour-villaviciosa-27-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Madrid</p><p class=\"jpa-active__campus\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">27</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                    \n                                                 <span>Campus Tour</span>\n                                                    \n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_4.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_4.2e16d0ba.fill-304x420-c100.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_4.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_4.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_4.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><a class=\"jpa-active__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-de-puertas-abiertas-vitual-31-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Madrid</p><p class=\"jpa-active__campus jpa-active__campus--virtual\">Online</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                        <span class=\"jpa-active__day\">31</span>\n                                                        <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                                    </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                                    \n                                                        Grados y FP G. Superior\n                                                    \n                                                </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay\"><picture class=\"lazy test\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_6.2e16d0ba.fill-304x420-c100.format-webp.webp\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_6.2e16d0ba.fill-304x420-c100.jpg\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/jpeg\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_6.2e16d0ba.fill-296x488-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_6.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" media=\"(min-width: 576px)\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JPA-activas-_6.2e16d0ba.fill-296x488-c100.jpg\" height=\"488\" width=\"296\"/></picture></div></a></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 text-center\"><a class=\"link link--primary jpa-active__read-more\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\">Todas nuestras jornadas de puertas abiertas</a></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--especial\"><svg class=\"grid-red grid-global grid-global__white--fill\" fill=\"none\" height=\"111\" id=\"related-degrees_grid-white\" viewBox=\"0 0 335 111\" width=\"335\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M279 1H225V55H279V1ZM279 56H225V110V111H224H170H169V110V56V55H170H224V1V0H225H279H280H334H335V1V55V56H334H280H279ZM280 1V55H334V1H280ZM170 56H224V110H170V56ZM1 55H55V109H1V55ZM0 54H1H55H56V55V109V110H55H1H0V109V55V54Z\" fill=\"white\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><svg class=\"grid-red grid-global grid-global__white--fill\" fill=\"none\" height=\"88\" id=\"related-degrees_grid-white-mob\" viewBox=\"0 0 131 88\" width=\"131\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M43 1H1V43H43V1ZM1 44H43H44H86H87V45V87V88H88H130H131V87V45V44H130H88H87V43V1V0H86H44H43H1H0V1V43V44H1ZM44 43V1H86V43H44ZM88 45H130V87H88V45Z\" fill=\"white\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--grey\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Titulaciones destacadas</h2></div></div></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"related-degrees__grid--liststyle\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos\">M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\"></div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica Madrid\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\"></div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medio-ambiente-madrid/\" title=\"Grado en Medio Ambiente y Sostenibilidad Madrid\">Grado en Medio Ambiente y Sostenibilidad</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-gestion-ventas-espacios-comerciales-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Gesti\u00f3n de Ventas y Espacios Comerciales Online\">T\u00e9cnico Superior en Gesti\u00f3n de Ventas y Espacios Comerciales</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos (Data Science) Madrid\">Grado en Ingenier\u00eda en Matem\u00e1tica aplicada al An\u00e1lisis de Datos (Data Science)</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" title=\"Grado en Marketing Madrid\">Grado en Marketing</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div></div><div class=\"distributor\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-9\"><h2 class=\"distributor__title hs\">Una universidad, 6 campus</h2></div></div><div class=\"row\" data-cards-elements=\"3\" data-style=\"inline\"><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__caption\">Madrid</p><p class=\"distributor__card-title\">Villaviciosa de Od\u00f3n</p><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jornada-villaviciosa-408x320.original.jpg\"/><noscript><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jornada-villaviciosa-408x320.original.jpg\"/></noscript></div></a></div><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__caption\">Madrid</p><p class=\"distributor__card-title\">Alcobendas</p><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alcobendas-campus-260521.original.jpg\"/><noscript><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alcobendas-campus-260521.original.jpg\"/></noscript></div></a></div><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__caption\">Madrid</p><p class=\"distributor__card-title\">Creative Campus</p><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/creative-campus-528x300.original.jpg\"/><noscript><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/creative-campus-528x300.original.jpg\"/></noscript></div></a></div></div></div></div><div class=\"distributor\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-9\"></div></div><div class=\"row\" data-cards-elements=\"3\" data-style=\"inline\"><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__caption\">Comunidad Valenciana</p><p class=\"distributor__card-title\">Valencia</p><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-2-408x320.original.jpg\"/><noscript><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-2-408x320.original.jpg\"/></noscript></div></a></div><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__caption\">Comunidad Valenciana</p><p class=\"distributor__card-title\">Alicante</p><img alt=\"Universidad Europea en Alicante\" class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alicante-400x344.original.jpg\"/><noscript><img alt=\"Universidad Europea en Alicante\" class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alicante-400x344.original.jpg\"/></noscript></div></a></div><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__caption\">Canarias</p><p class=\"distributor__card-title\">La Orotava y Santa Cruz</p><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones_santa_cruz_de_tenerife_ok.original.jpg\"/><noscript><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones_santa_cruz_de_tenerife_ok.original.jpg\"/></noscript></div></a></div></div></div></div><div class=\"cta-link-text\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 d-flex justify-content-center cta-link-text__cta\"><div class=\"block-cta\"><button class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-15943-a30191087\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Ven a conocernos!</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-15943-a30191087\" id=\"cta-15943-a30191087\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_expanded/15943/4/\" data-block-id=\"8c7752ad-fd5f-4d2e-b40f-a52d8dc55b47\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"distributor\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-9\"></div></div><div class=\"row\" data-cards-elements=\"1\" data-style=\"inline\"><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--one distributor__col--inline\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><img alt=\"Real Madrid\" class=\"distributor__logo-rm lazy\" height=\"44\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-real-madrid-blanco.png\" width=\"252\"/><p class=\"distributor__caption\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual!</p><p class=\"distributor__card-title\">Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar en la Universidad Europea: nuestras instalaciones y nuestro modelo de aprendizaje experiencial.</p><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-madrid.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TourVirtual-instalaciones-1440x400.original.jpg\"/><noscript><img class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TourVirtual-instalaciones-1440x400.original.jpg\"/></noscript></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay\" data-src=\"9jCjD69NvnQ\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img alt=\"video titulaciones online\" class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-524x295.png\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img alt=\"video titulaciones online\" class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></noscript></span></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Elige entre m\u00e1s de 100 titulaciones online</h2><p class=\"paragraph-button-image-url__post-title\">\n                            Descubre todos nuestros programas\n                        </p><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Programas 100% a distancia: la flexibilidad que necesitas. F\u00f3rmate a tu ritmo en una universidad l\u00edder en calidad educativa e innovaci\u00f3n.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" role=\"button\">Cons\u00faltalos</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"distributor\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-9\"><h2 class=\"distributor__title hs\">Nuestras escuelas universitarias</h2></div></div><div class=\"row\" data-cards-elements=\"2\" data-style=\"inline\"><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" target=\"_blank\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__card-title\">Escuela Universitaria Real Madrid - Universidad Europea</p><img alt=\"Estadio Santiago Bernab\u00e9u\" class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/publico-bernabeu.original.png\"/><noscript><img alt=\"Estadio Santiago Bernab\u00e9u\" class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/publico-bernabeu.original.png\"/></noscript></div></a></div><div class=\"col-12 col-md distributor__col distributor__col--inline\"><a class=\"distributor__link\" href=\"https://innovacion-educativa.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><div class=\"distributor__item u-overlay\"><p class=\"distributor__card-title\">Escuela Universitaria en Innovaci\u00f3n Educativa</p><img alt=\"cabecera neuroeducacion\" class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_neuroeducacion.original.original.jpg\"/><noscript><img alt=\"cabecera neuroeducacion\" class=\"distributor__bg-img img-fluid lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_neuroeducacion.original.original.jpg\"/></noscript></div></a></div></div></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">El talento se premia</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Nuestros alumnos trabajan en empresas como:</p></div></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row\"><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"OHL\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/210114_230x130-OHL.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"OHL\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/210114_230x130-OHL.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/210114_230x130-OHL.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Deloitte\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/deloitte.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Deloitte\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/deloitte.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/deloitte.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Electrolux\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/electrolux.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Electrolux\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/electrolux.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/electrolux.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Meta4\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/meta4.original.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Meta4\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/meta4.original.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/meta4.original.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Everis\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/everis.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Everis\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/everis.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/everis.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"IFEMA\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ifema.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"IFEMA\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ifema.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ifema.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Marriott\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/marriott.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Marriott\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/marriott.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/marriott.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Hospital Santa Cristina\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/santa_cristina.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Hospital Santa Cristina\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/santa_cristina.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/santa_cristina.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Vtech\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/VTECH.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Vtech\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/VTECH.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/VTECH.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"five\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Sanitas\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sanitas-logo.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Sanitas\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sanitas-logo.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sanitas-logo.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><h2 class=\"testimonial__title hs\">La opini\u00f3n de nuestros alumnos</h2></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial__slider-c has-bg\"><div class=\"container\"><div class=\"row testimonial__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"col-md-4\" style=\"margin-bottom: 60px;\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm testimonial__blockquote--np\">Eleg\u00ed la Universidad Europea por su prestigio. Tambi\u00e9n por la calidad de docentes referentes de Espa\u00f1a que tiene en odontolog\u00eda. Si antes ten\u00eda claro que quer\u00eda dedicarme a esto, en la Universidad Europea termin\u00e9 de formar una visi\u00f3n de que este era el camino correcto.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/eugenia-cervantes.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/eugenia-cervantes.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Eugenia Cervantes\" class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" loading=\"lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/eugenia-cervantes.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></picture><p class=\"testimonial__name multiple\">Eugenia Cervantes</p><p class=\"testimonial__position\">Directora de Cl\u00ednica Eugenia Cervantes Est\u00e9tica Dental</p><p class=\"testimonial__program\">Alumni del Grado en Odontolog\u00eda</p><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"col-md-4\" style=\"margin-bottom: 60px;\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm testimonial__blockquote--np\">Que mi oficina de trabajo y de estudio sea mi port\u00e1til es una ventaja grande y que aporta flexibilidad. Se puede aprender desde cualquier sitio, ver las clases grabadas si no puedes acudir y compartir este reto con gente de todas las partes del mundo.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/steve-cote.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/steve-cote.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Steve Cote\" class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" loading=\"lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/steve-cote.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></picture><p class=\"testimonial__name multiple\">Steve Cote</p><p class=\"testimonial__program\">Alumni del Executive MBA in Sports Management Online</p><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"col-md-4\" style=\"margin-bottom: 60px;\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm testimonial__blockquote--np\">La Universidad me ofreci\u00f3 una visi\u00f3n de la fisioterapia como algo m\u00e1s moderno y actual, con muchas m\u00e1s salidas. Descubr\u00ed que hab\u00eda otros muchos campos aparte de los que ya conoc\u00eda, muchas microsecciones o especialidades que hace a\u00f1os no se contemplaban como tal.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/eduardo-alvarez.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/eduardo-alvarez.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Eduardo \u00c1lvarez\" class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" loading=\"lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/eduardo-alvarez.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></picture><p class=\"testimonial__name multiple\">Eduardo \u00c1lvarez</p><p class=\"testimonial__position\">Fisioterapeuta de la Real Sociedad de F\u00fatbol</p><p class=\"testimonial__program\">Alumni del Grado en Fisioterapia</p><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div></div><div class=\"row testimonial__slider\" data-has-shadow=\"true\"></div></div></div></div><div class=\"featured-news\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"featured-news__title\">Las \u00faltimas noticias</h2></div><div class=\"col-12\"><div class=\"swiper__slider featured-news__slider\"><div class=\"swiper-container featured-news__slider-container featured-news__slider-container--three\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><article class=\"featured-news__card\"><picture class=\"featured-news__card-picture lazy\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titul.2e16d0ba.fill-650x350-c100.format-webp_ReGAf7s.webp\" media=\"(min-width: 1px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titulo_-_2023-12-2.2e16d0ba.fill-650x350-c100_0qiOxwB.png\" media=\"(min-width: 1px)\"/><img alt=\"Dise\u00f1o sin t\u00edtulo - 2023-12-21T114649.408.png\" class=\"featured-news__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titulo_-_2023-12-2.2e16d0ba.fill-650x350-c100_0qiOxwB.png\" height=\"330\" width=\"612\"/><noscript><img alt=\"Dise\u00f1o sin t\u00edtulo - 2023-12-21T114649.408.png\" class=\"featured-news__card-img img-fluid\" height=\"330\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titulo_-_2023-12-2.2e16d0ba.fill-650x350-c100_0qiOxwB.png\" width=\"612\"/></noscript></picture><div class=\"featured-news__card-info\"><h3 class=\"featured-news__card-title\"><a class=\"featured-news__card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/noticias/premiados-los-departamentos-con-mayor-tasa-de-respuesta-en-la-encuesta/\">Premiados los departamentos con mayor tasa de respuesta en la Encuesta de Satisfacci\u00f3n con la Actividad Docente</a></h3><p class=\"featured-news__card-text\">\n                                                    Los campus de Madrid, Valencia y Canarias han reconocido la participaci\u00f3n de los docentes de grado y postgrado en encuestas con las que la Universidad Europea demuestra su compromiso con la excelencia acad\u00e9mica\n                                                </p><footer class=\"featured-news__card-footer\"><span class=\"featured-news__card-center\"></span> <time class=\"featured-news__card-date\">21 dic 2023</time></footer></div></article></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><article class=\"featured-news__card\"><picture class=\"featured-news__card-picture lazy\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CALENDARIO_MINI.2e16d0ba.fill-650x350-c100.format-webp.webp\" media=\"(min-width: 1px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CALENDARIO_MINI.2e16d0ba.fill-650x350-c100.jpg\" media=\"(min-width: 1px)\"/><img alt=\"CALENDARIO_MINI.jpg\" class=\"featured-news__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CALENDARIO_MINI.2e16d0ba.fill-650x350-c100.jpg\" height=\"330\" width=\"612\"/><noscript><img alt=\"CALENDARIO_MINI.jpg\" class=\"featured-news__card-img img-fluid\" height=\"330\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CALENDARIO_MINI.2e16d0ba.fill-650x350-c100.jpg\" width=\"612\"/></noscript></picture><div class=\"featured-news__card-info\"><h3 class=\"featured-news__card-title\"><a class=\"featured-news__card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/noticias/estudiantes-de-publicidad-de-la-universidad-europea-de-canarias-disenan-el-calendario-de-libbys-2024/\">Estudiantes de Publicidad de la Universidad Europea de Canarias dise\u00f1an el calendario de Libby`s 2024</a></h3><p class=\"featured-news__card-text\">\n                                                    Para los responsables de la marca canaria \u201clos proyectos presentados nos enriquecen y nos aportan nuevas perspectivas\u201d\n                                                </p><footer class=\"featured-news__card-footer\"><span class=\"featured-news__card-center\">Madrid</span> <time class=\"featured-news__card-date\">20 dic 2023</time></footer></div></article></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><article class=\"featured-news__card\"><picture class=\"featured-news__card-picture lazy\"><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titul.2e16d0ba.fill-650x350-c100.format-webp_31AaHoj.webp\" media=\"(min-width: 1px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titulo_-_2023-12-2.2e16d0ba.fill-650x350-c100_Hp0KU9O.png\" media=\"(min-width: 1px)\"/><img alt=\"Dise\u00f1o sin t\u00edtulo - 2023-12-20T142702.806.png\" class=\"featured-news__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titulo_-_2023-12-2.2e16d0ba.fill-650x350-c100_Hp0KU9O.png\" height=\"330\" width=\"612\"/><noscript><img alt=\"Dise\u00f1o sin t\u00edtulo - 2023-12-20T142702.806.png\" class=\"featured-news__card-img img-fluid\" height=\"330\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Diseno_sin_titulo_-_2023-12-2.2e16d0ba.fill-650x350-c100_Hp0KU9O.png\" width=\"612\"/></noscript></picture><div class=\"featured-news__card-info\"><h3 class=\"featured-news__card-title\"><a class=\"featured-news__card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/noticias/martinez-y-hermanos-permite-estudiantes-de-la-universidad-europea-visitar-sus-platos/\">Mart\u00ednez y Hermanos permite a estudiantes de la Universidad Europea visitar sus plat\u00f3s</a></h3><p class=\"featured-news__card-text\">\n                                                    Estudiantes de primero y segundo curso del ciclo formativo de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos disfrutaron de la oportunidad de conocer el procedimiento de grabaci\u00f3n y realizaci\u00f3n un programa de televisi\u00f3n\n                                                </p><footer class=\"featured-news__card-footer\"><span class=\"featured-news__card-center\"></span> <time class=\"featured-news__card-date\">20 dic 2023</time></footer></div></article></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"cta-link-text\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 d-flex justify-content-center cta-link-text__cta\"><div class=\"block-cta\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/noticias/\" role=\"button\">Leer todas</a></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2023. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-phone cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'generico', 'eventLabel': ''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><button class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-cta--mobile-form cta cta--primary--alternative modal-mobile-form cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\">\u00bfTe informamos?</button></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form modal_mobile_form\" id=\"modal_mobile_form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h2\">\u00bfTienes dudas? Te las resolvemos</p><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>Sabes qu\u00e9 estudiar:</b><br/>Si ya sabes lo que vas a estudiar pero tienes dudas o deseas ampliar detalles.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>A\u00fan no lo tienes claro:</b><br/>Si a\u00fan no has decidido lo que quieres estudiar, te llamamos y te aconsejamos.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Te llamamos!</span></div></div></div></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/4/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-286\" id=\"cta-g-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/4/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-285\" id=\"cta-g-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/4/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.3fb82e259fff00abc106.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas referentes en Espa\\u00f1a con una amplia oferta de estudios universitarios. Ven a conocernos.\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"potentialAction\": {\"@type\": \"SearchAction\", \"query-input\": \"required name=search_term_string\", \"target\": {\"@type\": \"EntryPoint\", \"urlTemplate\": \"https://universidadeuropea.com/search/?search={search_term_string}\"}}, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/\"}</script><script type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            \n            var customFormFieldListUrl = \"/api/v1/pages/custom-form-field/universidad-europea/\";\n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"homepage\";\n\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'home', 'pageHierarchy': 'homepage', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}