{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado en Educaci\u00f3n Primaria Online | UE</title><meta content=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria Online | UE\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Educaci\u00f3n Primaria a Distancia y f\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\u00eda y la Neurodid\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\u00f3rmate.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria Online | UE\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Educaci\u00f3n Primaria a Distancia y f\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\u00eda y la Neurodid\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\u00f3rmate.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria Online | UE\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Educaci\u00f3n Primaria a Distancia y f\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\u00eda y la Neurodid\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\u00f3rmate.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Maestro en Educaci\u00f3n Primaria \u2013 online\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Educaci\u00f3n Primaria a Distancia y f\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\u00eda y la Neurodid\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\u00f3rmate.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-educacion-primaria-online page-modality-online webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'online'})\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/296/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_20119112.2e16d0ba.fill-640x866.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.2e16d0ba.fill-640x866.png\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria <span>Online</span></h2><p>Adquiere las competencias necesarias m\u00e1s demandadas en el sector educativo. Podr\u00e1s especializarte en una de nuestras cinco menciones habilitantes (Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica, Audici\u00f3n y Lenguaje, Ense\u00f1anza de la Lengua Extranjera (ingl\u00e9s), Educaci\u00f3n F\u00edsica, Educaci\u00f3n Musical).</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user\">Selecciona tu programa:</p><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-screen\"></i><p class=\"mod\">Online</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria Online\"><div class=\"date\"><span class=\"start\">10 Feb 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-madrid/\" title=\"Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/\">Grados de Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria Online</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/\", \"name\": \"Grados de Educaci\\u00f3n\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\", \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria Online\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">Magisterio a distancia</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El grado en educaci\u00f3n primaria online te habilita para <b>ejercer como maestro/a en la etapa educativa de 6 a 12 a\u00f1os,</b> fase en la que se asegura la alfabetizaci\u00f3n y los conceptos culturales considerados imprescindibles. Su finalidad es formar a futuros docentes a trav\u00e9s de un <b>plan de estudios diferenciador</b> con asignaturas como iniciaci\u00f3n a la programaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n para la mejora educativa y neurodid\u00e1ctica, tres de los aspectos con mayor demanda en el \u00e1mbito educativo.</p><p><b>Prep\u00e1rate para obtener los certificados m\u00e1s reconocidos</b></p><p>Los contenidos de esta titulaci\u00f3n te permitir\u00e1n mejorar tus competencias y te preparar\u00e1n para los certificados de:</p><ul><li><b>Google for Education</b></li><li><b>Microsoft Educator</b></li></ul><p>Si buscas flexibilidad, nuestra metodolog\u00eda online te ofrece lo que necesitas. Las <b>clases online se imparten en directo</b> y quedan grabadas en el Campus Virtual. Podr\u00e1s acceder a ellas en el horario que prefieras o volver a verlas para repasar conceptos.</p><p>No dudes en solicitar tu <b>estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos</b> si tienes estudios previos. Te ofrecemos un programa de convalidaciones personalizado <b>que te permitir\u00e1 obtener tu t\u00edtulo en menos tiempo.</b></p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-screen\"></i> <span>Online con clases en directo</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i> <a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 10 feb. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/513/Grado-Maestro-Educacion-Primaria-Online.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto online\", \"eventLabel\": \"grado en maestro/a en educacion primaria\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/296/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 25% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"no-gut-mobile--not-cta\"><svg class=\"bullet-points-by-columns__grid grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"56\" viewBox=\"0 0 59 56\" width=\"59\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" width=\"57.1132\" x=\"0.5\" y=\"0.5\"></rect></svg><svg class=\"bullet-points-by-columns__grid bullet-points-by-columns__grid--bottom grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"111\" viewBox=\"0 0 116 111\" width=\"116\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" width=\"57.1132\" x=\"57.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" width=\"57.1132\" x=\"0.5\" y=\"0.5\"></rect></svg><svg class=\"bullet-points-by-columns__grid bullet-points-by-columns__grid--bottom-mobile grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"112\" viewBox=\"0 0 167 112\" width=\"167\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 55.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"55.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 110.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"110.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 165.5 110.5)\" width=\"55\" x=\"165.5\" y=\"110.5\"></rect></svg></div><div class=\"bullet-points-by-columns__copy bullet-points-by-columns__copy--grid\"><h2 class=\"hs\">Grad\u00faate en el Grado en Primaria con las mejores condiciones</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Solicita tu estudio de <b>convalidaciones gratuito</b> y en <b>48 horas</b> obtendr\u00e1s repuesta con un estudio personalizado adaptado a tu perfil, con el mayor reconocimiento de cr\u00e9ditos ECTS posible, mejores condiciones y el asesoramiento m\u00e1s completo.</p></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Si eres T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil, reconoce <b>hasta</b> <b>18 ECTS.</b></p></li><li><p>Si tienes el Grado en Educaci\u00f3n Infantil, reconoce <b>hasta 120 ECTS.</b></p></li><li><p>Si dispones de titulaciones complementarias podr\u00e1s reconocer <b>hasta 120 ECTS.</b></p></li><li><p>Si dispones de experiencia laboral, reconoce <b>hasta 12 ECTS</b>. (** pr\u00e1cticas).</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Todos tus cr\u00e9ditos convalidados sin coste.</p></li><li><p>Dispondr\u00e1s de un equipo especializado en convalidaciones.</p></li><li><p>Podr\u00e1s solicitar una revisi\u00f3n y modificaci\u00f3n del estudio de convalidaciones.</p></li><li><p>Realizamos por ti los tr\u00e1mites oficiales de solicitud de convalidaciones.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"landing-icons\"><div class=\"container\"><div class=\"row landing-icons__grid-wrap\"><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-icons__grid-texts\"><h2 class=\"landing-icons__title\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar este Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria online?</h2>Nuestro grado en educaci\u00f3n primaria online te ofrece una formaci\u00f3n como docente totalmente innovadora. Aprender\u00e1s a dise\u00f1ar tus propios programas y recursos educativos con materiales multimodales basados en el Aprendizaje Basado en Retos (ABP).</div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-md-10 m-auto\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Plan de estudios innovador</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Enfocado en la mejora de las metodolog\u00edas educativas, con asignaturas como Innovaci\u00f3n para la Mejora Educativa, Introducci\u00f3n a la Programaci\u00f3n o Educaci\u00f3n y G\u00e9nero.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 1.5v3h-3a1 1 0 00-1 1v8a1 1 0 001 1h8a1 1 0 001-1v-3h3a1 1 0 001-1v-8a1 1 0 00-1-1h-8a1 1 0 00-1 1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Inclusividad</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>F\u00f3rmate con un enfoque diverso, internacional, multicultural y multiling\u00fce.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5h4a1 1 0 001-1v-12a1 1 0 00-1-1h-4a1 1 0 00-1 1v12a1 1 0 001 1zm0 0H4m2.5-3v3m2-9h6m-4.5 6h3m-11.5-8h7v8h-7a1 1 0 01-1-1v-6a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Nuevas tecnolog\u00edas</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Desarrolla las habilidades digitales que un docente necesita hoy en d\u00eda, y aprende a utilizar las nuevas tecnolog\u00edas de una manera innovadora y responsable.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Ampl\u00eda tu formaci\u00f3n</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Si cuentas con estudios previos y experiencia en el \u00e1rea de la ense\u00f1anza, obtendr\u00e1s una nueva titulaci\u00f3n actualizada. Estudiar\u00e1s las nuevas metodolog\u00edas y los proyectos educativos m\u00e1s innovadores.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h3><b>5 menciones habilitantes</b>:</h3><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-mencion-pedagogia-terapeutica-online/\"><b>Menci\u00f3n en Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica</b></a>: adquirir\u00e1s las competencias necesarias para detectar necesidades educativas especiales y trastornos de conducta o aprendizaje en los alumnos. Aprende las estrategias y herramientas espec\u00edficas para ayudar a tus futuros alumnos en su progreso y desarrollo de una manera inclusiva.</li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-mencion-audicion-lenguaje-online/\"><b>Menci\u00f3n en Audici\u00f3n y Lenguaje</b></a>: desarrollar\u00e1s las competencias necesarias para detectar trastornos del lenguaje y de la comunicaci\u00f3n, as\u00ed como problemas derivados de los trastornos del desarrollo. Te formar\u00e1s para mejorar las capacidades comunicativo-ling\u00fc\u00edsticas de tus alumnos y aplicarlas en el aula.</li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-mencion-ingles-online/\"><b>Menci\u00f3n en</b> <b>Ense\u00f1anza de la Lengua Extranjera (ingl\u00e9s)</b></a>: adquirir\u00e1s las competencias y recursos did\u00e1cticos necesarios para la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s.</li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-mencion-educacion-fisica-online/\"><b>Menci\u00f3n en</b> <b>Educaci\u00f3n F\u00edsica</b></a>: desarrollar\u00e1s las competencias necesarias para mejorar la condici\u00f3n f\u00edsica, psicomotricidad y expresi\u00f3n corporal del alumnado. Te formar\u00e1s en las caracter\u00edsticas anat\u00f3micas y fisiol\u00f3gicas, y adquirir\u00e1s herramientas para maximizar las habilidades corporales del grupo de una manera inclusiva.</li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-mencion-educacion-musical-online/\"><b>Menci\u00f3n en Educaci\u00f3n Musical</b></a>: te formar\u00e1s en audici\u00f3n y lenguaje musical, expresi\u00f3n corporal, ritmo y danza, y en expresi\u00f3n musical, vocal e instrumental.</li></ul></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">100% online</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Nuestra metodolog\u00eda flexible te permite compaginar tu formaci\u00f3n con tu vida profesional y personal.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">5 estrellas QS Stars</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>La Universidad Europea ha obtenido la puntuaci\u00f3n m\u00e1s alta en el QS Stars Rating System, el ranking que eval\u00faa la calidad y la competitividad de las instituciones de educaci\u00f3n superior de todo el mundo.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Convalidaciones gratuitas</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Solicita sin compromiso tu estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos. Te ofrecemos el mejor plan para convalidar tu formaci\u00f3n y experiencia laboral.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">\u00bfQu\u00e9 hace a este grado de educaci\u00f3n primaria online \u00fanico?</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Programas educativos de calidad</p><p class=\"cards__caption\">La Universidad Europea apuesta por ofrecer a sus estudiantes una formaci\u00f3n integral, innovadora y de calidad. Queremos acompa\u00f1arte en tu proceso de aprendizaje y ayudarte a alcanzar tus objetivos profesionales.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Contacto directo con tus profesores</p><p class=\"cards__caption\">El equipo docente cuenta con profesionales en activo y doctores de reconocida trayectoria. Los profesores est\u00e1n a tu disposici\u00f3n para ayudarte a resolver tus dudas y sacar el m\u00e1ximo partido a tus estudios.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas</p><p class=\"cards__caption\">Aprende a utilizar nuestros simuladores virtuales y las aplicaciones profesionales m\u00e1s utilizadas en el campo de la ense\u00f1anza. Accede a herramientas multimodales como XRLab y EduLab, y haz que tu curr\u00edculum destaque sobre los dem\u00e1s.</p></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Soporte t\u00e9cnico 24/7</p><p class=\"cards__caption\">Puedes contactar por chat o tel\u00e9fono con el Centro de Atenci\u00f3n al Estudiante. Est\u00e1 disponible 24 horas, todos los d\u00edas de la semana.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Clases online en directo</p><p class=\"cards__caption\">Todas las asignaturas tienen clases semanales por videoconferencia. Podr\u00e1s seguirlas en directo desde cualquier ordenador o dispositivo m\u00f3vil.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Tutor personal</p><p class=\"cards__caption\">Contar\u00e1s con el apoyo de tu propio tutor que te ofrecer\u00e1 orientaci\u00f3n y asesoramiento personalizados durante todo el curso para ayudarte a lograr tus objetivos.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><h2 class=\"testimonial__title hs\">Nuestros docentes te lo cuentan</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--multiple has-bg\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--multiple\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">Gracias a la asignatura de Diversidad e Inclusi\u00f3n Educativa, los estudiantes empiezan a tener presente y a comprender la necesidad actual de la sociedad de dar una respuesta de calidad a la diversidad. Alternamos entre contenidos te\u00f3ricos y su aplicaci\u00f3n en el aula, relacion\u00e1ndolo con ejemplos reales y analizando casos donde tenemos que dar respuesta a una situaci\u00f3n de diversidad en el aula.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Fernando-Garcia.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Fernando-Garcia.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Fernando-Garcia.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Fernando-Garcia.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Fernando Garc\u00eda Balmaseda</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">En las asignaturas de Expresi\u00f3n art\u00edstica, por ejemplo, llevamos a cabo una metodolog\u00eda de flipped classroom, donde los alumnos tienen a su disposici\u00f3n en el campus virtual v\u00eddeo tutoriales para visualizar previamente en casa y que, posteriormente, todos juntos en clase llevamos a cabo la misma de manera manipulativa.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Noemi-Martin.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Noemi-Martin.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Noemi-Martin.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Noemi-Martin.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Noem\u00ed Martin Ruiz</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">Al integrar la inteligencia artificial en nuestra metodolog\u00eda, nuestro objetivo no es solo ense\u00f1ar habilidades t\u00e9cnicas, sino tambi\u00e9n cultivar una mentalidad innovadora. Como un elemento transformador que prepara a nuestro alumnado para los desaf\u00edos venideros.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Judit.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Judit.2e16d0ba.fill-104x78.png\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Judit.2e16d0ba.fill-104x78.png\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Judit.2e16d0ba.fill-104x78.png\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Judit S\u00e1nchez Gomez</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--multiple\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--multiple\"></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Aula_virtual_Primaria.2e16d0ba.fil.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Aula_virtual_Primaria.2e16d0ba.fil.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">eLAB Educaci\u00f3n, una experiencia de aprendizaje virtual</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Vive la emocionante experiencia de tu primer d\u00eda como docente en el aula virtual de Educaci\u00f3n Primaria. A trav\u00e9s de entornos simulados, toma decisiones y supera retos de aprendizaje poniendo a prueba tus conocimientos en metodolog\u00edas activas.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/primaria-insignia-vf.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/primaria-insignia-vf.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Insignias digitales</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Al cursar este Grado, adem\u00e1s del t\u00edtulo oficial, podr\u00e1s obtener insignias de reconocimiento digital que acreditan tu conocimiento y formaci\u00f3n en metodolog\u00edas activas, neuroeducaci\u00f3n e Inteligencia Artificial. Estas insignias se otorgan a los alumnos de la Universidad Europea que hayan superado el m\u00f3dulo correspondiente a la competencia definida por la insignia, reconociendo tus logros y validando tus capacidades.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Logo_grado_Infantil.2e16d0ba.fill-420x237.png\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Logo_grado_Infantil.2e16d0ba.fill-420x237.png\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Herramientas digitales</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Durante el grado, familiar\u00edzate con una amplia gama de herramientas tecnol\u00f3gicas utilizadas en el \u00e1mbito educativo para la creaci\u00f3n de contenidos, gamificaci\u00f3n, aprendizaje cooperativo, creaci\u00f3n de Podcast, evaluaci\u00f3n y muchas competencias m\u00e1s.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"Salidas profesionales del T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/educacion_infantil_main.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"Salidas profesionales del T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/educacion_infantil_main.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Eleva tu perfil profesional con el Doble Grado en Educaci\u00f3n Primaria y Pedagog\u00eda</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Adquiere una visi\u00f3n global de la educaci\u00f3n y enfr\u00e9ntate a los retos educativos que plantea la sociedad actual estudiando el doble grado en primaria y pedagog\u00eda online.</p><p>Obtendr\u00e1s dos grados en tan solo 5 a\u00f1os y adquirir\u00e1s uno de los perfiles m\u00e1s demandados en el \u00e1mbito educativo actual.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/doble-grado-educacion-primaria-pedagogia-online/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Cons\u00faltalo</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Universidad Europea online: l\u00edderes en innovaci\u00f3n y calidad educativa</h2><div class=\"rich-text-editor\"></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><ul class=\"fa-ul\"><li><p><b>Flexible y a tu medida</b>: la metodolog\u00eda online de la Universidad Europea te permite adaptar tu formaci\u00f3n a tus circunstancias.</p></li><li><p><b>Experiencial</b>: un aprendizaje basado en la pr\u00e1ctica continua y casos reales en entornos simulados que te preparar\u00e1 para enfrentarte a los retos del mundo profesional.</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><ul class=\"fa-ul\"><li><p><b>Comunicaci\u00f3n constante</b>: con las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, estar\u00e1s en contacto directo con la universidad, con tus profesores y tus compa\u00f1eros.</p></li><li><p><b>Apoyo continuo</b>: tus profesores y tu tutor resolver\u00e1n tus dudas y te acompa\u00f1ar\u00e1n durante todas las etapas de aprendizaje.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Con el Grado en Educaci\u00f3n Primaria Online descubrir\u00e1s c\u00f3mo hacer de tu pasi\u00f3n tu trabajo</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"T5MBAr0Wi5s\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francesc_3.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"273\" width=\"486\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"273\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francesc_3.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"486\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Durante este curso hemos contado con <b>Francesc Nogales</b>, nombrado el <b>mejor maestro de Primaria de Espa\u00f1a</b>.</p><p>Francesc ha colaborado con nosotros en nuestros ciclos de expertos y en las masterclases de nuestras Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa.</p><p>Te invitamos a ver una sesi\u00f3n en la que nos cuenta c\u00f3mo descubri\u00f3 su vocaci\u00f3n y como ser maestro le cambio la vida.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h3 class=\"gallery__title hs\">No te conformes con ser docente, #VeM\u00e1sAll\u00e1</h3><p class=\"gallery__intro\">Conoce nuestro campus virtual, la plataforma de aprendizaje online que podr\u00e1s utilizar desde cualquier dispositivo</p></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"cmCKOpitO2Y\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201118-GALERIA-1648x928-M-OrgDir-e.2e16d0ba.fill-792x444_jlU8Zkz.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201118-GALERIA-1648x928-M-OrgDir-e.2e16d0ba.fill-792x444_jlU8Zkz.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"rbMxz7XvNGk\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-GALERIA-Video1-1648x928-M-F.2e16d0ba.fill-792x444_bDOEaTl.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-GALERIA-Video1-1648x928-M-F.2e16d0ba.fill-792x444_bDOEaTl.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><h2 class=\"testimonial__title hs\">Testimonios</h2></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial__slider-c has-bg\"><div class=\"container\"><div class=\"row testimonial__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"col-md-4\" style=\"margin-bottom: 60px;\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm testimonial__blockquote--np\">El valor sobresaliente, son los Docentes de la titulaci\u00f3n, siendo capaces de sacar lo mejor de cada uno de sus alumnos/as. Adem\u00e1s, aunque pueda parecer contradictorio nunca un Grado on-line fue tan cercano. Es la mejor elecci\u00f3n que he podido hacer.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Maria-Lourdes.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Maria-Lourdes.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" loading=\"lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Maria-Lourdes.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></picture><p class=\"testimonial__name multiple\">Mar\u00eda Lourdes Gonzalez Bello</p><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"col-md-4\" style=\"margin-bottom: 60px;\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm testimonial__blockquote--np\">Todo est\u00e1 muy bien estructurado, desde el principio s\u00e9 las sesiones y el temario que daremos en cada clase, gracias a ello puedo seguir el ritmo del temario con facilidad. Adem\u00e1s siento que puedo llevar a la pr\u00e1ctica lo aprendido.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Candelaria.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Candelaria.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" loading=\"lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto-Candelaria.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></picture><p class=\"testimonial__name multiple\">Candelaria Cabrera Rodr\u00edguez</p><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/528x300-ABANCA-ok.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">F\u00f3rmate con los docentes m\u00e1s reconocidos</h2><p class=\"paragraph-button-image-url__post-title\">\n                            Nuestros docentes en educaci\u00f3n est\u00e1n entre los mejores de Espa\u00f1a.\n                        </p><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p><b>Ghada Aboud, Judith Ruiz, Alba Moya</b> e<b> Irene Alegr\u00eda</b> nominadas a ganar el Premio Abanca Mejor Docente 2023.</p><p>Esta nominaci\u00f3n es un reconocimiento a la excelencia en la docencia, la alta implicaci\u00f3n en el proceso de ense\u00f1anza y al importante papel que tienen en la sociedad.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios y asignaturas</h2><p>Al finalizar este programa, el alumno recibe el t\u00edtulo oficial de\u202fGrado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria expedido por la Universidad Europea de Madrid.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001101.pdf\">Psicolog\u00eda del Desarrollo</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001102.pdf\">Neurodid\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001103.pdf\">Diversidad e Inclusi\u00f3n Educativa</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001104.pdf\">Organizaci\u00f3n del Centro Escolar</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001105.pdf\">Innovaci\u00f3n para la Mejora Educativa</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001106.pdf\">Historia y Teor\u00eda de la Educaci\u00f3n</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001107.pdf\">Educaci\u00f3n y G\u00e9nero</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001108.pdf\">Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001109.pdf\">Comunidades, Familias, Escuelas</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001110.pdf\">Orientaci\u00f3n Educativa y Acci\u00f3n Tutorial</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001201.pdf\">Ciencias Experimentales y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001202.pdf\">Introducci\u00f3n a la Programaci\u00f3n</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001203.pdf\">Ciencias Sociales I y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001204.pdf\">Ciencias Sociales II y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001205.pdf\">Lengua Espa\u00f1ola I y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001206.pdf\">Segundo Idioma</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001207.pdf\">Educaci\u00f3n Literaria</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001208.pdf\">Expresi\u00f3n Art\u00edstica</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001209.pdf\">Educaci\u00f3n Pl\u00e1stica, Visual y Audiovisual, y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001210.pdf\">Pr\u00e1cticum I</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001301.pdf\">Educaci\u00f3n Integrada en las Ciencias Experimentales</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001302.pdf\">Matem\u00e1ticas I y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001303.pdf\">Matem\u00e1ticas II y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001304.pdf\">Did\u00e1ctica de Segundo Idioma: Ingl\u00e9s</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001305.pdf\">Lengua Espa\u00f1ola II y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001306.pdf\">Tercer Idioma I (Franc\u00e9s/Alem\u00e1n)</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001307.pdf\">Educaci\u00f3n Musical y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001308.pdf\">Educaci\u00f3n F\u00edsica y su Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001309.pdf\">Pr\u00e1cticum II</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001401.pdf\">Desarrollo Motor y Juego</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001402.pdf\">Pr\u00e1cticum III</a></td><td>14</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001403.pdf\">Trabajo Fin de Grado</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Actividades Universitarias</td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>Menci\u00f3n en  Audici\u00f3n y Lenguaje</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001801.pdf\">Pensamiento y Lenguaje</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001802.pdf\">Psicopatolog\u00eda de Audici\u00f3n y Lenguaje</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001803.pdf\">Neuropsicolog\u00eda en AL</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001804.pdf\">Evaluaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n en Lenguaje Escrito y Oral</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001805.pdf\">Recursos Creativos-Art\u00edsticos para la Intervenci\u00f3n en al</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>Menci\u00f3n en Educaci\u00f3n F\u00edsica</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001816.pdf\">Educaci\u00f3n F\u00edsica Inclusiva y Necesidades Especiales en la Ef</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001817.pdf\">Cuerpo, Imagen y Expresi\u00f3n</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001818.pdf\">Innovaci\u00f3n y Nuevas Tecnolog\u00edas en la Educaci\u00f3n F\u00edsica</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001819.pdf\">Bases Anat\u00f3micas y Fisiol\u00f3gicas de la Educaci\u00f3n F\u00edsica</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001820.pdf\">Aprendizaje Basado en Proyectos Aplicado a la Educaci\u00f3n F\u00edsica</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>Menci\u00f3n en Educaci\u00f3n Musical</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001821.pdf\">Audici\u00f3n y Lenguaje Musical</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001822.pdf\">Expresi\u00f3n Corporal, Ritmo y Danza</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001823.pdf\">Expresi\u00f3n Musical Vocal e Instrumental</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001824.pdf\">Recursos Tecnol\u00f3gicos para la Educaci\u00f3n Musical</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001825.pdf\">Aprendizaje Basado en Proyectos Aplicado a la Educaci\u00f3n Musical</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>Menci\u00f3n en Ense\u00f1anza de la Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001810.pdf\">Recursos Did\u00e1cticos en Lengua Extranjera</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001811.pdf\">Lectura, Escritura y Fomento de la Creatividad</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001812.pdf\">Multiculturalidad y Educaci\u00f3n Pluriling\u00fce</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001813.pdf\">Literatura Infantil y Juvenil</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001814.pdf\">Aprendizaje Basado en Proyectos Aplicado a la Ense\u00f1anza de Ingl\u00e9s</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>Menci\u00f3n en  Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001803(2).pdf\">Neuropsicolog\u00eda en PT</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001806.pdf\">Tdah y Trastornos del Aprendizaje</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001807.pdf\">Trastornos del Desarrollo</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001808.pdf\">Intervenci\u00f3n Neuropsicol\u00f3gica en Educaci\u00f3n</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9779001809.pdf\">Recursos Creativos-Art\u00edsticos para la Intervenci\u00f3n en Pt</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Primer curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>El primer curso consta de varios m\u00f3dulos de formaci\u00f3n b\u00e1sica, en los que se exploran: el aprendizaje y desarrollo de la personalidad en Educaci\u00f3n Primaria (6-12 a\u00f1os); los procesos y contextos en que se produce la Educaci\u00f3n y, por \u00faltimo, la vinculaci\u00f3n entre sociedad, familia y escuela.</b></p><ul><li>Psicolog\u00eda del desarrollo Neurodid\u00e1ctica</li><li>Diversidad e inclusi\u00f3n educativa</li><li>Organizaci\u00f3n del Centro Escolar</li><li>Innovaci\u00f3n para la mejora educativa</li><li>Historia y teor\u00eda de la Educaci\u00f3n</li><li>Educaci\u00f3n y G\u00e9nero</li><li>Filosof\u00eda y sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n</li><li>Comunidades, Familias, Escuelas</li><li>Orientaci\u00f3n educativa y acci\u00f3n tutorial</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Segundo curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>El segundo curso se centra en los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje de diversas materias, desde el punto de vista del marco legislativo y de las estrategias did\u00e1cticas. Las materias son las Ciencias Experimentales, las Ciencias Sociales, las Lenguas y la Educaci\u00f3n art\u00edstica.</b></p><ul><li>Ciencias Experimentales y su did\u00e1ctica</li><li>Introducci\u00f3n a la programaci\u00f3n</li><li>Ciencias Sociales I y su did\u00e1ctica</li><li>Ciencias Sociales II y su did\u00e1ctica</li><li>Lengua Espa\u00f1ola I y su did\u00e1ctica</li><li>Segundo Idioma</li><li>Educaci\u00f3n literaria</li><li>Expresi\u00f3n art\u00edstica</li><li>Educaci\u00f3n Pl\u00e1stica, visual y Audiovisual, y su did\u00e1ctica</li><li>Pr\u00e1cticum I (Observaci\u00f3n)</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Tercer curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>El tercer curso se centra en los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje de diversas materias, desde el punto de vista del marco legislativo y de las estrategias did\u00e1cticas. Las materias son las Ciencias Experimentales, las Matem\u00e1ticas, las Lenguas, la Educaci\u00f3n F\u00edsica y la Educaci\u00f3n art\u00edstica.</b></p><ul><li>Educaci\u00f3n integrada en las Ciencias Experimentales</li><li>Matem\u00e1ticas I y su did\u00e1ctica</li><li>Lengua Espa\u00f1ola II y su did\u00e1ctica</li><li>Educaci\u00f3n Musical y su did\u00e1ctica</li><li>Educaci\u00f3n F\u00edsica y su did\u00e1ctica</li><li>Matem\u00e1ticas II y su did\u00e1ctica</li><li>Did\u00e1ctica de Segundo Idioma: ingl\u00e9s</li><li>Tercer Idioma I (franc\u00e9s/alem\u00e1n)</li><li>Pr\u00e1cticum II</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Cuarto curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>El cuarto curso est\u00e1 enfocado, principalmente, a las asignaturas optativas. Adem\u00e1s de finalizar la formaci\u00f3n did\u00e1ctica y disciplinar en Educaci\u00f3n F\u00edsica, se podr\u00e1 seleccionar una menci\u00f3n de entre las ofertadas para lograr una especializaci\u00f3n, adem\u00e1s de los conocimientos generalistas como maestro/a.</b></p><ul><li>Desarrollo motor y juego</li><li>Menci\u00f3n (a elegir 1)</li><li>Practicum III</li><li>Trabajo de Fin de Grado</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Menci\u00f3n Audici\u00f3n y Lenguaje<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Las asignaturas de la menci\u00f3n en Audici\u00f3n y Lenguaje preparan a los/as estudiantes para identificar e intervenir en los casos de trastornos que afectan a la audici\u00f3n y el lenguaje, desde la perspectiva Neuropsicol\u00f3gica y de la inclusi\u00f3n y a trav\u00e9s del arte.</b></p><ul><li>Pensamiento y Lenguaje</li><li>Psicopatolog\u00eda de Audici\u00f3n y Lenguaje</li><li>Neuropsicolog\u00eda</li><li>Evaluaci\u00f3n e intervenci\u00f3n en lenguaje escrito y oral</li><li>Recursos Creativos Art\u00edsticos para la Intervenci\u00f3n en AL</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Menci\u00f3n de Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Las asignaturas de la menci\u00f3n en Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica preparan a los/as estudiantes para identificar e intervenir en los casos de trastornos del aprendizaje y del desarrollo, entre otros, desde la perspectiva Neuropsicol\u00f3gica y de la inclusi\u00f3n y a trav\u00e9s del arte.</b></p><ul><li>Neuropsicolog\u00eda</li><li>TDAH y trastornos del aprendizaje</li><li>Trastornos del desarrollo</li><li>Intervenci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica en Educaci\u00f3n</li><li>Recursos Creativos Art\u00edsticos para la Intervenci\u00f3n en PT</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Menci\u00f3n en Ense\u00f1anza de la Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Las asignaturas de la menci\u00f3n en Lengua Extranjera (ingl\u00e9s) preparan a los/as estudiantes para afrontar la ense\u00f1anza de segundas lenguas en un entorno multicultural y para dise\u00f1ar proyectos y actividades que permitan la ense\u00f1anza de contenidos en lengua inglesa y el fomento de la interculturalidad.</b></p><ul><li>Recursos did\u00e1cticos en Lengua Extranjera</li><li>Lectura, escritura y fomento de la creatividad</li><li>Multiculturalidad y Educaci\u00f3n pluriling\u00fce</li><li>Literatura Infantil y juvenil</li><li>Aprendizaje Basado en Proyectos Aplicado a la Ense\u00f1anza de Ingl\u00e9s</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Menci\u00f3n de Educaci\u00f3n F\u00edsica<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Con la menci\u00f3n de Educaci\u00f3n F\u00edsica adquieres las competencias necesarias para mejorar la condici\u00f3n f\u00edsica, la psicomotricidad y la expresi\u00f3n corporal de los alumnos. Te formar\u00e1s en las caracter\u00edsticas anat\u00f3micas y fisiol\u00f3gicas y aprender\u00e1s herramientas para maximizar las habilidades corporales del grupo de una manera inclusiva.</b></p><ul><li>Educaci\u00f3n f\u00edsica inclusiva y necesidades especiales en la EF</li><li>Cuerpo, Imagen y Expresi\u00f3n</li><li>Innovaci\u00f3n y nuevas tecnolog\u00edas en la educaci\u00f3n f\u00edsica</li><li>Bases Anat\u00f3micas y fisiol\u00f3gicas de la educaci\u00f3n f\u00edsica</li><li>Aprendizaje Basado en Proyectos Aplicado a la Educaci\u00f3n F\u00edsica</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Menci\u00f3n de Educaci\u00f3n Musical<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Las asignaturas de la menci\u00f3n en Educaci\u00f3n Musical preparan a los/as estudiantes para conocer los fundamentos de la audici\u00f3n y expresi\u00f3n musical, las \u00faltimas innovaciones metodol\u00f3gicas y de incorporaci\u00f3n de las TIC al \u00e1rea y c\u00f3mo mejorar hacer del aula de Educaci\u00f3n Musical un espacio m\u00e1s inclusivo.</b></p><ul><li>Audici\u00f3n y lenguaje musical</li><li>Expresi\u00f3n corporal, ritmo y danza</li><li>Expresi\u00f3n musical vocal e instrumental</li><li>Recursos tecnol\u00f3gicos para la educaci\u00f3n musical</li><li>Aprendizaje Basado en Proyectos Aplicado a la Educaci\u00f3n Musical</li><li>Pr\u00e1cticum III</li><li>Trabajo fin de grado</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario lectivo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Reglamento de pr\u00e1cticas externas</b></p><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las <b>curriculares</b> (incluidas en tu plan de estudios) y <b>extracurriculares</b> (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantanci\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Curso 2022/2023</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Competencias del t\u00edtulo</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-8170b112\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-8170b112\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-8170b112\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-8170b112\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-8170b112\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-8170b112\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-generales-8170b112\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-generales-8170b112\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-generales-tab-8170b112\" role=\"tab\">Competencias generales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-8170b112\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-8170b112\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-8170b112\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-materias-optativas-8170b112\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-materias-optativas-8170b112\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-materias-optativas-tab-8170b112\" role=\"tab\">Competencias Espec\u00edficas Materias Optativas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-8170b112\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-8170b112\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-8170b112\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1: Que los estudiantes hayan demostrado poseer y comprender conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</li><li>CB2: Que los estudiantes sepan aplicar sus conocimientos a su trabajo o vocaci\u00f3n de una forma profesional y posean las competencias que suelen demostrarse por medio de la elaboraci\u00f3n y defensa de argumentos y la resoluci\u00f3n de problemas dentro de su \u00e1rea de estudio.</li><li>CB3: Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</li><li>CB4: Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</li><li>CB5: Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-8170b112\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-8170b112\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-8170b112\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT01: Valores \u00e9ticos: Capacidad para pensar y actuar seg\u00fan principios universales basados en el valor de la persona que se dirigen a su pleno desarrollo y que conlleva el compromiso con determinados valores sociales.</li><li>CT02: Aprendizaje aut\u00f3nomo: Conjunto de habilidades para seleccionar estrategias de b\u00fasqueda, an\u00e1lisis, evaluaci\u00f3n y gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n procedente de fuentes diversas, as\u00ed como para aprender y poner en pr\u00e1ctica de manera independiente lo aprendido.</li><li>CT03. Trabajo en equipo: Capacidad para integrarse y colaborar de forma activa con otras personas, \u00e1reas y/u organizaciones para la consecuci\u00f3n de objetivos comunes.</li><li>CT04. Comunicaci\u00f3n escrita / Comunicaci\u00f3n oral: Capacidad para transmitir y recibir datos, ideas, opiniones y actitudes para lograr comprensi\u00f3n y acci\u00f3n, siendo oral la que se realiza mediante palabras y gestos y, escrita, mediante la escritura y/o los apoyos gr\u00e1ficos.</li><li>CT05. An\u00e1lisis y resoluci\u00f3n de problemas: Ser capaz de evaluar de forma cr\u00edtica la informaci\u00f3n, descomponer situaciones complejas en sus partes constituyentes, reconocer patrones, y considerar otras alternativas, enfoques y perspectivas para encontrar soluciones \u00f3ptimas y negociaciones eficientes.</li><li>CT06. Adaptaci\u00f3n al cambio: Ser capaz de aceptar, valorar e integrar posiciones distintas, adaptando el enfoque propio a medida que la situaci\u00f3n lo requiera, as\u00ed como trabajar con efectividad en situaciones de ambig\u00fcedad.</li><li>CT07. Liderazgo: Ser capaz de orientar, motivar y guiar a otras personas, reconociendo sus capacidades y destrezas para gestionar eficazmente su desarrollo y los intereses comunes.</li><li>CT08. Esp\u00edritu emprendedor: Capacidad para asumir y llevar a cabo actividades que generan nuevas oportunidades, anticipan problemas o suponen mejoras.</li><li>CT09. Mentalidad global: Ser capaz de mostrar inter\u00e9s y comprender otros est\u00e1ndares y culturas, reconocer las propias predisposiciones y trabajar con efectividad en una comunidad global.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-generales-tab-8170b112\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-generales-8170b112\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-generales-8170b112\">Competencias generales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CG1. Conocer las \u00e1reas curriculares de la Educaci\u00f3n Primaria, la relaci\u00f3n interdisciplinar entre ellas, los criterios de evaluaci\u00f3n y el cuerpo de conocimientos did\u00e1cticos en torno a los procedimientos de ense\u00f1anza y aprendizaje respectivos.</li><li>CG2. Dise\u00f1ar, planificar y evaluar procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje, tanto individualmente como en colaboraci\u00f3n con otros docentes y profesionales del centro.</li><li>CG3. Abordar con eficacia situaciones de aprendizaje de lenguas en contextos multiculturales y pluriling\u00fces. Fomentar la lectura y el comentario cr\u00edtico de textos de los diversos dominios cient\u00edficos y culturales contenidos en el curr\u00edculo escolar.</li><li>CG4. Dise\u00f1ar y regular espacios de aprendizaje en contextos de diversidad y que atiendan a la igualdad de g\u00e9nero, a la equidad y al respeto a los derechos humanos que conformen los valores de la formaci\u00f3n ciudadana.</li><li>CG5. Fomentar la convivencia en el aula y fuera de ella, resolver problemas de disciplina y contribuir a la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos. Estimular y valorar el esfuerzo, la constancia y la disciplina personal en los estudiantes.</li><li>CG6. Conocer la organizaci\u00f3n de los colegios de educaci\u00f3n primaria y la diversidad de acciones que comprende su funcionamiento. Desempe\u00f1ar las funciones de tutor\u00eda y de orientaci\u00f3n con los estudiantes y sus familias, atendiendo las singulares necesidades educativas de los estudiantes. Asumir que el ejercicio de la funci\u00f3n docente ha de ir perfeccion\u00e1ndose y adapt\u00e1ndose a los cambios cient\u00edficos, pedag\u00f3gicos y sociales a lo largo de la vida.</li><li>CG7. Colaborar con los distintos sectores de la comunidad educativa y del entorno social. Asumir la dimensi\u00f3n educadora de la funci\u00f3n docente y fomentar la educaci\u00f3n democr\u00e1tica para una ciudadan\u00eda activa.</li><li>CG8. Mantener una relaci\u00f3n cr\u00edtica y aut\u00f3noma respecto de los saberes, los valores y las instituciones sociales p\u00fablicas y privadas. CG9. Valorar la responsabilidad individual y colectiva en la consecuci\u00f3n de un futuro sostenible.</li><li>CG10. Reflexionar sobre las pr\u00e1cticas de aula para innovar y mejorar la labor docente. Adquirir h\u00e1bitos y destrezas para el aprendizaje aut\u00f3nomo y cooperativo y promoverlo entre los estudiantes.</li><li>CG11. Conocer y aplicar en las aulas las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n. Discernir selectivamente la informaci\u00f3n audiovisual que contribuya a los aprendizajes, a la formaci\u00f3n c\u00edvica y a la riqueza cultural.</li><li>CG12. Comprender la funci\u00f3n, las posibilidades y los l\u00edmites de la educaci\u00f3n en la sociedad actual y las competencias fundamentales que afectan a los colegios de educaci\u00f3n primaria y a sus profesionales. Conocer modelos de mejora de la calidad con aplicaci\u00f3n a los centros educativos.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-8170b112\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-8170b112\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-8170b112\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1. Comprender los procesos de aprendizaje relativos al periodo 6-12 en el contexto familiar, social y escolar.</li><li>CE2. Comprender las caracter\u00edsticas de estos estudiantes, as\u00ed como las caracter\u00edsticas de sus contextos motivacionales y sociales.</li><li>CE3. Dominar los conocimientos necesarios para comprender el desarrollo de la personalidad de estos estudiantes e identificar disfunciones.</li><li>CE4. Identificar dificultades de aprendizaje, informarlas y colaborar en su tratamiento.</li><li>CE5. Conocer las propuestas y desarrollos actuales basado en el aprendizaje de competencias.</li><li>CE6. Identificar y planificar la resoluci\u00f3n de situaciones educativas que afectan a estudiantes con diferentes capacidades y distintos ritmos de aprendizaje.</li><li>CE7. Analizar y comprender los procesos educativos en el aula y fuera de ella relativos al periodo 6-12.</li><li>CE8. Conocer los fundamentos de la educaci\u00f3n primaria.</li><li>CE9. Analizar la pr\u00e1ctica docente y las condiciones institucionales que la enmarcan.</li><li>CE10. Conocer la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del sistema educativo en nuestro pa\u00eds y los condicionantes pol\u00edticos y legislativos de la actividad educativa.</li><li>CE11. Conocer los procesos de interacci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en el aula.</li><li>CE12. Abordar y resolver problemas de disciplina.</li><li>CE13. Promover el trabajo cooperativo y el trabajo y esfuerzo individuales.</li><li>CE14. Promover acciones de educaci\u00f3n en valores orientadas a la preparaci\u00f3n de una ciudadan\u00eda activa y democr\u00e1tica.</li><li>CE15. Conocer y abordar situaciones escolares en contextos multiculturales.</li><li>CE16. Dise\u00f1ar, planificar y evaluar la actividad docente y el aprendizaje en el aula.</li><li>CE17. Conocer y aplicar experiencias innovadoras en educaci\u00f3n primaria.</li><li>CE18. Participar en la definici\u00f3n del proyecto educativo y en la actividad general del centro atendiendo a criterios de gesti\u00f3n de calidad.</li><li>CE19. Conocer y aplicar metodolog\u00edas y t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de investigaci\u00f3n educativa y ser capaz de dise\u00f1ar proyectos de innovaci\u00f3n identificando indicadores de evaluaci\u00f3n.</li><li>CE20. Mostrar habilidades sociales para entender a las familias y hacerse entender por ellas.</li><li>CE21. Conocer y saber ejercer las funciones de tutor y orientador en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n familiar en el periodo 6-12.</li><li>CE22. Relacionar la educaci\u00f3n con el medio, y cooperar con las familias y la comunidad.</li><li>CE23. Analizar e incorporar de forma cr\u00edtica las cuestiones m\u00e1s relevantes de la sociedad actual que afectan a la educaci\u00f3n familiar y escolar: impacto social y educativo de los lenguajes audiovisuales y de las pantallas; cambios en las relaciones de g\u00e9nero e intergeneracionales; multiculturalidad e interculturalidad; discriminaci\u00f3n e inclusi\u00f3n social y desarrollo sostenible.</li><li>CE24. Conocer la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de la familia, los diferentes tipos de familias, de estilos de vida y educaci\u00f3n en el contexto familiar.</li><li>CE25. Comprender los principios b\u00e1sicos y las leyes fundamentales de las ciencias experimentales (F\u00edsica, Qu\u00edmica, Biolog\u00eda y Geolog\u00eda).</li><li>CE26. Conocer el curr\u00edculo escolar de estas ciencias.</li><li>CE27. Plantear y resolver problemas asociados con las ciencias a la vida cotidiana.</li><li>CE28. Valorar las ciencias como un hecho cultural.</li><li>CE29. Reconocer la mutua influencia entre ciencia, sociedad y desarrollo tecnol\u00f3gico, as\u00ed como las conductas ciudadanas pertinentes, para procurar un futuro sostenible.</li><li>CE30. Desarrollar y evaluar contenidos del curr\u00edculo mediante recursos did\u00e1cticos apropiados y promover la adquisici\u00f3n de competencias b\u00e1sicas en los estudiantes.</li><li>CE31. Comprender los principios b\u00e1sicos de las ciencias sociales.</li><li>CE32. Conocer el curr\u00edculo escolar de las ciencias sociales.</li><li>CE33. Integrar el estudio hist\u00f3rico y geogr\u00e1fico desde una orientaci\u00f3n instructiva y cultural.</li><li>CE34. Fomentar la educaci\u00f3n democr\u00e1tica de la ciudadan\u00eda y la pr\u00e1ctica del pensamiento social cr\u00edtico.</li><li>CE35. Valorar la relevancia de las instituciones p\u00fablicas y privadas para la convivencia pac\u00edfica entre los pueblos.</li><li>CE36. Conocer el hecho religioso a lo largo de la historia y su relaci\u00f3n con la cultura.</li><li>CE37. Desarrollar y evaluar contenidos del curr\u00edculo mediante recursos did\u00e1cticos apropiados y promover las competencias correspondientes en los estudiantes.</li><li>CE38. Adquirir competencias matem\u00e1ticas b\u00e1sicas (num\u00e9ricas, c\u00e1lculo, geom\u00e9tricas, representaciones espaciales, estimaci\u00f3n y medida, organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, etc).</li><li>CE39. Conocer el curr\u00edculo escolar de matem\u00e1ticas.</li><li>CE40. Analizar, razonar y comunicar propuestas matem\u00e1ticas.</li><li>CE41. Plantear y resolver problemas vinculados con la vida cotidiana.</li><li>CE42. Valorar la relaci\u00f3n entre matem\u00e1ticas y ciencias como uno de los pilares del pensamiento cient\u00edfico.</li><li>CE43. Desarrollar y evaluar contenidos del curr\u00edculo mediante recursos did\u00e1cticos apropiados y promover las competencias correspondientes en los estudiantes.</li><li>CE44. Comprender los principios b\u00e1sicos de las ciencias del lenguaje y la comunicaci\u00f3n.</li><li>CE45. Adquirir formaci\u00f3n literaria y conocer la literatura infantil.</li><li>CE46. Conocer el curr\u00edculo escolar de las lenguas y la literatura.</li><li>CE47. Hablar, leer y escribir correcta y adecuadamente en las lenguas oficiales de la Comunidad Aut\u00f3noma correspondiente.</li><li>CE48. Conocer el proceso de aprendizaje del lenguaje escrito y su ense\u00f1anza.</li><li>CE49. Fomentar la lectura y animar a escribir.</li><li>CE50. Conocer las dificultades para el aprendizaje de las lenguas oficiales de estudiantes de otras lenguas.</li><li>CE51. Afrontar situaciones de aprendizaje de lenguas en contextos multiling\u00fces.</li><li>CE52. Expresarse, oralmente y por escrito en una lengua extranjera.</li><li>CE53. Desarrollar y evaluar contenidos del curr\u00edculo mediante recursos did\u00e1cticos apropiados y promover las competencias correspondientes en los estudiantes.</li><li>CE54. Comprender los principios que contribuyen a la formaci\u00f3n cultural, personal y social desde las artes.</li><li>CE55. Conocer el curr\u00edculo escolar de la educaci\u00f3n art\u00edstica, en sus aspectos pl\u00e1stico, audiovisual y musical.</li><li>CE56. Adquirir recursos para fomentar la participaci\u00f3n a lo largo de la vida en actividades musicales y pl\u00e1sticas dentro y fuera de la escuela.</li><li>CE57. Desarrollar y evaluar contenidos del curr\u00edculo mediante recursos did\u00e1cticos apropiados y promover las competencias correspondientes en los estudiantes.</li><li>CE58. Comprender los principios que contribuyen a la formaci\u00f3n cultural, personal y social desde la educaci\u00f3n f\u00edsica.</li><li>CE59. Conocer el curr\u00edculo escolar de la educaci\u00f3n f\u00edsica.</li><li>CE60. Adquirir recursos para fomentar la participaci\u00f3n a lo largo de la vida en actividades deportivas dentro y fuera de la escuela.</li><li>CE61. Desarrollar y evaluar contenidos del curr\u00edculo mediante recursos did\u00e1cticos apropiados y promover las competencias correspondientes en los estudiantes.</li><li>CE62. Adquirir un conocimiento pr\u00e1ctico del aula y de la gesti\u00f3n de la misma.</li><li>CE63. Conocer y aplicar los procesos de interacci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en el aula y dominar las destrezas y habilidades sociales necesarias para fomentar un clima de aula que facilite el aprendizaje y la convivencia.</li><li>CE64. Controlar y hacer el seguimiento del proceso educativo y en particular el de ense\u00f1anza-aprendizaje mediante el dominio de las t\u00e9cnicas y estrategias necesarias.</li><li>CE65. Relacionar teor\u00eda y pr\u00e1ctica con la realidad del aula y del centro.</li><li>CE66. Participar en la actividad docente y aprender a saber hacer, actuando y reflexionando desde la pr\u00e1ctica.</li><li>CE67. Participar en las propuestas de mejora en los distintos \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n que se puedan establecer en un centro.</li><li>CE68. Regular los procesos de interacci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en grupos de estudiantes 6-12 a\u00f1os.</li><li>CE69. Conocer formas de colaboraci\u00f3n con los distintos sectores de la comunidad educativa y del entorno social.</li><li>CE70. Capacidad para dise\u00f1ar, elaborar y defender un trabajo original de profundizaci\u00f3n sobre un tema concreto relacionado con la Educaci\u00f3n Primaria en el que se sinteticen e integren los conocimientos y competencias adquiridos a lo largo del Grado.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-materias-optativas-tab-8170b112\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-materias-optativas-8170b112\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-materias-optativas-8170b112\">Competencias Espec\u00edficas Materias Optativas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Menci\u00f3n Lengua Extranjera Ingl\u00e9s, Franc\u00e9s</b></p><ul><li>CE71. Aplicar eficazmente la tecnolog\u00eda educativa al proceso de ense\u00f1anza aprendizaje de la lengua extranjera.</li><li>CE72. Evaluar, adaptar y elaborar recursos did\u00e1cticos y juegos para la ense\u00f1anza de la lengua extranjera.</li><li>CE73. Comprender y valorar el proceso creativo.</li><li>CE74. Afrontar situaciones de aprendizaje de lenguas en contextos multiling\u00fces aplicando la creatividad y las manifestaciones art\u00edsticas literarias.</li><li>CE75.Analizar las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas y su influencia en los programas ling\u00fc\u00edsticos de los centros de Primaria.</li><li>CE76.Valorar los beneficios y retos que plantea la multiculturalidad en el aula.</li><li>CE77. Analizar los aspectos clave de cualquier obra literaria y recordar y describir las caracter\u00edsticas principales de la literatura infantil en lengua extranjera.</li><li>CE78. Desarrollar y evaluar programas de fomento de la lectura en lengua extranjera.</li></ul><p><b>Menci\u00f3n Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica (PT)</b></p><ul><li>CE79: Conocer los procesos de detecci\u00f3n de TDAH y trastornos del aprendizaje</li><li>CE80: Construir recursos que favorezcan la inclusi\u00f3n educativa de estudiantes con dificultades.</li><li>CE81: Atender eficazmente las necesidades del alumnado y fomentando la creaci\u00f3n de un v\u00ednculo seguro.</li><li>CE82. Conocer las caracter\u00edsticas de los estudiantes con Trastornos del Neurodesarrollo, as\u00ed como las caracter\u00edsticas de sus contextos motivacionales y sociales.</li><li>CE83. Dominar los conocimientos necesarios para comprender el desarrollo de la personalidad de los estudiantes con Trastornos del Neurodesarrollo, e identificar disfunciones.</li><li>CE84. Identificar a los estudiantes con Trastornos del Neurodesarrollo, sus dificultades de aprendizaje, informarlas y colaborar en su tratamiento.</li><li>CE85. Conocer las caracter\u00edsticas de estos estudiantes, as\u00ed como las caracter\u00edsticas neuropsicol\u00f3gicas en todos sus contextos.</li><li>CE86. Conocer los mecanismos neurales y la din\u00e1mica de la actividad bioel\u00e9ctrica del sistema nervioso.</li><li>CE87. Entender el entramado del sistema nervioso humano y su apoyo a los procesos de memoria, atenci\u00f3n, emoci\u00f3n, lenguaje y dem\u00e1s procesos neuropsicol\u00f3gicos b\u00e1sicos relevantes en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n.</li></ul><p><b>Menci\u00f3n Audici\u00f3n y Lenguaje (AL)</b></p><ul><li>CE88: Conocer la adquisici\u00f3n y desarrollo del lenguaje en un desarrollo normot\u00edpico.</li><li>CE89: Identificar situaciones de dificultad en el lenguaje del alumnado.</li><li>CE90: Comprender las psicopatolog\u00edas del lenguaje.</li><li>CE91: Conocer los procesos de detecci\u00f3n de trastornos del lenguaje.</li><li>CE92: Dise\u00f1ar y planificar procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje que favorezcan la inclusi\u00f3n educativa de estudiantes con dificultades.</li></ul><p><b>Menci\u00f3n Educaci\u00f3n F\u00edsica</b></p><ul><li>CE93: Capacidad para planificar, programar, aplicar, controlar y evaluar los procesos de entrenamiento y de la competici\u00f3n en sus distintos niveles y diferentes edades.</li><li>CE94: Capacidad para analizar y aplicar los principios fisiol\u00f3gicos, biomec\u00e1nicos, psicol\u00f3gicos y sociales a los diferentes campos de la actividad f\u00edsica, el deporte y la recreaci\u00f3n.</li><li>CE95: Capacidad para identificar pr\u00e1cticas inadecuadas que supongan riesgo para la salud, con el fin de evitarlas y corregirlas en los diferentes tipos de poblaci\u00f3n.</li><li>CE96: Capacidad para dise\u00f1ar, desarrollar y evaluar, actividades de expresi\u00f3n y comunicaci\u00f3n.</li><li>CE97: Capacidad para trasmitir actitudes y valores en la pr\u00e1ctica profesional, en todos sus \u00e1mbitos utilizando una comunicaci\u00f3n acorde al contexto de aplicaci\u00f3n.</li><li>CE98: Capacidad para utilizar la creatividad en el ejercicio de su profesi\u00f3n.</li><li>CE99: Capacidad para reconocer el cuerpo como emisario de emociones y sentimientos.</li><li>CE100: Capacidad para resolver problemas de manera creativa.</li><li>CE101: Capacidad para planificar, programar, aplicar, controlar y evaluar la actividad f\u00edsica en diferentes edades.</li><li>CE102: Capacidad para analizar y aplicar los principios fisiol\u00f3gicos, biomec\u00e1nicos, psicol\u00f3gicos y sociales a los diferentes campos de la actividad f\u00edsica, el deporte y la recreaci\u00f3n.</li><li>CE103: Capacidad para dise\u00f1ar, planificar, organizar, ejecutar y evaluar programas de actividades deportivas y recreativas de car\u00e1cter continuado y/o eventual, atendiendo a todos aquellos factores que condicionan su desarrollo en los diferentes contextos profesionales, sociales y econ\u00f3mico.</li><li>CE104. Conocer y comprender de forma integrada las respuestas y adaptaciones del organismo a la actividad f\u00edsica en funci\u00f3n de la edad y el sexo.</li><li>CE105. Conocer los diferentes efectos beneficiosos de la pr\u00e1ctica regular de la actividad f\u00edsica sobre la salud.</li><li>CE106. Entender el concepto de la actividad f\u00edsica como est\u00edmulo que tiende a alterar la situaci\u00f3n de homeostasis.</li></ul><p><b>Menci\u00f3n Educaci\u00f3n Musical</b></p><ul><li>CE107. Conocer las t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de la pr\u00e1ctica instrumental y vocal y de su ense\u00f1anza para fomentar la participaci\u00f3n en actividades musicales dentro y fuera de la escuela y en la vida adulta.</li><li>CE108. Conocer los fundamentos b\u00e1sicos del lenguaje musical y de su ense\u00f1anza.</li><li>CE109. Conocer y desarrollar los contenidos espec\u00edficos del curr\u00edculo referentes a la expresi\u00f3n corporal, el ritmo y la danza.</li><li>CE110. Interiorizar de qu\u00e9 manera, elementos musicales como la estructura, el ritmo y la m\u00e9trica se relaci\u00f3n con la creaci\u00f3n y desarrollo de coreograf\u00edas y danzas.</li><li>CE111. Adquirir las destrezas necesarias para la elaboraci\u00f3n de danzas sencillas vinculadas con el curr\u00edculo en Educaci\u00f3n Primaria.</li><li>CE112. Conocer y manejar los programas b\u00e1sicos de edici\u00f3n de partituras y las Digital Audio Workstation (DAWs) para grabaci\u00f3n, edici\u00f3n, mezcla y masterizaci\u00f3n en audio y en MIDI.</li><li>CE113. Conocer y desarrollar los contenidos espec\u00edficos del curr\u00edculo referentes a la audici\u00f3n y el lenguaje musical.</li><li>CE114. Interiorizar de qu\u00e9 manera, las cualidades del sonido y los elementos musicales interact\u00faan entre s\u00ed para dar lugar al proceso de creaci\u00f3n musical.</li><li>CE115. Adquirir las destrezas necesarias para manejar los elementos de la m\u00fasica de cara al an\u00e1lisis musical.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Miriam-Jimenez_400x32.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Miriam-Jimenez_400x320_geSEECw.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Miriam-Jimenez_400x320_geSEECw.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Miriam-Jimenez_400x320_geSEECw.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>La Educaci\u00f3n es uno de los pilares fundamentales de nuestras sociedades y debe adaptarse a sus avances, tanto tecnol\u00f3gicos como en igualdad y atenci\u00f3n a la diversidad. Por eso, en nuestro Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria aprender\u00e1s todo lo que te hace falta para ser el/la docente que tus estudiantes necesitan</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Miriam Jim\u00e9nez</p><p class=\"testimonial__position\">Coordinadora del Grado en Maestro/a de Educaci\u00f3n Primaria - Online</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Empleabilidad</h2><h4><b>Salidas profesionales en educaci\u00f3n primaria online</b></h4><p>El grado de magisterio online te habilita para trabajar en centros escolares (p\u00fablicos, concertados o privados) y en otros contextos educativos:</p><ul><li><b>Maestro/a</b></li><li><b>Tutor/a</b></li><li><b>Secretario/a</b></li><li><b>Jefe/a de estudios</b></li><li><b>Asistente de educaci\u00f3n</b></li><li><b>Director/a del centro</b></li><li><b>Asesor/a en la elaboraci\u00f3n de materiales did\u00e1cticos</b></li><li><b>Investigador/a educativo</b> con el t\u00edtulo de doctorado</li><li><b>Proyectos en organismos e instituciones con fines educativos y culturales</b></li><li><b>Centros de car\u00e1cter social</b></li><li><b>Centros de apoyo y orientaci\u00f3n escolar</b></li></ul></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">\u00bfC\u00f3mo es la metodolog\u00eda online?</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible</b></p><p>Clases virtuales en directo a las que te puedes conectar desde cualquier sitio y dispositivo.</p><p><b>Cercana</b></p><p>Contar\u00e1s con el apoyo de nuestros profesores expertos que facilitar\u00e1n tu aprendizaje, as\u00ed como de un tutor de acompa\u00f1amiento que te orientar\u00e1 y te ayudar\u00e1 a que logres tus objetivos.</p><p><b>Funcional</b></p><p>El campus virtual ser\u00e1 tu plataforma de aprendizaje en la que encontrar\u00e1s las materias que vas a cursar. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s acceso a la biblioteca, a una zona de comunidad para poder contactar con otros estudiantes y asistencia 24 horas.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"3HW1oWCDTPo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><p class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</p><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en el mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que ponemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><p class=\"hs\">Admisiones</p><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n para cursar un grado online en la Universidad Europea puede llevarse a cabo durante todo el a\u00f1o, si bien la inscripci\u00f3n en cualquiera de nuestros programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes. Para completar el proceso deber\u00e1s seguir estos sencillos pasos:</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Entrevista personal.</li><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago</p><ul><li>Domiciliaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil recomendado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El grado en Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria Online est\u00e1 dirigido a aquellos alumnos interesados en la educaci\u00f3n reglada de ni\u00f1os y ni\u00f1as en la etapa educativa de 6 a 12 a\u00f1os.</p><p>Para personas con titulaciones como T\u00e9cnicos superiores, T\u00e9cnicos Superiores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y T\u00e9cnicos Deportivos Superiores.</p><p>Para personas que cuenten con una experiencia laboral en relaci\u00f3n con la ense\u00f1anza y no posean ninguna titulaci\u00f3n acad\u00e9mica habilitante.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Criterios de acceso Conforme al RD 1892/2008, de 14 de noviembre, por el que se regulan las condiciones para el acceso a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado y los procedimientos de admisi\u00f3n a las universidades p\u00fablicas espa\u00f1olas, y de conformidad al RD 412/2014, de 6 de junio, donde se regula la normativa b\u00e1sica de los procedimientos de admisi\u00f3n de ense\u00f1anzas universitarias de Grado, acorde al calendario de aplicaci\u00f3n, se ampl\u00edan y detallan los mismos del siguiente modo: Podr\u00e1n acceder a los estudios de Grado los estudiantes seg\u00fan los accesos establecidos en el RD 1892/2008, de 14 de noviembre y legislaci\u00f3n vigente aplicable, en concreto:</p><ul><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente.</li><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en las Pruebas de Acceso para mayores de 25 a\u00f1os y mayores de 45 a\u00f1os.</li><li>T\u00e9cnicos superiores, T\u00e9cnicos Superiores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y T\u00e9cnicos Deportivos Superiores.</li><li>Diplomados, Licenciados, Ingenieros T\u00e9cnicos, Ingenieros, Arquitectos o Graduados.</li><li>Los alumnos estudiantes de Bachillerato de sistemas educativos de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea y de otros pa\u00edses con los que se hayan suscrito acuerdos internacionales al respecto, podr\u00e1n acceder al Grado siempre que en su sistema educativo tengan acceso a la universidad, y se cumpla lo previsto en la normativa vigente.</li><li>Los estudiantes de otros pa\u00edses y los que no tengan acuerdo internacional suscrito, deber\u00e1n homologar sus estudios y realizar la/s prueba/s de acceso a la universidad si as\u00ed fuera exigible acorde al RD 412/2014.</li><li>Aspirantes con experiencia laboral y profesional en relaci\u00f3n con una ense\u00f1anza, que no posean ninguna titulaci\u00f3n acad\u00e9mica habilitante para acceder a la universidad por otras v\u00edas y cumplan o hayan cumplido los 40 a\u00f1os de edad en el a\u00f1o natural de comienzo del curso acad\u00e9mico.</li></ul><p>En el caso concreto de este t\u00edtulo, ser\u00e1 necesario:</p><ul><li>Para acceder al Grado de Maestro en Educaci\u00f3n Primaria se deber\u00e1 superar una prueba de aptitud personal (PAP), coordinada por la Comisi\u00f3n creada al efecto en la Comunidad de Madrid, que tendr\u00e1 como objetivo valorar los conocimientos, las habilidades y las competencias que se consideren imprescindibles para poder desarrollar con \u00e9xito las actividades formativas del plan de estudios de esta titulaci\u00f3n. Cuando sea necesario, los estudiantes deber\u00e1n haber superado previamente las pruebas de acceso a la Universidad (PAU).</li><li>La PAP se fijar\u00e1 de acuerdo con los criterios que establezca dicha Comisi\u00f3n. Anualmente se publicar\u00e1 el calendario y las condiciones para la preinscripci\u00f3n y la realizaci\u00f3n de la prueba, una descripci\u00f3n detallada de su contenido y los criterios de evaluaci\u00f3n. En la organizaci\u00f3n de la prueba se garantizar\u00e1 el pleno respeto de los principios de igualdad, m\u00e9rito y capacidad.</li><li>Para los cursos en que todav\u00eda no est\u00e9 habilitada la PAP, esta misma prueba se considerar\u00e1 superada bien obteniendo una nota igual o superior a 5 en el ejercicio de Lengua castellana y Literatura de la fase general de la PAU, bien cuando la nota final de admisi\u00f3n a Educaci\u00f3n Primaria sea igual o superior a 9. Aquellos estudiantes que quieran acceder a la Universidad por v\u00edas de acceso distintas a la PAU deber\u00e1n acreditar una nota de acceso igual o superior a 6.\u201d</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Si eres diplomado en magisterio<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Si eres diplomado en magisterio podr\u00e1s especializarte en la etapa de educaci\u00f3n primaria con nuestro <a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-adaptacion-grado-magisterio-primaria-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Curso de Adaptaci\u00f3n al Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a> en tan solo un a\u00f1o.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Acceso a profesi\u00f3n regulada<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>La planificaci\u00f3n del plan de estudios para la obtenci\u00f3n del Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria sigue las directrices propias de este t\u00edtulo seg\u00fan la Orden ECI/3857/2007, de 27 de diciembre, por la que se establecen los requisitos para la verificaci\u00f3n de los t\u00edtulos universitarios oficiales que habiliten para el ejercicio de la profesi\u00f3n de Maestro en Educaci\u00f3n Primaria, y por los criterios base del Real Decreto 1s. 822/2021, de 28 de septiembre, por el que se establece la ordenaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas universitarias y del procedimiento de aseguramiento de la calidadSiguiendo algunas de las recomendaciones del libro blanco para el dise\u00f1o de las titulaciones de Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Primaria, se ha realizado una estructura de m\u00f3dulos y asignaturas que los conforman, de manera que el egresado posea una formaci\u00f3n integral y generalista, de capacitaci\u00f3n para ejercer como maestro/a en educaci\u00f3n primaria, adem\u00e1s si lo desea dentro de uno de los \u00e1mbitos espec\u00edficos estipulados por la legislaci\u00f3n, eligiendo para ello hacer la totalidad de asignaturas optativas de la menci\u00f3n o menciones que el estudiante quiera realizar. Para ello, proponemos la posibilidad de menci\u00f3n en una de las 6 \u00e1reas que se postulan en esta memoria.</p><p>Todas ellas poseen los requisitos m\u00ednimos de una menci\u00f3n como establece la ORDEN ECI/3854/2007, de 27 de mayo, de adquirir 30 cr\u00e9ditos a trav\u00e9s de las asignaturas que las conforman, si bien la Universidad Europea propone m\u00e1s asignaturas para posibilitar la elecci\u00f3n del alumnado.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/1056x600-Imagen-Escuela-Innovacion.2e16d0ba.fill-524x295_zFkt2k9.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h3 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Escuela Universitaria de Innovaci\u00f3n Educativa</h3><p class=\"paragraph-button-image-url__post-title\">\n                            Desde la Universidad Europea ponemos a tu disposici\u00f3n un cat\u00e1logo de cursos baremables en oposiones de educaci\u00f3n. Adem\u00e1s, en la Escuela podr\u00e1s encontrar informaci\u00f3n de inter\u00e9s sobre oposiciones y las tem\u00e1ticas m\u00e1s actuales en innovaci\u00f3n educativa.\n                        </p><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://innovacion-educativa.universidadeuropea.es/cursos/?_ga=2.211939412.1119971323.1603355958-339955087.1602172168\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Cursos Homologados</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><p class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                        Programa de becas y ayudas\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones y traslados de centro</p><p class=\"cards__caption\">Si dispones de estudios previos o experiencia laboral puedes solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y sin compromiso. Para m\u00e1s detalles, rellena el formulario de m\u00e1s informaci\u00f3n marcando la casilla de convalidaciones.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro equipo docente<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>Lilia Hern\u00e1ndez<br/></b>(S1: Psicolog\u00eda del Desarrollo)<br/>Doctora Cum Laude por la Universidad de Sevilla, especializada en psicolog\u00eda cl\u00ednica infanto-juvenil y neuropsicolog\u00eda pedi\u00e1trica, con diversos posgrados en el \u00e1rea de neuropsicolog\u00eda, da\u00f1o cerebral y neurorehabilitaci\u00f3n, estando, adem\u00e1s, acreditada por la Comisi\u00f3n Nacional de Acreditaci\u00f3n profesional de neuropsicologia- CNAP. Con 20 a\u00f1os de experiencia profesional en los que se combina una dilatada experiencia cl\u00ednica en el \u00e1mbito hospitalario, con una actividad investigadora y docente tanto en el \u00e1mbito p\u00fablico como privado. Su labor profesional la dedica a la investigaci\u00f3n, la docencia y el servicio asistencial. Por lo que se refiere a la docencia ha impartido e imparte clases en diferentes universidades, tanto privadas como p\u00fablicas, as\u00ed como en formaci\u00f3n especializada en entidades privadas. En lo relacionado con la investigaci\u00f3n, ha llevado a cabo diferentes proyectos como investigadora principal y como co-investigadora en el Servicio de Neurologia Pediatrica del Hospital La Paz (Madrid). Es autora y co-autora de cap\u00edtulos de libros y de diversos art\u00edculos publicados en revistas cient\u00edficas nacionales e internacionales. Es asesora en el comit\u00e9 cient\u00edfico de personas con Trastorno por D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n (TDAH). Fundaci\u00f3n para el progreso de la educaci\u00f3n y la salud (FPES). Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n son los trastornos del neurodesarrollo y la epilepsia infantil. Por lo que se refiere a su labor asistencial, actualmente la desarrolla en el Centro Creciendo (<i>\u201cLuc\u00eda, mi pediatra</i>\u201d-Madrid) y en el Hospital Santa Elena (Madrid), habiendo trabajado previamente y, durante muchos a\u00f1os de su trayectoria profesional, en el Hospital Nisa Pardo de Aravaca (Madrid), dirigiendo el \u00e1rea de atenci\u00f3n temprana y neuropsicolog\u00eda. Adem\u00e1s, toda esta actividad la ha combinado con divulgaci\u00f3n general, realizando entrevistas para diferentes medios de comunicaci\u00f3n generalista nacionales e internacionales como, por ejemplo: Revista Hola.com (\u201c\u00bfQu\u00e9 hacer para mejorar la ansiedad infantil?\u201d; Huffingtonpost (\u201cUn paso adelante en la detecci\u00f3n de enfermedades neurol\u00f3gicas en ni\u00f1os?\u201d); Radio Cope (\u201cUna comunicaci\u00f3n fluida con los adolescentes, clave para prevenir los problemas de salud mental\u201d), Vertismed-Ecuador (\u201c\u00bfC\u00f3mo identificar el TDAH?\u201d).</li><li><b>Fernando Garc\u00eda Balmaseda</b><br/> (S1: Diversidad e Inclusi\u00f3n Educativa)<br/> Grado en Terapia Ocupacional (Universidad de Extremadura, 2016). M\u00e1ster Universitario en Terapia Ocupacional Basada en la Evidencia. Estudio de la funcionalidad del miembro superior (CSEULS, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2022). Certificaci\u00f3n completa en Integraci\u00f3n Sensorial (Universidad del Sur de California, 2019). Experiencia profesional en docencia como terapeuta ocupacional del departamento psicopedag\u00f3gico del Colegio Areteia (2018-actualidad). Profesor del departamento de Educaci\u00f3n en Universidad Europea de Madrid (2022-actualidad), impartiendo asignaturas en Grado de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Menci\u00f3n de PT.</li><li><b>Patricia Olivares<br/></b> (S1: Organizaci\u00f3n del Centro Escolar / Ciencias Sociales I y su did\u00e1ctica)<br/> Doctoranda en Educaci\u00f3n en la Universidad Europea de Madrid (UEM). M\u00e1ster en Formaci\u00f3n del profesorado en la especialidad de Econom\u00eda, y, Cualificaci\u00f3n en la especialidad de Geograf\u00eda e Historia en ESO y Bachillerato (UNIR). Doble grado en Direcci\u00f3n y Creaci\u00f3n de Empresas y Marketing y Direcci\u00f3n Comercial. Docente de los grados en Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Infantil, adem\u00e1s de tutora de pr\u00e1cticum y TFG, en modalidad online de la Universidad Europea. Autora y coordinadora de materiales did\u00e1cticos en los grados en Pedagog\u00eda y Educaci\u00f3n. Formadora en el Plan de Formaci\u00f3n docente sobre evaluaci\u00f3n y herramientas del aprendizaje online (2022 y 2023). Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n son redes sociales en educaci\u00f3n superior y tecnolog\u00eda educativa.</li><li><b>Sarah Mart\u00edn</b><br/> (S1: Filosof\u00eda y Sociolog\u00eda de la Educaci\u00f3n / Educaci\u00f3n Literaria)<br/> Doctora <i>cum laude</i>, acreditada por ANECA en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica. Licenciada en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica, en Filolog\u00eda Francesa y en Filosof\u00eda. Beca F. P. U. de Ministerio de Educaci\u00f3n y Beca de Humanidades de Caja Madrid, ambas en Universidad de Valencia. Desde 2013, es profesora adjunta de la Universidad Europea de Madrid. Traductora de Edmond Jab\u00e8s para la editorial Trotta, tambi\u00e9n cuenta con m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia como editora y autora de materiales did\u00e1cticos en diversas editoriales. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n son est\u00e9tica, literatura (especialmente poes\u00eda) contempor\u00e1nea, filosof\u00eda de la educaci\u00f3n y estudios de g\u00e9nero.</li><li><b>Francesc Nogales</b><br/> (S1: Orientaci\u00f3n Educativa y Acci\u00f3n Tutorial)<br/> Profesor de la Facultad de Ciencias Sociales y de Educaci\u00f3n de la Universidad Europea de Madrid. Premio al \"Mejor docente de Espa\u00f1a en Primaria por los Premios Educa Abanca 2021\". Maestro de Primaria con especialidad en Educaci\u00f3n Especial y Audici\u00f3n y Lenguaje con m\u00e1s de 25 a\u00f1os de experiencia docente en centros educativos, incluyendo equipos directivos. Investigador miembro de INMETIC en la Universidad Cat\u00f3lica de Valencia. Autor y coautor en m\u00e1s de 20 libros educativos con diversas editoriales pedag\u00f3gicas y articulista en diversos medios de comunicaci\u00f3n nacionales. Varias de sus experiencias educativas (especialmente de ABP, APS y audiovisuales) han sido reconocidas y ganadoras de m\u00faltiples premios educativos nacionales e internacionales. Creador en el Ministerio de Educaci\u00f3n y Rtve del programa educativo \"Aprendemos en Clan\".</li><li><b>Judit S\u00e1nchez</b><br/> (S1: Ciencias Experimentales y su did\u00e1ctica / Introducci\u00f3n a la Programaci\u00f3n / Educaci\u00f3n Integrada en las Ciencias Experimentales / Matem\u00e1ticas I y su did\u00e1ctica)<br/> Doctoranda en Innovaci\u00f3n Socioeducativa en la Universidad Europea de Madrid (UEM). Graduada en Biolog\u00eda por la UCM. Docente de los grados en Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Infantil, en las asignaturas de Ciencias Experimentales y Matem\u00e1ticas. Docente en el grado de Pedagog\u00eda en la asignatura de Bases de la Investigaci\u00f3n Educativa. Tutora de pr\u00e1cticum y TFG. Autora y coordinadora de materiales did\u00e1cticos en los grados en Pedagog\u00eda y Educaci\u00f3n. Experta en Estad\u00edstica aplicada a la Investigaci\u00f3n. Colaboradora con el Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional. Formaci\u00f3n en Bruselas sobre el Aula del futuro. Formadora del personal docente sobre el Aula del Futuro.</li><li><b>Diego Javier Gallego</b><br/> (S1: Lengua Espa\u00f1ola I y su did\u00e1ctica / Lengua Espa\u00f1ola II y su did\u00e1ctica)<br/> Doctor en Lengua Espa\u00f1ola y Literatura por la Universidad de Alcal\u00e1, con calificaci\u00f3n Sobresaliente <i>Cum Laude</i>. Premio de la Sociedad de Condue\u00f1os de la Universidad de Alcal\u00e1 a la mejor tesis doctoral de Filosof\u00eda y letras le\u00edda durante el curso acad\u00e9mico 2014-2015. En 2007, gan\u00f3 una Beca de la Fundaci\u00f3n Carolina para estudiar el M\u00e1ster Universitario en Formaci\u00f3n de Profesores de Espa\u00f1ol en la Universidad de Alcal\u00e1. Es Licenciado en Literatura por la Universidad del Valle, Colombia, con estudios de Maestr\u00eda en literatura colombiana y latinoamericana en la misma universidad. Tiene experiencia en la ense\u00f1anza de Lengua y Literatura en diferentes niveles educativos, desde la Ense\u00f1anza Secundaria hasta el nivel universitario. Igualmente, se ha desempe\u00f1ado como profesor de Espa\u00f1ol Lengua Extranjera en diferentes centros y academias de idiomas de Madrid. Acreditado por la ANECA en la categor\u00eda Profesor Ayudante Doctor.</li><li><b>Noem\u00ed Mart\u00edn</b><br/> (S1: Expresi\u00f3n Art\u00edstica / Educaci\u00f3n Musical y su did\u00e1ctica) (Menci\u00f3n M\u00fasica: Audici\u00f3n y Lenguaje musical / Recursos tecnol\u00f3gicos para la Educaci\u00f3n Musical)<br/> Doctoranda en Psicolog\u00eda (Universidad Aut\u00f3noma de Madrid), Grado Superior de M\u00fasica en la especialidad de piano (2012), Grado en Interpretaci\u00f3n de M\u00fasica antigua con instrumento clavec\u00edn (2014), ambos por el Conservatorio Superior de M\u00fasica Salvador Segu\u00ed de Castell\u00f3n, Grado en Maestra de Educaci\u00f3n Primaria (Universidad Jaume I, 2015) y M\u00e1ster Universitario de Educaci\u00f3n Universitaria (Universidad Europea de Madrid, 2018). Experiencia docente de m\u00e1s de 10 a\u00f1os en diferentes contextos como escuelas de m\u00fasica, centros de educaci\u00f3n infantil y primaria (tutora y profesora) y Universidad Europea (2020 \u2013 actualidad). Desde 2019 colabora con el grupo de investigaci\u00f3n \u201cDin\u00e1micas musicales en las interacciones tri\u00e1dicas tempranas\u201d de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid (UAM), participando en el desarrollo de proyectos de investigaci\u00f3n (PID2019-108845GA-I00), publicaciones cient\u00edficas y presentaciones en congresos a nivel nacional e internacional. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n est\u00e1n orientadas al \u00e1mbito educativo, psicol\u00f3gico y musical (especialmente en la etapa de educaci\u00f3n infantil y primaria).</li><li><b>Pablo Osma</b><br/> (Lengua Espa\u00f1ola II y su did\u00e1ctica)<br/> Licenciado en Humanidades y Licenciado en Historia. Master en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de la Calidad y Master en Recursos Humanos y Experto en Direcci\u00f3n de Centros Educativos. Doctorando en Humanidades: Lenguaje y Cultura en la URJC. Es el Director del M\u00e1ster Universitario en Metodolog\u00edas Activas y el Responsable del Aula del Futuro de la UEM. Docente en el Departamento de Educaci\u00f3n, tutor de pr\u00e1cticum y coordinador de asignatura.; autor de materiales del Grado de Pedagog\u00eda y del Grado de Historia. Con veinte a\u00f1os de experiencia docente y en direcci\u00f3n de colegios. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n son la historia econ\u00f3mica y la educaci\u00f3n patrimonial. Forma parte de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Participaci\u00f3n de ICOMOS.</li><li><b>Alfonso Trinidad Morales</b><br/> Doctor en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. Master en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. Licenciado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. Diplomado en Magisterio por Educaci\u00f3n F\u00edsica. DECA. Profesor del departamento de Educaci\u00f3n y Humanidades, y de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. IP: Aqualab Research group. Coordinador de asignatura. Director del M\u00e1ster Universitario en Educaci\u00f3n Universitaria y Coordinador de TFG (21-22). Profesor durante 12 a\u00f1os en diferentes centros educativos de la Comunidad de Madrid y Huelva. L\u00edneas de investigaci\u00f3n: Nataci\u00f3n (Rendimiento, Biomec\u00e1nica, An\u00e1lisis de la competici\u00f3n), Actividades acu\u00e1ticas, Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportes.</li><li><b>Irene Barbero</b><br/> (S1: Educaci\u00f3n F\u00edsica y su did\u00e1ctica)<br/> Doctora en Ciencias de la Educaci\u00f3n (Universidad Europea de Madrid). Master Oficial en Sexolog\u00eda, Educaci\u00f3n sexual y asesoramiento sexol\u00f3gico (Universidad Camilo Jos\u00e9 Cela). Master Formaci\u00f3n del Profesorado Especialidad FOL (Universidad Europea de Madrid). Licenciada en Psicopedagog\u00eda (Universidad Ces Don Bosco). Maestra en Educaci\u00f3n F\u00edsica (Universidad Ces Don Bosco). En referencia a su desarrollo profesional ha sido profesora Titular hasta el a\u00f1o 2022 en la Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a de Tiro Ol\u00edmpico de las asignaturas de Doping Deportivo, Educaci\u00f3n F\u00edsica de Base y Psicolog\u00eda Deportiva. Actualmente desarrolla su trabajo de manera hol\u00edstica con algunos deportistas y pacientes de diversa \u00edndole en el campo del entrenamiento, la gesti\u00f3n emocional y la sexolog\u00eda. En referencia al \u00e1rea de la investigaci\u00f3n, aunque la mayor\u00eda de los trabajos y publicaciones est\u00e1n relacionados con la Educaci\u00f3n y m\u00e1s en concreto con la adolescencia el manejo de las TIC\u00b4s, redes sociales y el ciberbullying, en los \u00faltimos a\u00f1os ha derivado su inter\u00e9s y foco de investigaci\u00f3n en proyectos relacionado el G\u00e9nero el Doping y el Deporte de Rendimiento. Actualmente cursando CAFYDE en la Universidad Europea a Madrid.</li><li><b>Ariadna Hern\u00e1iz S\u00e1nchez</b><br/> (Coordinadora de TFMs).<br/>Coordinadora de Trabajos de Fin de Grado en los Grados de Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Infantil. Graduada en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte por la Universidad de Vigo. M\u00e1ster en Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Salud. Doctora Cum Laude en Ciencias del Deporte y Educaci\u00f3n F\u00edsica por las Universidades de Vigo y A Coru\u00f1a. Profesora de las asignaturas Aprendizaje Basado en Proyectos en Educaci\u00f3n F\u00edsica y Educaci\u00f3n F\u00edsica Inclusiva y Necesidades Especiales en la menci\u00f3n en Educaci\u00f3n F\u00edsica al Grado de Educaci\u00f3n Primaria y de las asignaturas de Sociedad, Familia y Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educativa en el M\u00e1ster Universitario en Formaci\u00f3n del Profesorado. Miembro del grupo de Investigaci\u00f3n REMOSS. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n incluyen el estudio de los estereotipos de g\u00e9nero en el deporte, la alfabetizaci\u00f3n f\u00edsica y la promoci\u00f3n de estilos de vida saludables, la formaci\u00f3n de profesorado y el an\u00e1lisis de rendimiento deportivo.</li><li><b>Kiki Ruano Arriagada<br/></b> (Menci\u00f3n Educaci\u00f3n F\u00edsica: Cuerpo Imagen y Expresi\u00f3n)<br/> Doctora en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del deporte. Licenciada en Educaci\u00f3n F\u00edsica por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid. Profesora de la asignatura de Expresi\u00f3n Corporal de la Universidad Europea de Madrid desde 1995. Profesora de la asignatura de Ritmo y Movimiento de la Universidad Europea de Madrid (1996-2007). Profesora de la asignatura de Danza Creativa y Expresi\u00f3n Corporal de la Universidad Europea de Madrid (2002-2007). Coordinadora de las pr\u00e1cticas del doble grado de actividad f\u00edsica y fisioterapia. Ponente en varios cursos de Expresi\u00f3n Corporal en el \u00e1mbito de la Educaci\u00f3n F\u00edsica. Investiga en el \u00e1mbito de la Expresi\u00f3n Corporal y las emociones, en la Expresi\u00f3n Corporal educativa y en los descansos activos. Miembro de AFYEC (Asociaci\u00f3n nacional de docentes de la Actividad F\u00edsica y la Expresi\u00f3n Corporal. Ha publicado numerosos libros sobre expresi\u00f3n corporal y educaci\u00f3n.</li><li><b>Noelia Belando</b><br/> (Menci\u00f3n en Educaci\u00f3n F\u00edsica: Bases Anat\u00f3micas y Fisiol\u00f3gicas de la EF)<br/> Doctora en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. Profesora Titular en la Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y Fisioterapia de la UEM. Investigadora en el \u00e1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica y deportiva en varios grupos de investigaci\u00f3n y en la Red Nacional de Ciencias del Deporte (RIPIAFE) financiada por el Consejo Superior de Deportes. Principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n: Promoci\u00f3n de la salud f\u00edsica, emocional y cognitiva a trav\u00e9s del deporte; Habilidades intrapersonales e interpersonales para un estilo de vida saludable a nivel emocional, f\u00edsico y social; Motivacional y conducta de ejercicio f\u00edsico; Ejercicio f\u00edsico y Salud mental.</li><li><b>Alejandro Sal de Rell\u00e1n</b><br/> (Menci\u00f3n en Educaci\u00f3n F\u00edsica: Innovaci\u00f3n y Nuevas Tecnolog\u00edas en EF / EF Inclusiva y Necesidades Educativas Especiales / ABP aplicado a la EF)<br/> Doctor Cum Laude en Ciencias del Deporte y Educaci\u00f3n F\u00edsica (Universidad de Vigo y A Coru\u00f1a). Graduado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte (Universidad de Vigo). M\u00e1ster en Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Salud (Universidad de Vigo y A Coru\u00f1a). Miembro del grupo de Investigaci\u00f3n REMOSS (Universidad de Vigo). Experiencia investigadora: Art\u00edculos publicados en JCR, cap\u00edtulos de libro. Participaci\u00f3n en proyectos de investigaci\u00f3n, uno de ellos (PHASE, Promoting Health and Access to Sport Equipment) financiado por la Uni\u00f3n Europea (Erasmus+). Experiencia docente: Profesor del Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, Educaci\u00f3n Primaria y Educaci\u00f3n Infantil. Coordinador de Trabajos de Fin de Grado y de pr\u00e1cticas externas en el Grado de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</li><li><b>Carolina Gonzalo</b><br/> (Menci\u00f3n en Ense\u00f1anza de Lengua Extranjera: ingl\u00e9s Lectura, Escritura y fomento de la creatividad)<br/> Doctora en Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica Aplicada por la Universidad Complutense de Madrid, M\u00e1ster en Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica aplicada por la Western Michigan University. Licenciada en Psicopedagog\u00eda y Profesora de Educaci\u00f3n Infantil. Desde el 2001 ha trabajado como profesora en todos los niveles educativos, desde Infantil hasta Universitario. Tambi\u00e9n, ha trabajado en Gesti\u00f3n Educativa para Universidades nacionales y extranjeras para programas de grado y de posgrado. Es profesora asociada en la Universidad Europea de Madrid en la Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n. Su l\u00ednea de investigaci\u00f3n es la metodolog\u00eda de ense\u00f1anza de segundas lenguas, concretamente, el uso de la traducci\u00f3n audiovisual did\u00e1ctica. Es miembro del grupo de investigaci\u00f3n TRADIT y es parte del proyecto TRADILEX de la UNED financiados por el MECD.</li><li><b>Miguel \u00c1ngel L\u00f3pez Lago</b><br/>(Menci\u00f3n en Ense\u00f1anza de Lengua Extranjera: ingl\u00e9s Recursos did\u00e1cticos en la lengua extranjera / Multiculturalidad y Educaci\u00f3n Pluriling\u00fce / Literatura Infantil y Juvenil)<br/>Licenciado en Arte por <i>School of the Art Institute of Chicago</i> en la especializaci\u00f3n de Arte y Tecnolog\u00eda. M\u00e1ster Universitario en Educaci\u00f3n Superior de la Universidad Europea de Madrid y PgC en Ciencia de Datos &amp; Inteligencia Artificial de <i>University of Liverpool</i>. Docente en el \u00e1rea de idiomas en la Universidad Europea de Madrid desde 2010 con experiencia en gesti\u00f3n acad\u00e9mica, ha sido director del Departamento de Idiomas (2017-2020), autor de materiales did\u00e1cticos, ponente en congresos sobre la ense\u00f1anza en entornos h\u00edbridos y formador de profesores en la ense\u00f1anza de idiomas, Aprendizaje Integrado de Contenidos en Lenguas Extranjeras (AICLE) y tecnolog\u00eda educativa.</li><li><b>Miriam Jim\u00e9nez Bernal</b><br/> (Menci\u00f3n en Ense\u00f1anza de Lengua Extranjera: ingl\u00e9s ABP aplicado a la ense\u00f1anza del ingl\u00e9s)<br/>Doctora <i>cum laude</i> en Filosof\u00eda y Ciencias del Lenguaje por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Licenciada en Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n, licenciada en Ling\u00fc\u00edstica, M\u00e1ster en Estudios de G\u00e9nero y M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n, Cultura, Sociedad y Pol\u00edtica. Ha participado como personal t\u00e9cnico e investigadora en proyectos relacionados con la Educaci\u00f3n Biling\u00fce y diferentes aplicaciones de la Ling\u00fc\u00edstica y ha sido docente de clases extracurriculares en las etapas de Infantil y Primaria, en diversos centros de la Comunidad de Madrid. Desde 2017 participa como formadora en Educaci\u00f3n Biling\u00fce y CLIL en cursos y proyectos vinculados con el programa Erasmus, para docentes de Francia, Portugal y Reino Unido. Docente del departamento de Educaci\u00f3n desde 2012, ha dirigido los m\u00e1steres de Educaci\u00f3n Biling\u00fce y de Educaci\u00f3n Universitaria, ha impartido diversas asignaturas en los grados y posttgrados del \u00e1rea de Educaci\u00f3n, ha coordinado el grado en Educaci\u00f3n Primaria y, desde 2022 es responsable de la Challenge Based School, encargada de la aplicaci\u00f3n del modelo acad\u00e9mico y el pilar de transdisciplinaridad en la facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n.</li><li><b>M\u00f3nica Garc\u00eda-Pozuelo S\u00e1nchez<br/></b> (Menci\u00f3n Educaci\u00f3n Musical: Expresi\u00f3n corporal, ritmo y danza)<br/> Graduada en Interpretaci\u00f3n musical con instrumento viola (2016) por el Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid, M\u00e1ster Universitario en Formaci\u00f3n de Profesorado de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y Bachillerato con especialidad en m\u00fasica (2018) por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Grado Profesional en Interpretaci\u00f3n musical con especialidad canto (2019) por el Conservatorio Profesional de M\u00fasica \u201cManuel Rodr\u00edguez Sales\u201d y Graduada en Magisterio de Educaci\u00f3n Primaria con Menci\u00f3n en M\u00fasica (2022) por la Universidad Camilo Jos\u00e9 Cela. Profesora de m\u00fasica con experiencia en las etapas de infantil (programa de estimulaci\u00f3n temprana), primaria y secundaria y directora de coro en activo desde hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os. Coautora de materiales did\u00e1cticos en los grados de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria (2020-2022). Ponente en el II Congreso Internacional de Formaci\u00f3n de Profesorado e Innovaci\u00f3n Educativa que organiz\u00f3 la Universidad Aut\u00f3noma en 2018, en el I Ciclo de Conferencias de Estudiantes de M\u00fasica que organiz\u00f3 el Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid en 2019 y en el I Ciclo Virtual de Profesores Innovadores que organiz\u00f3 la Universidad Europea en 2021.</li><li><b>Rafael Villanueva Li\u00f1\u00e1n</b><br/> (Menci\u00f3n Educaci\u00f3n Musical: Expresi\u00f3n Musical, vocal e instrumental / ABP aplicado a la Educaci\u00f3n musical).<br/> Violinista, compositor y docente. Doctor en Ciencias de la Educaci\u00f3n por la Universidad de Alcal\u00e1, licenciado en Ciencias Biol\u00f3gicas. Ha sido profesor de viol\u00edn en el Real Conservatorio de m\u00fasica de Madrid y director de la Secci\u00f3n Infantil de la Orquesta Ciudad de Alcal\u00e1. Es director de la Orquesta del British Council School de Madrid, profesor asociado de Did\u00e1ctica Musical de la Universidad de Alcal\u00e1 y profesor del M\u00e1ster Universitario en Educaci\u00f3n y del Grado en Educaci\u00f3n Primaria de la Universidad Europea de Madrid . Int\u00e9rprete: Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canarias, Orquesta de c\u00e1mara Ars Nova, Camerata del Prado, Teatro Cl\u00e1sico Nacional, Centro Dram\u00e1tico Nacional. Colaboraciones con Carmen Linares, Amancio Prada, Serrat, Aute, Rafael Riqueni, Enrique Morente y Joaqu\u00edn Cort\u00e9s entre otros. Compositor: m\u00fasica para cortos, largometrajes y danza. Treinta temas de pop-rock (EMI). Libros publicados: \u201c8 piezas f\u00e1ciles para orquesta de cuerda\u201d (Real Musical) \"\u00c1brete s\u00e9samo 25 piezas f\u00e1ciles para viol\u00edn\" (Carisch). Ha realizado autor\u00edas para la Universidad Europea para la menci\u00f3n en m\u00fasica del Grado en Educaci\u00f3n Primaria.</li><li><b>Beatriz Camporro<br/></b> Coordinadora de Grado y de las Menciones en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Educaci\u00f3n Musical y Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s).<b><br/></b> Licenciada en Derecho por la Universidad de Oviedo (2001), M\u00e1ster de Asesor\u00eda Jur\u00eddica de Empresas en la Universidad Pontificia de Comillas (2004), abogada DAC Beachcroft (2005-2011) con la especializaci\u00f3n de Responsabilidad Civil M\u00e9dica. Realizado y obtenido el Dipl\u00f4me Universitaire de Mediateur (2014) en Paris, para la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los conflictos, realizando posteriormente otras formaciones sobre an\u00e1lisis de pr\u00e1ctica, disciplina positiva, y programaci\u00f3n Neuroling\u00fc\u00edstica. Certificada como profesora de espa\u00f1ol para extranjeros, FORMACI\u00d3N ELE (2015), profesora de espa\u00f1ol para extranjeros en los Colegios Internacionales EIB Lamartine y EIB Monceau (Grupo NACE SCHOOLS) en Primaria, durante los cursos 2015 al 2017, organizando, desarrollando, implementando y ayudando en la coordinaci\u00f3n del proyecto colaborativo de formaci\u00f3n acad\u00e9mica entre ambos colegios. Docente del Departamento de Lenguas de la Universidad Europea de Madrid (2018). Curso de Formaci\u00f3n Avanzada para Profesores de Espa\u00f1ol: Gram\u00e1tica, L\u00e9xico y Evaluaci\u00f3n. T\u00edtulo expedido por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Escuelas de Espa\u00f1ol para extranjeros FEDELE y el Instituto Cervantes (2019). Examinadora certificada de DELE por el Instituto Cervantes de los niveles de espa\u00f1ol A1, A2, B1, B2, C1 y C2 (MCER). Profesora de Lengua Castellana en el Curso de Acceso a la Universidad para Mayores de 25 A\u00f1os para la convocatoria 2020 combinando las modalidades presencial y ON-LINE. Certificada en el Programa Directivo en Digitalizaci\u00f3n de Recursos Humanos impartido por The Valley Digital Business School de Madrid (2018).</li></ul><p></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-cac0ab0b\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-cac0ab0b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-cac0ab0b\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-cac0ab0b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-cac0ab0b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-cac0ab0b\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-cac0ab0b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-cac0ab0b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-cac0ab0b\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-cac0ab0b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-cac0ab0b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-cac0ab0b\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-cac0ab0b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-cac0ab0b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-cac0ab0b\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-cac0ab0b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-cac0ab0b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-cac0ab0b\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-cac0ab0b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-cac0ab0b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-cac0ab0b\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la comisi\u00f3n de calidad del t\u00edtulo (CCT)</b></p><p><i>En el caso de un Grado:</i></p><ul><li>Vicedecano/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online (en el caso de t\u00edtulos online)</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales mejoras del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa de abandono: <b>33,80%</b></li><li>Tasa eficiencia: <b>100,0 %</b></li><li>Tasa de graduaci\u00f3n: no aplica</li><li>Tasa de empleabilidad: no aplica</li><li>Satisfacci\u00f3n estudiantes con la titulaci\u00f3n: <b>3,9</b></li><li>Satisfacci\u00f3n profesores con la titulaci\u00f3n: <b>4,3</b></li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: <b>4,3</b></li><li>Satisfacci\u00f3n del PAS con la calidad de las titulaciones de la Facultad/Escuela: <b>4,0</b></li><li>Satisfacci\u00f3n de los egresados con la titulaci\u00f3n: no aplica</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-cac0ab0b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-cac0ab0b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-cac0ab0b\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/3437/GR_Maestro_Educaci%C3%B3n_Primaria_informe_verificacion_favorable_20.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Verificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/3438/2504186_Informe_Final_Modificacion_G_Educacion_Primaria_1_2021.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n de 2021</a></li><li><a href=\"/documents/4268/2504186_GR_MAESTRO_EDUCACION_PRIMARIA_RFCU_2022.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n de 2022</a></li></ul><p><b>Enlace a web de RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2504186&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-cac0ab0b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-cac0ab0b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-cac0ab0b\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-cac0ab0b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-cac0ab0b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-cac0ab0b\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">Con el t\u00edtulo de Maestro en Educaci\u00f3n Primaria, \u00bfpuedo ejercer en todo el territorio europeo?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El t\u00edtulo oficial de Maestro en Educaci\u00f3n Primaria te habilita como maestro en el territorio nacional. Si quieres ejercer como maestro en Europa la validez del t\u00edtulo depender\u00e1 de la regulaci\u00f3n existente en cada pa\u00eds.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfC\u00f3mo puedo realizar un reconocimiento de ECTS para estudiar magisterio a distancia ?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Al indicarnos tus datos en el formulario del Grado en Educaci\u00f3n Primaria, nuestros asesores se pondr\u00e1n en contacto contigo y te explicar\u00e1n todos los documentos necesarios para iniciar el proceso de reconocimiento de ECTS con nosotros.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfNecesito el B1 para la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Si, es necesario tener el nivel de ingl\u00e9s B1. Si no dispones de ese certificado, puedes realizar una prueba de nivel de ingl\u00e9s de la Universidad Europea y si la apruebas tendr\u00edas acceso.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 son las menciones? \u00bfSon obligatorias?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las menciones son una especializaci\u00f3n asociada a una tem\u00e1tica concreta. En el Grado en Educaci\u00f3n Primaria de la Universidad Europea podr\u00e1s elegir entre una de las cinco menciones que ofrecemos: Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica, Audici\u00f3n y Lenguaje, Ense\u00f1anza de la Lengua Extranjera (ingl\u00e9s), Educaci\u00f3n F\u00edsica y Educaci\u00f3n Musical. Es obligatorio realizar al menos una menci\u00f3n, que se impartir\u00e1 en el cuarto curso del grado.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-innovacion-educativa-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Innovaci\u00f3n Educativa  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Innovaci\u00f3n Educativa</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aplica la innovaci\u00f3n en tu centro educativo con las mejores metodolog\u00edas. Convi\u00e9rtete en un referente del cambio.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Infantil  Online  \">Grado en Maestro/a en Educaci\u00f3n Infantil</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Nuestro grado oficial te convertir\u00e1 en un referente en metodolog\u00edas activas y corrientes pedag\u00f3gicas actuales en la etapa educativa de 0 a 6 a\u00f1os. \nObt\u00e9n tu t\u00edtulo oficial m\u00e1s una de nuestras tres menciones habilitantes (Menci\u00f3n en Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica, Audici\u00f3n y Lenguaje o Ense\u00f1anza de la Lengua Extranjera (Ingl\u00e9s)).\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Formaci\u00f3n del Profesorado de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y Bachillerato, Formaci\u00f3n Profesional, Ense\u00f1anzas de Idiomas y Ense\u00f1anzas Deportivas  Madrid - Semipresencial    \">M\u00e1ster Universitario en Formaci\u00f3n del Profesorado de Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria y Bachillerato, Formaci\u00f3n Profesional, Ense\u00f1anzas de Idiomas y Ense\u00f1anzas Deportivas</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Semipresencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Descubre una experiencia formativa  innovadora basada en la creaci\u00f3n de espacios de aprendizaje colaborativos y comprometida con la ense\u00f1anza, la igualdad  y la justicia.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en maestro/a en educacion primaria'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/296/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1lZHVjYWNpb24tcHJpbWFyaWEtb25saW5lLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Online\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en Educaci\\u00f3n Primaria a Distancia y f\\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\\u00eda y la Neurodid\\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\\u00f3rmate.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Online\", \"description\": \"Estudia el Grado en Educaci\\u00f3n Primaria a Distancia y f\\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\\u00eda y la Neurodid\\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\\u00f3rmate.\", \"location\": {\"@type\": \"VirtualLocation\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\"}, \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria Online | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-10\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Shutterstock_2011911242.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria Online | UE\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Educaci\\u00f3n Primaria a Distancia y f\\u00f3rmate con un plan de estudios diferenciador enfocado en la tecnolog\\u00eda y la Neurodid\\u00e1ctica con una experiencia formativa 100% Online. Inf\\u00f3rmate.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": \"Online\", \"name\": \"Online\"}, \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria Online | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-10\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Educaci\\u00f3n Primaria y aprende m\\u00e9todos pedag\\u00f3gicos innovadores. \\u00a1Comienza tu carrera en la ense\\u00f1anza! Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=T5MBAr0Wi5s\", \"description\": \"Entra en nuestra web: https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com\\nSuscr\\u00edbete a nuestro canal de youtube: https://www.youtube.com/channel/UCo7ZVsjFu2GwOu7laZkKjTw\\nS\\u00edguenos en:\\nFacebook: https://www.facebook.com/BuscandoVocaciones \\nInstagram:https://www.instagram.com/buscandovocaciones_ue/ \\nTwitter: https://twitter.com/Vocaciones_UE \\nTiktok: https://www.tiktok.com/ @buscandovocaciones_ue\", \"duration\": \"PT8M2S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"17955\"}, \"name\": \"\\u201cAprender a repetir es muy f\\u00e1cil; el m\\u00e9rito es aprender a hacer\\u201d. Francesc Nogales, maestro\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francesc_3.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-04-19\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=cmCKOpitO2Y\", \"description\": \"Educar no solo va de ense\\u00f1ar asignaturas. La educaci\\u00f3n del futuro pasa por inspirar a las nuevas generaciones y formarles en valores y tecnolog\\u00eda. No te conformes con ser docente, #VeM\\u00e1sAll\\u00e1 y aprende a gestionar y dirigir proyectos de educaci\\u00f3n.\", \"duration\": \"PT1M\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"6\"}, \"name\": \"Grados en el \\u00e1rea de Educaci\\u00f3n - Universidad Europea\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201118-GALERIA-1648x928-M-OrgDir-entros_Docente.original_UyFCQTF.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-12-05\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=rbMxz7XvNGk\", \"description\": \"Te presentamos nuestro Campus Virtual, la plataforma de aprendizaje de nuestros estudiantes online que pueden utilizar desde cualquier dispositivo. En ella encontrar\\u00e1n las materias que van a cursar, tendr\\u00e1n acceso a la biblioteca, a una zona de Comunidad para poder contactar con otros estudiantes, asistencia 24 horas y mucho m\\u00e1s. \\n\\n\\u00bfQuieres ser estudiante de la Universidad Europea? Descubre nuestra oferta acad\\u00e9mica: https://bit.ly/37E4m8d\", \"duration\": \"PT1M47S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"4454\"}, \"name\": \"\\u00a1Conoce nuestro Campus Virtual!\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-GALERIA-Video1-1648x928-M-FINTECH_P018pw.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2019-11-27\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3HW1oWCDTPo\", \"description\": \"Descubre c\\u00f3mo es la metodolog\\u00eda online que utilizamos en la Universidad Europea para nuestros programas online.\\n\\n\\u00bfTe gustar\\u00eda conocer nuestra oferta acad\\u00e9mica? Entra aqu\\u00ed y #:VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.es/online\", \"duration\": \"PT41S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"745889\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda online Universidad Europea Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-01-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El t\\u00edtulo oficial de Maestro en Educaci\\u00f3n Primaria te habilita como maestro en el territorio nacional. Si quieres ejercer como maestro en Europa la validez del t\\u00edtulo depender\\u00e1 de la regulaci\\u00f3n existente en cada pa\\u00eds.</p>\"}, \"name\": \"Con el t\\u00edtulo de Maestro en Educaci\\u00f3n Primaria, \\u00bfpuedo ejercer en todo el territorio europeo?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Al indicarnos tus datos en el formulario del Grado en Educaci\\u00f3n Primaria, nuestros asesores se pondr\\u00e1n en contacto contigo y te explicar\\u00e1n todos los documentos necesarios para iniciar el proceso de reconocimiento de ECTS con nosotros.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfC\\u00f3mo puedo realizar un reconocimiento de ECTS para estudiar magisterio a distancia ?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Si, es necesario tener el nivel de ingl\\u00e9s B1. Si no dispones de ese certificado, puedes realizar una prueba de nivel de ingl\\u00e9s de la Universidad Europea y si la apruebas tendr\\u00edas acceso.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfNecesito el B1 para la obtenci\\u00f3n del t\\u00edtulo?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Las menciones son una especializaci\\u00f3n asociada a una tem\\u00e1tica concreta. En el Grado en Educaci\\u00f3n Primaria de la Universidad Europea podr\\u00e1s elegir entre una de las cinco menciones que ofrecemos: Pedagog\\u00eda Terap\\u00e9utica, Audici\\u00f3n y Lenguaje, Ense\\u00f1anza de la Lengua Extranjera (ingl\\u00e9s), Educaci\\u00f3n F\\u00edsica y Educaci\\u00f3n Musical. Es obligatorio realizar al menos una menci\\u00f3n, que se impartir\\u00e1 en el cuarto curso del grado.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 son las menciones? \\u00bfSon obligatorias?\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria Online | UE\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Educaci\\u00f3n Primaria | Universidad Europea\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-madrid/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'online', 'academicArea': 'educacion', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en maestro/a en educacion primaria', 'academicModality': 'online', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': 'sincrono', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240210', 'academicProductID': '01t1v00000esuffaaj', 'academicCampus': 'online', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '20000.00', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias sociales y de la comunicacion', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_online_educacion_01t1v00000EsuFfAAJ', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}