{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>CAFD a distancia | UE Online</title><meta content=\"CAFD a distancia | UE Online\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \u00fanica instituci\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\u00f3n con clases los fines de semana.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"CAFD a distancia | UE Online\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \u00fanica instituci\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\u00f3n con clases los fines de semana.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"CAFD a distancia | UE Online\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \u00fanica instituci\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\u00f3n con clases los fines de semana.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte - semipresencial\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \u00fanica instituci\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\u00f3n con clases los fines de semana.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"grado en ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte semipresencial\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial page-modality-blended webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/341/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-o.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"grado en ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte semipresencial\" aria-describedby=\"grado en ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte semipresencial\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte <span>Madrid - Semipresencial</span></h2><p>Obt\u00e9n tu titulaci\u00f3n con toda comodidad con una formaci\u00f3n que combina lo mejor de las metodolog\u00edas online y presencial. Estudia la teor\u00eda desde casa y ll\u00e9vala a la pr\u00e1ctica en laboratorios e instalaciones deportivas de \u00faltima generaci\u00f3n.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user\">Selecciona tu programa:</p><div class=\"hero_banner_degree__card\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid/\" title=\"Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a> <a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte Madrid - Semipresencial\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Semipresencial</span> <span class=\"start\">23 Sep 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Canarias</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-canarias/\" title=\"Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte Canarias\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/\">Grados de Deporte</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en CAFD</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/\", \"name\": \"Grados de Deporte\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\", \"name\": \"Grado en CAFD\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodologia</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">Grado en CAFD</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte (CAFD) impartido en modalidad semipresencial, anteriormente INEF a distancia, est\u00e1 <b>enfocado en los fundamentos de las diferentes disciplinas deportivas, anatom\u00eda, fisiolog\u00eda, entrenamiento y gesti\u00f3n deportiva.</b></p><p>Si buscas flexibilidad, nuestra metodolog\u00eda semipresencial te ofrece lo que necesitas. Las <b>clases online se imparten en directo</b> y quedan grabadas en el campus virtual. Podr\u00e1s acceder a ellas en el horario que prefieras o volver a verlas para repasar conceptos. Combinar\u00e1s la docencia online, con sesiones presenciales en <b>laboratorios e instalaciones deportivas con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada en el sector</b>, permiti\u00e9ndote crecer profesionalmente como <b>experto de la Actividad F\u00edsica y el Deporte.</b></p><p>El Grado en CAFD en la Universidad Europea es referente a nivel nacional e internacional. <b>El Ranking de Shangh\u00e1i 2023</b> nos reconoce como la <b>mejor universidad privada espa\u00f1ola</b> en Ciencias del Deporte y entre<b> las 50 mejores del mundo. El ranking del diario El Mundo 2023</b> posiciona a la universidad como el <b>mejor centro privado espa\u00f1ol</b> para estudiar el Grado en CAFYD.</p><p>No dudes en solicitar tu <b>estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos</b> si tienes estudios previos. Con la titulaci\u00f3n de <b>TAFAD</b>, podr\u00e1s conseguir tu grado en <b>poco m\u00e1s de tres a\u00f1os.</b></p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Semipresencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 23 sep. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/3296/grado_ciencias_actividad_fisica_y_deporte_semipresencial_v3.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto semipresencial\", \"eventLabel\": \"grado en ciencias de la actividad fisica y del deporte\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/341/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 10% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar este grado en CAFD?</h2><p>El plan de estudios del grado en CAFD de la Universidad Europea te ofrece una formaci\u00f3n experiencial e interdisciplinar donde conocer\u00e1s y aplicar\u00e1s los \u00faltimos avances de la ciencia del deporte.</p></div></div><div class=\"kpi-cards-carrusel__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container kpi-cards-carrusel__slider-container\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 7.5H0m15 5h-2.5m2.5-10H8.5m-2 0H0m4.5 5H15m-4.5 5H0m10.5-2v4h2v-4h-2zm-8-5v4h2v-4h-2zm4-5v4h2v-4h-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Modalidad semipresencial</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Combina las sesiones online en directo con sesiones pr\u00e1cticas en instalaciones de \u00faltima generaci\u00f3n concentradas en varios fines de semana.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1\" viewBox=\"0 0 24 24\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.cls-1{fill:#fff;}.cls-1,.cls-2{stroke:#000;stroke-miterlimit:10;stroke-width:0.95px;}.cls-2{fill:none;}</style></defs><circle class=\"cls-1\" cx=\"8.19\" cy=\"10.87\" r=\"3.36\"></circle><path class=\"cls-1\" d=\"M6.16,16.69h4.06a3,3,0,0,1,3,3v2a0,0,0,0,1,0,0h-10a0,0,0,0,1,0,0v-2A3,3,0,0,1,6.16,16.69Z\"></path><path class=\"cls-2\" d=\"M6.51,6.18A2.55,2.55,0,0,1,9.05,3.63h9.2a2.55,2.55,0,0,1,2.54,2.55V16.33a2.55,2.55,0,0,1-2.54,2.55H14.43\"></path><line class=\"cls-2\" x1=\"19.16\" x2=\"13.37\" y1=\"7.48\" y2=\"7.48\"></line><line class=\"cls-2\" x1=\"19.16\" x2=\"13.37\" y1=\"10.55\" y2=\"10.55\"></line><line class=\"cls-2\" x1=\"12.89\" x2=\"16.21\" y1=\"17.89\" y2=\"13.04\"></line></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Plan de estudios innovador</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Descubre las \u00faltimas tecnolog\u00edas y avances cient\u00edficos para optimizar el rendimiento deportivo. Estudia asignaturas enfocadas en la salud, la utilizaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas y los principios biomec\u00e1nicos del movimiento humano.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1\" viewBox=\"0 0 24 24\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.cls-1{fill:#fff;}.cls-1,.cls-2{stroke:#000;stroke-miterlimit:10;stroke-width:0.95px;}.cls-2{fill:none;}</style></defs><rect class=\"cls-1\" height=\"7.69\" rx=\"1.59\" width=\"11\" x=\"6.5\" y=\"6.44\"></rect><line class=\"cls-2\" x1=\"12\" x2=\"12\" y1=\"17.56\" y2=\"14.01\"></line><line class=\"cls-2\" x1=\"7.86\" x2=\"16.14\" y1=\"17.56\" y2=\"17.56\"></line></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Instalaciones punteras</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Asiste a las clases presenciales en nuestro campus de Villaviciosa de Od\u00f3n equipado con las \u00faltimas tecnolog\u00edas y equipamientos. Nuestro complejo deportivo cuenta con equipamiento l\u00edder para deportistas de \u00e9lite y avanzados laboratorios de fisiolog\u00eda del ejercicio, biomec\u00e1nica, entrenamiento y an\u00e1lisis de t\u00e9cnicas deportivas.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm7-4.996v.5-.5zm-4 0v-.5.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM12 5v5h1V5h-1zm-2 3h5V7h-5v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Claustro de prestigio</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Estudia con profesionales especialistas de alto nivel, referentes internacionales en investigaci\u00f3n deportiva. Nuestro profesorado ha recibido premios tan importantes como el Premio Nacional de Medicina Deportiva o el Premio Olimpia.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Menci\u00f3n en gesti\u00f3n deportiva</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprende a dirigir instituciones deportivas con una especializaci\u00f3n que te dar\u00e1 conocimientos empresariales y te preparar\u00e1 para trabajar en un \u00e1rea de gran proyecci\u00f3n laboral.</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Instalaciones de vanguardia</p><p class=\"cards__caption\">Aprovecha nuestras instalaciones de \u00faltima generaci\u00f3n para desarrollar las habilidades que necesitar\u00e1s cuando te incorpores al mundo laboral. F\u00f3rmate en instalaciones deportivas de \u00e9lite y aprende a utilizar las tecnolog\u00edas m\u00e1s avanzadas para destacar cuando te incorpores al mundo laboral.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">L\u00edderes de los rankings globales</p><p class=\"cards__caption\">La Universidad Europea y su Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte ocupan las primeras posiciones en listas internacionales de clasificaci\u00f3n de universidades, como el Shangai Ranking.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones gratuitas</p><p class=\"cards__caption\">Solicita sin compromiso tu estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos. Te ofrecemos el mejor plan para convalidar tu formaci\u00f3n y experiencia laboral.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"landing-icons\"><div class=\"container\"><div class=\"row landing-icons__grid-wrap\"><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-icons__grid-texts\"><h2 class=\"landing-icons__title\">\u00bfQu\u00e9 hace a este grado en CAFD \u00fanico?</h2></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-md-10 m-auto\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 11.5H5v.5h.5v-.5zm5 0v.5h.5v-.5h-.5zm-4.5 0V11H5v.5h1zm4-.5v.5h1V11h-1zm.5 0h-5v1h5v-1zM8 9a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-2 2a2 2 0 012-2V8a3 3 0 00-3 3h1zm2-8a2 2 0 00-2 2h1a1 1 0 011-1V3zm2 2a2 2 0 00-2-2v1a1 1 0 011 1h1zM8 7a2 2 0 002-2H9a1 1 0 01-1 1v1zm0-1a1 1 0 01-1-1H6a2 2 0 002 2V6zM3.5 1h9V0h-9v1zm9.5.5v12h1v-12h-1zM12.5 14h-9v1h9v-1zM3 13.5v-12H2v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H2A1.5 1.5 0 003.5 15v-1zm9.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM12.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0012.5 0v1zm-9-1A1.5 1.5 0 002 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM4 4H1v1h3V4zm0 6H1v1h3v-1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Programas educativos de calidad</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>La Universidad Europea apuesta por ofrecer a sus estudiantes una formaci\u00f3n integral, innovadora y de calidad. Queremos acompa\u00f1arte en tu proceso de aprendizaje y ayudarte a alcanzar tus objetivos profesionales.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm14 .01v.5h.5v-.5h-.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM14 13v1.5h1V13h-1zm.5 1H12v1h2.5v-1zM12 11a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-.5-3A1.5 1.5 0 0110 6.5H9A2.5 2.5 0 0011.5 9V8zM13 6.5A1.5 1.5 0 0111.5 8v1A2.5 2.5 0 0014 6.5h-1zM11.5 5A1.5 1.5 0 0113 6.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 4v1zm0-1A2.5 2.5 0 009 6.5h1A1.5 1.5 0 0111.5 5V4z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Contacto directo con tus profesores</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>El equipo docente cuenta con profesionales en activo y doctores de reconocida trayectoria. Los profesores est\u00e1n a tu disposici\u00f3n para ayudarte a resolver tus dudas y sacar el m\u00e1ximo partido a tus estudios.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 4.5a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4zm0 0v6m2 2a2 2 0 11-2-2m2 2a2 2 0 00-2-2m2 2h5a3 3 0 003-3v-2m0 0a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Adquiere experiencia pr\u00e1ctica con nuestros simuladores virtuales y aprende a manejar los programas y aplicaciones m\u00e1s utilizados en tu profesi\u00f3n. Demuestra tu dominio de las \u00faltimas tecnolog\u00edas en tu curr\u00edculum para destacar en el mercado laboral.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M14.5.5l-6 6m6-6V4m0-3.5H11M2.5.5h2.22a1 1 0 01.97.757l.585 2.345a1 1 0 01-.654 1.19l-1.108.37a1.21 1.21 0 00-.804 1.385 6.047 6.047 0 004.744 4.744 1.21 1.21 0 001.385-.804l.297-.893a1 1 0 011.396-.578l2.416 1.208a1 1 0 01.553.894V12.5a2 2 0 01-2 2h-2c-5.523 0-10-4.477-10-10v-2a2 2 0 012-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Soporte t\u00e9cnico 24/7</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Puedes contactar por chat o tel\u00e9fono con el Centro de Atenci\u00f3n al Estudiante. Est\u00e1 disponible 24 horas, todos los d\u00edas de la semana.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2 14.5h11m-5.5-4v4M0 7.5h15M.5 1.5v8a1 1 0 001 1h12a1 1 0 001-1v-8a1 1 0 00-1-1h-12a1 1 0 00-1 1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Clases online en directo</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Todas las asignaturas tienen clases semanales por videoconferencia. Podr\u00e1s seguirlas en directo desde cualquier ordenador o dispositivo m\u00f3vil.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M3 14.5v.5h1v-.5H3zm8 0v.5h1v-.5h-1zm-7 0v-2H3v2h1zM6.5 10h2V9h-2v1zm4.5 2.5v2h1v-2h-1zM8.5 10a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1A3.5 3.5 0 008.5 9v1zM4 12.5A2.5 2.5 0 016.5 10V9A3.5 3.5 0 003 12.5h1zM7.5 3A2.5 2.5 0 005 5.5h1A1.5 1.5 0 017.5 4V3zM10 5.5A2.5 2.5 0 007.5 3v1A1.5 1.5 0 019 5.5h1zM7.5 8A2.5 2.5 0 0010 5.5H9A1.5 1.5 0 017.5 7v1zm0-1A1.5 1.5 0 016 5.5H5A2.5 2.5 0 007.5 8V7zm-6-6h12V0h-12v1zm12.5.5v12h1v-12h-1zM13.5 14h-12v1h12v-1zM1 13.5v-12H0v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 15v-1zm12.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM13.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0013.5 0v1zm-12-1A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Tutor personal</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Durante el curso, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n un tutor que te orientar\u00e1 para que alcances tus objetivos.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto_02.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto_02.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto_02.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Foto_02.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Uno de los aspectos m\u00e1s destacables del grado es la preparaci\u00f3n para la vida laboral. Todos los profesionales del centro promueven actividades relacionadas con la realidad profesional que fomentan la autonom\u00eda de los estudiantes.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Francisco Hidalgo</p><p class=\"testimonial__position\">Profesor del grado en CAFYD</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/200326-WEB-testimonia.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/200326-WEB-testimonialCAFyD2.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/200326-WEB-testimonialCAFyD2.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/200326-WEB-testimonialCAFyD2.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>El claustro del grado en CAFD semipresencial est\u00e1 formado por docentes altamente especializados y dispuestos a ayudarnos en todo momento.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Gonzalo Castellanos</p><p class=\"testimonial__position\">Alumno del grado en CAFYD</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Acreditaciones y reconocimientos</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/shangai-ranking-edit.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/shangai-ranking-edit.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Shanghai Ranking 2023 </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Nuestra Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte se encuentra entre las 50 mejores del mundo, seg\u00fan el prestigioso Academic Ranking of World Universities elaborado por Shangai Ranking en 2023.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/el-mundo-ranking-edit.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/el-mundo-ranking-edit.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Ranking diario El Mundo 2023 </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Seg\u00fan el ranking 2023 del diario <i>El Mundo</i>, somos el mejor centro privado para estudiar el Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02-certificacion-fisioterapia-gale.2e16d0ba.fill-486x273.png\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/02-certificacion-fisioterapia-gale.2e16d0ba.fill-486x273.png\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Acreditaci\u00f3n Institucional SISCAL madri+d </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Desde 2020, la Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte de la Universidad Europea cuenta con dos acreditaciones SISCAL de aseguramiento de la calidad.</p><ul><li><b>Certificaci\u00f3n de la implantaci\u00f3n del sistema de garant\u00eda interno de calidad.</b></li><li><b>Acreditaci\u00f3n institucional madri+d.</b></li></ul></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/europe-active-ranking-edit.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/europe-active-ranking-edit.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">European Standards EuropeActive </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>La facultad cuenta con la acreditaci\u00f3n de la European Health Fitness Association (European Standards EuropeActive), lo que permite que nuestros estudiantes puedan inscribirse en un censo europeo de profesionales del fitness al finalizar el grado.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logo-exercise-medicine.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logo-exercise-medicine.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Exercise Is Medicine on Campus </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Por segundo a\u00f1o consecutivo, hemos obtenido la acreditaci\u00f3n \u201cGold Level Campus\u201d, la m\u00e1xima calificaci\u00f3n que otorga el American College of Sport Medicine (ACSM) dentro de su programa global Exercise Is Medicine on Campus. Somos la \u00fanica universidad en Espa\u00f1a con este reconocimiento.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Formaci\u00f3n para el futuro en una universidad de vanguardia</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"JA1lCHvcUm4\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/JA1lCHvcUm4/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/JA1lCHvcUm4/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Descubre c\u00f3mo es estudiar el grado en CAFD en la Universidad Europea </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Equipamientos de \u00faltima generaci\u00f3n, instalaciones galardonadas y un plan de estudios multidisciplinar que te acerca a la realidad profesional. Descubre todas las ventajas de estudiar el grado en CAFD semipresencial.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 video-playlist-header\"><h2 class=\"hs\">Asignaturas</h2><p>Las clases en el campus se concentran en varios fines de semana y tienen lugar en laboratorios e instalaciones deportivas equipados con las \u00faltimas tecnolog\u00edas y m\u00e1quinas. Desde an\u00e1lisis de datos aplicados al deporte hasta biomec\u00e1nica o distintas disciplinas deportivas, las materias del plan de estudios te preparar\u00e1n para destacar en el mundo laboral. Desc\u00fabrelas.</p></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"container\"><div class=\"video-playlist\"><div class=\"video-playlist__entry\"><div class=\"video-playlist__entry--container\"><div class=\"video-playlist__entry--catalyst video_playlist_catalyst\" data-video=\"Pkl0mipQaIg\"></div><div class=\"video-playlist__entry--grid video_playlist_grid\"></div><div class=\"video-playlist__entry--player video-playlist--video-player video_playlist_player\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"544\" src=\"https://img.youtube.com/vi/Pkl0mipQaIg/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope\" class=\"video-playlist__entry--player--initialmobile\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/Pkl0mipQaIg?&amp;autoplay=0\" width=\"560\"></iframe></div></div><div class=\"video-playlist__entry--info\"><p class=\"video-playlist__title video_playlist_title\">An\u00e1lisis de datos</p><div class=\"video_playlist_desc\"></div></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"Pkl0mipQaIg\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/Pkl0mipQaIg/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">An\u00e1lisis de datos</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"prvgHX9epJg\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/prvgHX9epJg/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Anatom\u00eda humana</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"QXB1Sk8WZ3g\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/QXB1Sk8WZ3g/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Atletismo</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"BKbLnBM89pM\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/BKbLnBM89pM/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Baloncesto</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"bNNsYiiV-S0\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/bNNsYiiV-S0/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Biomec\u00e1nica</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"yi-F7jcBnwg\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/yi-F7jcBnwg/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Ciclismo</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"l4xXAW6aHs4\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/l4xXAW6aHs4/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Fisiolog\u00eda</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"5Td6DJhuTn0\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/5Td6DJhuTn0/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">F\u00fatbol</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"jgKDUlTauus\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/jgKDUlTauus/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Entrenamiento deportivo</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"CgC81nebuXQ\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/CgC81nebuXQ/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Nataci\u00f3n</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"eYxwk6w1ewM\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid img-youtube\" src=\"https://img.youtube.com/vi/eYxwk6w1ewM/maxresdefault.jpg\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Tenis</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"></span></div></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"HPR Lab Universidad Europea de Madrid\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HPR_Lab_pasillo.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual por las instalaciones del Grado en CAFYD!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar el Grado en CAFYD en modalidad semipresencial en la Universidad Europea.</p><p>Descubre las instalaciones en las que te formar\u00e1s en las clases presenciales que tendr\u00e1n lugar determinados fines de semana, durante el curso acad\u00e9mico.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-semipresencial.universidadeuropea.com/?p=page00&amp;s=facultad-ciencias-deporte\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Plan de estudios</h2><p>Un plan de estudios dise\u00f1ado desde las necesidades del sector profesional.</p><p>Durante los primeros a\u00f1os del grado, adquirir\u00e1s conocimientos m\u00e1s generalistas para, sucesivamente, y guiado por tus profesores, ir descubriendo en qu\u00e9 \u00e1rea te gustar\u00eda desarrollarte profesionalmente.</p><p>Adem\u00e1s, podr\u00e1s ampliar tu curr\u00edculum obteniendo:</p><ul><li><b>Certified Personal Trainer (CTP) y Certified Strengh and Condicioning Specialist (CSCS)</b> de la prestigiosa entidad internacional <b>NSCA.</b></li><li><b>T\u00edtulos de T\u00e9cnico Deportivo</b> de diferentes deportes gracias al <b>Centro de Formaci\u00f3n de T\u00e9cnicos Deportivos de UFEDEMA</b> en nuestra Universidad.</li><li><b>T\u00edtulo de T\u00e9cnico Deportivo Superior de F\u00fatbol</b> gracias al<b> Centro de Formaci\u00f3n de T\u00e9cnicos Deportivos de UFEDEMA</b> en nuestra Universidad.</li><li><b>Certificaci\u00f3n por la European Health and Fitness Association.</b></li></ul></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/292x292-calendario.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/292x292-calendario.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Calendario acad\u00e9mico</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Consulta la planificaci\u00f3n de tu curso acad\u00e9mico y conoce qu\u00e9 d\u00edas tendr\u00e1s que asistir a clases presenciales en el campus.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-link\"><a class=\"link link--primary\" href=\"/documents/3396/230526-CAFYD-horarios-links.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">\u00a1Cons\u00faltalo!</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002101.pdf\">Anatom\u00eda Humana</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002102.pdf\">Sistem\u00e1tica del Movimiento</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002103.pdf\">El Juego: Teor\u00eda y Pr\u00e1ctica</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002104.pdf\">Expresi\u00f3n Corporal</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002105.pdf\">Psicopedagog\u00eda de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002106.pdf\">Teor\u00eda e Historia de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002107.pdf\">Sociolog\u00eda y Deontolog\u00eda de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002108.pdf\">An\u00e1lisis de Datos</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002109.pdf\">BALONCESTO</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002801.pdf\">F\u00daTBOL</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002802.pdf\">ATLETISMO</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002804.pdf\">Tenis I</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002201.pdf\">Motricidad Humana</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002202.pdf\">Fisiolog\u00eda Humana</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002203.pdf\">Did\u00e1ctica</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002204.pdf\">Derecho Deportivo</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002205.pdf\">Biomec\u00e1nica de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002206.pdf\">Psicolog\u00eda del Deporte</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002207.pdf\">Ingl\u00e9s</a></td><td>6</td><td>B\u00c1SICA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002208.pdf\">Proyecto Ecuador</a></td><td>2</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002807.pdf\">Nataci\u00f3n I</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002808.pdf\">Gimnasia Art\u00edstica-Deportiva I</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002809.pdf\">Balonmano I</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002810.pdf\">Voleibol I</a></td><td>4</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002301.pdf\">Educaci\u00f3n F\u00edsica Escolar</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002302.pdf\">Actividad F\u00edsica para la Salud</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002303.pdf\">Fisiolog\u00eda del Ejercicio</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002304.pdf\">Entrenamiento Deportivo</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002305.pdf\">Instalaciones y Espacios Deportivos</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002306.pdf\">Actividades en la Naturaleza</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002307.pdf\">Gesti\u00f3n Deportiva</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002308.pdf\">Ocio, Recreaci\u00f3n y Turismo Activo</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002310.pdf\">Dise\u00f1o e Intervenci\u00f3n Did\u00e1ctica en el Medio Natural</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002812.pdf\">F\u00fatbol II</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002401.pdf\">Pr\u00e1cticum</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002402.pdf\">Trabajo Fin de Titulaci\u00f3n</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002826.pdf\">Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002827.pdf\">Direcci\u00f3n Financiera</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002839.pdf\">F\u00fatbol III</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002854.pdf\">Direcci\u00f3n de Personas</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002855.pdf\">Comercializaci\u00f3n y Marketing</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002856.pdf\">Dise\u00f1o y Planificaci\u00f3n de Instalaciones Deportivas</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9995002857.pdf\">Direcci\u00f3n T\u00e9cnica de Entidades Deportivas</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (Es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Primer Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Los contenidos de la parte com\u00fan del Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte garantizan las competencias suficientes que todo egresado debe tener para desarrollar sus funciones. En esta parte com\u00fan, se encuentran los conocimientos, los procedimientos y las herramientas b\u00e1sicas que se debe dominar para cualquiera de los entornos profesionales espec\u00edficos.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Segundo Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Los contenidos de la parte com\u00fan del Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte garantizan las competencias suficientes que todo egresado debe tener para desarrollar sus funciones. En esta parte com\u00fan, se encuentran los conocimientos, los procedimientos y las herramientas b\u00e1sicas que se debe dominar para cualquiera de los entornos profesionales espec\u00edficos.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Tercer Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Los contenidos de la parte com\u00fan del Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte garantizan las competencias suficientes que todo egresado debe tener para desarrollar sus funciones. En esta parte com\u00fan, se encuentran los conocimientos, los procedimientos y las herramientas b\u00e1sicas que se debe dominar para cualquiera de los entornos profesionales espec\u00edficos.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Cuarto Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Con el fin de responder a la evoluci\u00f3n de las necesidades de la sociedad espa\u00f1ola del siglo XXI en el \u00e1mbito de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, en este \u00faltimo curso se oferta la optatividad suficiente para enfocar el desarrollo profesional del futuro egresado hacia entornos de la Salud, de la Gesti\u00f3n del Deporte y Ocio, o del Entrenamiento Deportivo, este especialmente dirigido para la mejora del rendimiento del deportista. Cabe destacar que en este curso se realizar\u00e1n las pr\u00e1cticas profesionales y se llevar\u00e1 a cabo el proyecto final de carrera como compendio de todos los conocimientos y habilidades adquiridas en la titulaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__container-tabs\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__box\"><div class=\"container\"><h2 class=\"hs\"></h2><ul aria-orientation=\"horizontal\" class=\"nav nav-tabs\" id=\"h-tab\" role=\"tablist\"><li><span aria-controls=\"h-tab-competencias-del-titulo\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-horizontal active\" data-target=\"#h-tab-competencias-del-titulo-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" role=\"tab\">Competencias del t\u00edtulo</span></li></ul></div></div><div class=\"content-tab-vertical vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"tab-content\" id=\"h-tab-tabContent\"><div aria-labelledby=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade show active\" data-count=\"1\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-6e994c70\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-6e994c70\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-6e994c70\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-6e994c70\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-6e994c70\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-6e994c70\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-6e994c70\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-6e994c70\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-6e994c70\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-6e994c70\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-6e994c70\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-6e994c70\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1. Que los estudiantes hayan demostrado poseer y comprender conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</li><li>CB2. Que los estudiantes sepan aplicar sus conocimientos a su trabajo o vocaci\u00f3n de una forma profesional y posean las competencias que suelen demostrarse por medio de la elaboraci\u00f3n y defensa de argumentos y la resoluci\u00f3n de problemas dentro de su \u00e1rea de estudio.</li><li>CB3. Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</li><li>CB4. Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</li><li>CB5. Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-6e994c70\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-6e994c70\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-6e994c70\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT1: Aprendizaje Aut\u00f3nomo: Habilidad para elegir las estrategias, las herramientas y los momentos que considere m\u00e1s efectivos para aprender y poner en pr\u00e1ctica de manera independiente lo que ha aprendido.</li><li>CT2: Autoconfianza: Capacidad para valorar nuestros propios resultados, rendimiento y capacidades con la convicci\u00f3n interna de que somos capaces de hacer las cosas y los retos que se nos plantean.</li><li>CT3: Capacidad para adaptarse a nuevas situaciones: ser capaz de valorar y entender posiciones distintas, adaptando el enfoque propio a medida que la situaci\u00f3n lo requiera.</li><li>CT4: Capacidad de an\u00e1lisis y s\u00edntesis: ser capaz de descomponer situaciones complejas en sus partes constituyentes; tambi\u00e9n evaluar otras alternativas y perspectivas para encontrar soluciones \u00f3ptimas. La s\u00edntesis busca reducir la complejidad con el fin de entenderla mejor y/o resolver problemas.</li><li>CT5: Capacidad para aplicar los conocimientos a la pr\u00e1ctica, para utilizar los conocimientos adquiridos en el \u00e1mbito acad\u00e9mico en situaciones lo m\u00e1s parecidas posibles a la realidad de la profesi\u00f3n para la cual se est\u00e1n formando.</li><li>CT6: Comunicaci\u00f3n oral/ comunicaci\u00f3n escrita: capacidad para transmitir y recibir datos, ideas, opiniones y actitudes para lograr comprensi\u00f3n y acci\u00f3n, siendo oral la que se realiza mediante palabras y gestos y, escrita, mediante la escritura y/o los apoyos gr\u00e1ficos.</li><li>CT7: Conciencia de los valores \u00e9ticos: Capacidad para pensar y actuar seg\u00fan principios universales basados en el valor de la persona que se dirigen a su pleno desarrollo y que conlleva el compromiso con determinados valores sociales.</li><li>CT8: Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n: Capacidad para buscar, seleccionar, analizar e integrar informaci\u00f3n proveniente de fuentes diversas.</li><li>CT9: Habilidades en las relaciones interpersonales: Capacidad de relacionarse positivamente con otras personas por medios verbales y no verbales, a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n asertiva, entendi\u00e9ndose por \u00e9sta, la capacidad para expresar o transmitir lo que se quiere, lo que se piensa o se siente sin incomodar, agredir o herir los sentimientos de la otra persona.</li><li>CT10: Iniciativa y esp\u00edritu emprendedor: Capacidad para acometer con resoluci\u00f3n acciones dificultosas o azarosas. Capacidad para anticipar problemas, proponer mejoras y perseverar en su consecuci\u00f3n. Preferencia por asumir y llevar a cabo actividades.</li><li>CT11: Planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n del tiempo: Capacidad para establecer unos objetivos y elegir los medios para alcanzar dichos objetivos usando el tiempo y los recursos de una forma efectiva.</li><li>CT12: Razonamiento cr\u00edtico: Capacidad para analizar una idea, fen\u00f3meno o situaci\u00f3n desde diferentes perspectivas y asumir ante \u00e9l/ella un enfoque propio y personal, construido desde el rigor y la objetividad argumentada, y no desde la intuici\u00f3n.</li><li>CT13: Resoluci\u00f3n de problemas: Capacidad de encontrar soluci\u00f3n a una cuesti\u00f3n confusa o a una situaci\u00f3n complicada sin soluci\u00f3n predefinida, que dificulte la consecuci\u00f3n de un fin.</li><li>CT14: Innovaci\u00f3n-Creatividad: Capacidad para proponer y elaborar soluciones nuevas y originales que a\u00f1aden valor a problemas planteados, incluso de \u00e1mbitos diferentes al propio del problema.</li><li>CT15: Responsabilidad: Capacidad para cumplir los compromisos que alcanza la persona consigo mismo y con los dem\u00e1s a la hora de realizar una tarea y tratar de alcanzar un conjunto de objetivos dentro del proceso de aprendizaje. Capacidad existente en todo sujeto para reconocer y aceptar las consecuencias de un hecho realizado libremente.</li><li>CT16: Toma de decisiones: Capacidad para realizar una elecci\u00f3n entre las alternativas o formas existentes para resolver eficazmente diferentes situaciones o problemas.</li><li>CT17: Trabajo en equipo: Capacidad para integrarse y colaborar de forma activa con otras personas, \u00e1reas y/u organizaciones para la consecuci\u00f3n de objetivos comunes.</li><li>CT18: Utilizaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC): Capacidad para utilizar eficazmente las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones como herramienta para la b\u00fasqueda, procesamiento y almacenamiento de la informaci\u00f3n, as\u00ed como para el desarrollo de habilidades comunicativas.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-6e994c70\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-6e994c70\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-6e994c70\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1: Capacidad para dise\u00f1ar, desarrollar y evaluar procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje relativos a la actividad f\u00edsica y el deporte atendiendo a las caracter\u00edsticas individuales y contextuales de las personas y asumiendo los principios educativos, t\u00e9cnicos, y curriculares necesarios.</li><li>CE2: Capacidad para trasmitir actitudes y valores en la pr\u00e1ctica profesional en todos los \u00e1mbitos de la actividad f\u00edsica y del deporte, participando en la mejora de la sociedad.</li><li>CE3: Capacidad para planificar, programar, aplicar, controlar y evaluar los procesos de entrenamiento y de la competici\u00f3n en sus distintos niveles y diferentes edades.</li><li>CE4: Capacidad para analizar y aplicar los principios fisiol\u00f3gicos, biomec\u00e1nicos, psicol\u00f3gicos y sociales a los diferentes campos de la actividad f\u00edsica, el deporte y la recreaci\u00f3n.</li><li>CE5: Capacidad para identificar pr\u00e1cticas inadecuadas que supongan riesgo para la salud, con el fin de evitarlas y corregirlas en los diferentes tipos de poblaci\u00f3n.</li><li>CE6: Capacidad para evaluar el nivel de condici\u00f3n f\u00edsica y habilidad motriz prescribiendo y programando ejercicios f\u00edsicos orientados a la salud en las diferentes edades.</li><li>CE7: Capacidad para promover y evaluar h\u00e1bitos perdurables y aut\u00f3nomos de pr\u00e1ctica de la actividad f\u00edsica y deporte orientados a la salud.</li><li>CE8: Capacidad para dise\u00f1ar, planificar, organizar, ejecutar y evaluar programas de actividades deportivas y recreativas de car\u00e1cter continuado y/o eventual, atendiendo a todos aquellos factores que condicionan su desarrollo en los diferentes contextos profesionales, sociales y econ\u00f3micos.</li><li>CE9: Capacidad para seleccionar y saber utilizar el material y el equipamiento deportivo adecuado para cada tipo de actividad, identificando las caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas de los diferentes espacios deportivos.</li><li>CE10: Capacidad para participar en la direcci\u00f3n y/o gesti\u00f3n eficiente de entidades, tanto p\u00fablicas como privadas, que desarrollan servicios de actividad f\u00edsica en cualquiera de sus espectros (recreaci\u00f3n, salud, deporte, educaci\u00f3n, etc.\u2026), identificando, definiendo y sistematizando los procesos necesarios para la consecuci\u00f3n de sus objetivos.</li><li>CE11: Capacidad para intervenir con criterio propio en la sociedad manifestando un discurso te\u00f3rico, acad\u00e9mico y profesional relativo a las ciencias de la actividad f\u00edsica y del deporte.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de Implantaci\u00f3n del T\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Primer curso 2008/2009</li><li>Segundo curso 2009/2010</li><li>Tercer curso 2010/2011</li><li>Cuarto curso 2011/2012</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>243 plazas (presencial y semipresencial).</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Oferta de Movilidad del T\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para solicitar toda la informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a nuestra oferta de movilidad, puedes acceder <a href=\"https://universidadeuropea.moveon4.de/publisher/8/spa\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a>.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Pr\u00e1cticas</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Reglamento pr\u00e1cticas externas<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso, pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Empresas colaboradoras<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Podr\u00e1s realizar tus pr\u00e1cticas en diferentes empresas con las que disponemos de convenio, como son:</p><ul><li>R.C. Deportivo de La Coru\u00f1a</li><li>Getafe CF</li><li>C. Ciclismo Salchi</li><li>Club Maspadel Las Rozas</li><li>Club Escuela Gimnasia Majadahonda</li><li>Centro De Alto Rendimiento De Tenis UEM</li><li>Colegio San Pedro Ap\u00f3stol De Barajas</li><li>Centro De Alto Rendimiento De Madrid (Piscina) Pabell\u00f3n Central Del CSD</li><li>Body Factory</li><li>Holmes Place</li><li>Metropolitan</li><li>NSCA - Spain</li><li>Rebook - La Finca</li><li>O2</li><li>SIDECU-Supera Fitness/Supera Anytime (24h)</li><li>Urban Sports Club</li><li>Gympass</li><li>Asociaci\u00f3n La Torre De Hortaleza</li><li>AD Orcasitas</li><li>Fundaci\u00f3n Real Madrid</li><li>Fundaci\u00f3n A La Par</li><li>Centros Go Fit (Ingesport)</li><li>Inacua (Ferrovial)</li><li>Proasport</li><li>Laetus Sport</li><li>Management Around Sport</li><li>Corporate Golf</li><li>Challenge-Madrid</li><li>Valgo</li><li>Centro Deportivo Club De Campo RACE</li><li>Club Las Encinas De Boadilla</li><li>COE</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De Deportes De Invierno</li><li>Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola De Rugby</li><li>Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola De Voleibol</li><li>Sanse Scrum Rugby Club</li><li>Club De Rugby Soto Del Real</li><li>Ciudad De La Raqueta (RAQUILAN)</li><li>Nuevo Club De Golf Madrid</li><li>Golf Somosaguas</li><li>Patronato De Deportes De Colmenarejo</li><li>Patronato Deportivo Municiapal De Parla</li><li>Patronato Deportivo De San Lorenzo Del Escorial</li><li>Patronato Deportivo De Collado Villalba</li><li>Federaci\u00f3n Nacional De Empresarios E Instalaciones Deportivas (FNEID)</li><li>Urban Sport Club (Vendida Bonofit)</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De Baloncesto</li><li>Club Padel 2.0</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De Salvamento</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De Atletismo</li><li>Fundaci\u00f3n Copa Colegial</li><li>Asociaci\u00f3n Alacran</li><li>Fundaci\u00f3n Deporte Joven</li><li>Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola De Atletismo</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De Deportes Para Sordos</li><li>Campo De Golf De Somosaguas</li><li>NSCA Spain</li><li>FEDERACI\u00d3N MADRILE\u00d1A DE DEPORTES DE INVIERNO</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De P\u00e1del</li><li>Complejo Educativo Ciudad Escolar San Fernando</li><li>Corporate Golf</li><li>Fundaci\u00f3n De Baloncesto Colegial</li><li>Evolutio</li><li>Federacion De Atletismo De Madrid</li><li>Fundaci\u00f3n Deporte Joven</li><li>Pista De Hielo Valdemoro</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De K\u00e1rate Y Disciplinas Asociados.</li><li>Nuevo Club De Golf Madrid</li><li>Colegio Amor De Dios</li><li>Colegio Villalkor</li><li>Colegio Salesianos Carabanchel</li><li>IES Victoria Kent</li><li>Eurocolegio Casvi Boadilla</li><li>IES Los Rosales</li><li>Colegio San Gabriel</li><li>Ntra. Sra. De Los \u00c1ngeles</li><li>Colegio Alcal\u00e1</li><li>Colegio Padre Manyanet</li><li>Ntra. Sra. De Las Nieves</li><li>Colegio Santo Domingo De Silos</li><li>IES Gonzalo Chac\u00f3n</li><li>IES Madrid Sur</li><li>Ad Marathon</li><li>Personnal Running</li><li>Federaci\u00f3n Nacional De Atletismo (CAR)</li><li>Club Baloncesto Torrelodones</li><li>CB Fuenlabrada</li><li>CB Navalcarnero</li><li>Liceo Franc\u00e9s</li><li>Balonmano Alcobendas</li><li>AD Balonmano Villaviciosa Od\u00f3n</li><li>Vallekas Boxing</li><li>Club 3C</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De Deportes De Invierno (Tecnificaci\u00f3n)</li><li>Deportivo Libertad Alcorc\u00f3n</li><li>AIM F\u00fatbol Espa\u00f1a</li><li>Club De F\u00fatbol Fuenlabrada</li><li>Madrid Club De F\u00fatbol</li><li>AD Villaviciosa De Od\u00f3n</li><li>Club Proas</li><li>Asociaci\u00f3n La Torre De Hortaleza</li><li>AD Orcasitas</li><li>ADM San Blas</li><li>Asociaci\u00f3n Alacran</li><li>Fundaci\u00f3n A La Par</li><li>ED Moratalaz</li><li>Rayo Vallecano</li><li>Getafe CF</li><li>Club De Futbol De Las Rozas</li><li>CD San Crist\u00f3bal De Los \u00c1ngeles</li><li>CD M\u00f3stoles URJC</li><li>CD Legan\u00e9s</li><li>Rayo Vallecano</li><li>Cda Navalcarnero</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a De F\u00fatbol</li><li>Agrupaci\u00f3n Deportiva Adarve</li><li>Black Demons</li><li>Futsi Atl\u00e9tico Navalcarnero</li><li>CD Leganes Futbol Sala</li><li>Club De Gimnasia Pozuelo</li><li>Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola De Gimmnasia (CAR)</li><li>Golf Coaching Academy</li><li>Dojo Quino</li><li>Real Canoe Cn</li><li>Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a Centro De T\u00e9cnificaci\u00f3n</li><li>Centro 2.0 P\u00e1del (M3 Sport&amp;Coaching)</li><li>MG P\u00e1del</li><li>Club De P\u00e1del Pozuelo</li><li>Club Osos De Rivas</li><li>Sanse Scrum Rugby Club</li><li>Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola De Rugby ( Secci\u00f3n Femenina)</li><li>Club De Rugby Soto Del Real</li><li>Centro De Alto Rendimiento Tenis UEM (Hawkeye Management Services)</li><li>Ciudad De La Raqueta (RAQUILAN)</li><li>Club Triatlon De Boadilla</li><li>Villalkor</li><li>Club Voley Playa Madrid</li><li>Club Voleibol Pinto</li><li>Club Unificado De Voleibol Alcorc\u00f3n</li><li>Running Mothers (2021)</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Salidas profesionales del grado en CAFD semipresencial</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Con una tasa de empleabilidad del 82,9 %, el grado en CAFD te dar\u00e1 acceso a numerosas oportunidades laborales, entre las que destacan:</p><ul><li><b>Entrenador/a</b> <b>deportivo/a.</b></li><li><b>Entrenador/a</b> <b>de alto rendimiento.</b></li><li><b>Director/a t\u00e9cnico/a.</b></li><li><b>Preparador/a f\u00edsico/a</b> <b>orientado/a a la salud.</b></li><li><b>Preparador/a f\u00edsico/a</b> <b>orientado/a al alto rendimiento.</b></li><li><b>Experto/a en tecnolog\u00eda</b> aplicada al deporte.</li><li><b>Director/a de instalaciones deportivas.</b></li><li><b>T\u00e9cnico/a en biomec\u00e1nica deportiva.</b></li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-deporte.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">Universidad Europea semipresencial: l\u00edderes en innovaci\u00f3n y calidad educativa</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible y a tu medida</b><br/> Clases virtuales en directo a las que te puedes conectar desde cualquier sitio y dispositivo, y que combinar\u00e1s con clases pr\u00e1cticas presenciales que tendr\u00e1 lugar en determinados momentos a lo largo del curso acad\u00e9mico en nuestras instalaciones.</p><p><b>Experiencial</b><br/>Un aprendizaje basado en la pr\u00e1ctica continua y casos reales en entornos simulados que te preparar\u00e1 para enfrentarte a los retos del mundo profesional.</p><p><b>Comunicaci\u00f3n constante</b><br/>Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, estar\u00e1s en contacto directo con la universidad, con tus profesores y tus compa\u00f1eros.</p><p><b>Apoyo continuo</b><br/>Tus profesores y tu tutor resolver\u00e1n tus dudas y te acompa\u00f1ar\u00e1n durante todas las etapas de aprendizaje.\u00a0</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"VUxdWJOzUOg\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Multimedia - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_N2ZWYZV.jpg\"/><noscript><img alt=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Multimedia - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_N2ZWYZV.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que ponemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"MU Big Data Analytics MBI online aprendizaje 2\" aria-describedby=\"MU Big Data Analytics MBI online aprendizaje 2\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"MU Big Data Analytics MBI online aprendizaje 2\" aria-describedby=\"MU Big Data Analytics MBI online aprendizaje 2\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso y v\u00edas de acceso al t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte Semipresencial est\u00e1 dirigido a todos aquellos profesionales interesados o ya integrados en el sector deportivo que quieran dar un salto cualitativo en su profesi\u00f3n.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente.</li><li>Ciclo Formativo de Grado Superior.</li><li>Prueba de Acceso a Mayores de 25 y 45 a\u00f1os.</li><li>Estudiante de Bachillerato de Sistemas Educativos de Estados miembros de la UE y pa\u00edses con acuerdo de reciprocidad.</li><li>Si eres T\u00e9cnico Superior en Animaci\u00f3n de Actividades F\u00edsica y Deportivas, la Universidad Europea de Madrid cuenta con planes espec\u00edficos de convalidaciones.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Acceso al grado para FP TAFAD<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Disponemos de un plan de reconocimiento espec\u00edfico para t\u00e9cnicos de TAFAD o TEAS que te permitir\u00e1 conseguir el t\u00edtulo universitario de Grado en poco m\u00e1s de 3 a\u00f1os.</p><p>Solicita tu estudio de convalidaciones gratuito y personalizado, adem\u00e1s no tendr\u00e1s que abonar los cr\u00e9ditos que te convalidemos. Preg\u00fantanos para conocer m\u00e1s detalles.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Proceso de admisi\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n para cursar un grado o postgrado online en la Universidad Europea puede llevarse a cabo durante todo el a\u00f1o, si bien la inscripci\u00f3n en cualquiera de nuestros programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes. Para completar el proceso deber\u00e1s seguir estos sencillos pasos:</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Entrevista personal.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago.</p><ul><li>Domiciliaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-12\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item cards__item--one\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                        <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                            Programa de becas y ayudas\n                                                                        </a>\n                                                                    </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Claustro l\u00edder</h2><p><b>Porcentaje del grado de Doctor</b></p><p>El 63,7% del profesorado son doctores.</p></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D\u00aa. Itziar Pagola Aldazabal</p><p class=\"cards__caption\">Directora de Grado. Directora del grupo VEnCE (Vive, Entrena, C\u00e1ncer Enfrenta).</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. Jaime Gil Cabrera</p><p class=\"cards__caption\">Entrenamiento Deportivo. Entrenador personal de esquiadores de renombre. Entrenamiento deportivo. Ex-preparador f\u00edsico del equipo nacional de esqu\u00ed alpino.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. Jos\u00e9 Luis Felipe Hern\u00e1ndez</p><p class=\"cards__caption\">Ocio, recreaci\u00f3n y turismo activo. Responsable del \u00c1rea de Big Data y prevenci\u00f3n de lesiones del C.D. Las Palmas.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D\u00aa. Lidia B. Alejo</p><p class=\"cards__caption\">Actividad F\u00edsica para la Salud. Asesora de Educaci\u00f3n F\u00edsico Deportiva para la Salud del Consejo COLEF.</p></div></div><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. Carlos L\u00f3pez Nuevo</p><p class=\"cards__caption\">Lesiones Deportivas: Prevenci\u00f3n y Recuperaci\u00f3n Funcional. Encargado del \u00e1rea de formaci\u00f3n y prevenci\u00f3n del Getafe C.F.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. Juan Carlos \u00c1lvarez Ortiz</p><p class=\"cards__caption\">Atletismo II y III. Entrenador de saltadores y velocistas de la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola de Atletismo.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. Javier S\u00e1nchez S\u00e1nchez</p><p class=\"cards__caption\">F\u00fatbol I. Responsable del \u00c1rea de Rendimiento F\u00edsico del Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros (CTA) de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol. FIFA High Performance Manager.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. David Barranco Gil</p><p class=\"cards__caption\">Investigador Principal del Grupo de Investigaci\u00f3n Cycling Health and Performance (CH&amp;P) de la Universidad Europea de Madrid. Coordinador del Centro de Tecnificaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a de Ciclismo \u2013 UE de las categor\u00edas junior, sub-23 y \u00e9lite en la disciplina de ciclismo de carretera. Miembro de la Red Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n del Rendimiento Deportivo en Ciclismo y Mujer (REDICYM).</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro equipo docente<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Profesorado del Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</b></p><ul><li>Alejandro Padilla</li><li>Alfonso Trinidad</li><li>Almudena Montalvo</li><li>\u00c1lvaro Bustamante</li><li>\u00c1lvaro Fern\u00e1ndez</li><li>Anjara Argibay</li><li>Antonio Elviro</li><li>Carlos Garc\u00eda Mart\u00ed</li><li>Carlos Garc\u00eda S\u00e1nchez</li><li>Carlos Revuelta</li><li>Carolina L\u00f3pez</li><li>Daniel Fr\u00edas</li><li>Daniel Mendoza</li><li>Eduardo L\u00f3pez</li><li>Elena Santana</li><li>Eva Asensio</li><li>Fernando Serra.</li><li>Francisco Javier del Arco</li><li>Francisco Javier Pardo</li><li>Guillermo Mu\u00f1oz</li><li>Jairo Le\u00f3n</li><li>Joaqu\u00edn Cerd\u00e1</li><li>Jonathan Ospina</li><li>Jorge L\u00f3pez</li><li>Jos\u00e9 Bonal</li><li>Jos\u00e9 Tornero</li><li>Juan Antonio Sim\u00f3n</li><li>Kiki Ruano</li><li>Laura de la Calle</li><li>Laura Gostian</li><li>Mar\u00eda Garrido</li><li>Marta Dom\u00ednguez</li><li>Nicolas de la Plata</li><li>Noelia Belando</li><li>Olga Barcel\u00f3</li><li>Pablo Burillo</li><li>Pilar Cerdera</li><li>Rafael Navarro</li><li>Ra\u00fal L\u00f3pez</li><li>Ricardo Mac\u00edas</li><li>Roberto Vidal</li><li>Roc\u00edo Moldes</li><li>Rosa Bielsa</li><li>Rub\u00e9n Moreno</li><li>Silvia Burgos</li><li>Susana Moral</li><li>Valent\u00edn Fern\u00e1ndez</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Calidad acad\u00e9mica</h2><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6f84e133\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6f84e133\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-6f84e133\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6f84e133\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6f84e133\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-6f84e133\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del titulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-6f84e133\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-6f84e133\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-6f84e133\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-6f84e133\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-6f84e133\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-6f84e133\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-6f84e133\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-6f84e133\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-6f84e133\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-6f84e133\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6f84e133\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6f84e133\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-6f84e133\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6f84e133\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6f84e133\">Seguimiento de la calidad del titulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la Comisi\u00f3n de Calidad del T\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesores (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Unidad de Calidad)</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n de aprendizajes</li></ul><p><b>Principales mejoras del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Desarrollo del modelo acad\u00e9mico: plan de simulaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n por competencias</li><li>Desarrollo del repositorio TFG.</li></ul><p><b>Principales resultados del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa de abandono: 21,30%</li><li>Tasa eficiencia: 100,0 %</li><li>Tasa de graduaci\u00f3n: 67%</li><li>Tasa de empleabilidad: 83%</li><li>Satisfacci\u00f3n estudiantes con la titulaci\u00f3n: 4,1</li><li>Satisfacci\u00f3n profesores con la titulaci\u00f3n: 4,3</li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: 4,6</li><li>Satisfacci\u00f3n del PAS con la calidad de las titulaciones de la Facultad/Escuela: 4</li><li>Satisfacci\u00f3n de los egresados con la titulaci\u00f3n: 3,9</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-6f84e133\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-6f84e133\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-6f84e133\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/751/gr_ciencias_de_la_actividad_fisica_y_deporte_modif2016_informefinal_favorable.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Resultado del proceso de verificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/752/gr_ciencias_de_la_actividad_fisica_y_deporte_inf_seguimiento.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe final de evaluaci\u00f3n de seguimiento</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2783/2500075_Informe_Final_Gr_CAFYD_modif_2017.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe de modificaci\u00f3n 2017</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2784/2500075_Informe_Final_Gr_CAFYD_modif_2021.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe de modificaci\u00f3n 2021</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/753/gr_ciencias_de_la_actividad_fisica_y_deporte_informe_final_favorable_acreditacion.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe final de evaluaci\u00f3n de renovaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/1479/2500075_Informe_de_evaluaci%C3%B3n_de_modificaci%C3%B3n_1_2014_1.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Resultado del proceso de modificaci\u00f3n Abril 2015</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/1480/2500075_Informe_de_evaluaci%C3%B3n_de_modificaci%C3%B3n_2_2015.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Resultado del proceso de modificaci\u00f3n Febrero 2016</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/1481/2500075_Informe_de_evaluaci%C3%B3n_de_modificaci%C3%B3n_3_2016.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Resultado del proceso de modificaci\u00f3n Octubre 2016</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/1482/2500075_Informe_de_evaluaci%C3%B3n_de_verificaci%C3%B3n_2008.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe final de verificaci\u00f3n del t\u00edtulo</a></li></ul><p><b>Enlace a web del RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2500075&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-6f84e133\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-6f84e133\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-6f84e133\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-6f84e133\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-6f84e133\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-6f84e133\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 se necesita para estudiar Ciencias del Deporte online?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para acceder al Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte debes de cumplir uno de los siguientes requisitos:</p><ul><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente.</li><li>Ciclo Formativo de Grado Superior.</li><li>Prueba de Acceso a Mayores de 25 y 45 a\u00f1os.</li><li>Estudiante de Bachillerato de Sistemas Educativos de Estados miembros de la UE y pa\u00edses con acuerdo de reciprocidad.</li><li>Si eres T\u00e9cnico Superior en Animaci\u00f3n de Actividades F\u00edsica y Deportivas, la Universidad Europea de Madrid cuenta con planes espec\u00edficos de convalidaciones.</li></ul></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 hacer despu\u00e9s de CAFD?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Te podr\u00e1s desarrollar profesionalmente en instituciones deportivas como: Entrenador deportivo, entrenador de alto rendimiento, director t\u00e9cnico, preparador f\u00edsico orientado a la salud, preparador f\u00edsico orientado al alto rendimiento, experto en tecnolog\u00eda aplicada al deporte, director de instalaciones deportivas o t\u00e9cnico en biomec\u00e1nica deportiva.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfPuedo convalidar cr\u00e9ditos en el Grado en CAFD?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Si tienes estudios previos en un ciclo formativo de grado superior, como TAFAD o TEAS podr\u00e1s conseguir tu grado en poco m\u00e1s de tres a\u00f1os, ya que disponemos de un plan de reconocimiento espec\u00edfico. Solicita tu estudio de convalidaciones gratuito y personalizado, adem\u00e1s no tendr\u00e1s que abonar los cr\u00e9ditos que te convalidemos.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 es el grado CAFD?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Grado en CAFD es el Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte, anteriormente INEF.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-gestion-deportiva-online/\" title=\"Grado en Gesti\u00f3n Deportiva  Online  \">Grado en Gesti\u00f3n Deportiva</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Convierte tu pasi\u00f3n por el deporte en una profesi\u00f3n que te llevar\u00e1 a la direcci\u00f3n de clubes, entidades, instalaciones o eventos. Estudia a tu ritmo en la \u00fanica universidad que ofrece esta formaci\u00f3n online.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-investigacion-ciencias-deporte-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  F\u00f3rmate con el \u00fanico t\u00edtulo oficial 100 % online que te prepara para dise\u00f1ar tus propios proyectos de investigaci\u00f3n relacionados con la actividad f\u00edsica y el deporte. Especial\u00edzate en investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n con un programa pr\u00e1ctico, multidisciplinar y actualizado.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-futbol-real-madrid-online/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Direcci\u00f3n de F\u00fatbol y Metodolog\u00edas de Juego  Online  \">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Direcci\u00f3n de F\u00fatbol y Metodolog\u00edas de Juego</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Adquiere las habilidades necesarias para crecer y evolucionar profesionalmente, convirti\u00e9ndote en un entrenador de f\u00fatbol de \u00e9xito. El M\u00e1ster en F\u00fatbol Online es un programa \u00fanico desarrollado por expertos del f\u00fatbol a nivel internacional y de la mano del Real Madrid C.F.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva  Online  \">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Convi\u00e9rtete en un experto en la gesti\u00f3n y desarrollo de proyectos de animaci\u00f3n sociodeportiva con TEAS. El sector deportivo necesita nuevos profesionales que sepan responder con agilidad a las demandas de la sociedad.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-nutricion-actividad-fisica-deporte-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Alimentaci\u00f3n en la Actividad F\u00edsica y el Deporte  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Alimentaci\u00f3n en la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Especial\u00edzate en alimentaci\u00f3n en la actividad f\u00edsica y el deporte. \nCon este m\u00e1ster oficial en nutrici\u00f3n deportiva online estar\u00e1s capacitado para dise\u00f1ar una adecuada planificaci\u00f3n nutricional en personas activas y deportistas en funci\u00f3n de sus necesidades fisiol\u00f3gicas.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en ciencias de la actividad fisica y del deporte'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/341/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1jaWVuY2lhcy1hY3RpdmlkYWQtZmlzaWNhLWRlcG9ydGUtbWFkcmlkLXNlbWlwcmVzZW5jaWFsLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Semipresencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \\u00fanica instituci\\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\\u00f3n con clases los fines de semana.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Semipresencial\", \"description\": \"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \\u00fanica instituci\\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\\u00f3n con clases los fines de semana.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"CAFD a distancia | UE Online\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-23\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"grado en ciencias de la actividad f\\u00edsica y del deporte semipresencial\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2880x928-CAFyD-online-UEM.original.jpg\"}, \"name\": \"CAFD a distancia | UE Online\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en CAFD Online en la Universidad Europea, la \\u00fanica instituci\\u00f3n que te permite compaginar tu profesi\\u00f3n con clases los fines de semana.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"CAFD a distancia | UE Online\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-23\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"\\u00a1Explora el apasionante Grado en CAFYD en la Universidad Europea de Canarias y desata tu potencial en las ciencias de la actividad f\\u00edsica y el deporte!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Santa Cruz de Tenerife\", \"addressRegion\": \"Santa Cruz de Tenerife\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias - Santa Cruz\", \"postalCode\": 38002, \"streetAddress\": \"Calle Valent\\u00edn Sanz, 27\"}}, \"name\": \"Grado en CAFYD en Canarias | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-canarias/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el grado en CAFYD y consigue una formaci\\u00f3n acad\\u00e9mica como profesional en Actividad F\\u00edsica y el Deporte. \\u00a1Consulta m\\u00e1s en el 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"CAFYD - Grado Ciencias de la Actividad F\\u00edsica y del Deporte | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=JA1lCHvcUm4\", \"description\": \"Si estudias el Grado en CAFD en la Universidad Europea, eliges estudiar un grado de reconocido prestigio, referente a nivel nacional e internacional. \\n\\nSeg\\u00fan el ranking de Shanghai 2021 y ranking 2021 del diario \\u201cEl Mundo\\u201d somos el mejor centro privado para estudiar grado. Grado semipresencial. \\nToda la informaci\\u00f3n aqu\\u00ed https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/ #VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT1M51S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"547\"}, \"name\": \"Grado en Ciencias de la Actividad F\\u00edsica y del Deporte |  Universidad Europea Online |\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/JA1lCHvcUm4/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-06-10\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=VUxdWJOzUOg\", \"description\": \"Descubre nuestra metodolog\\u00eda semipresencial. En la Universidad Europea somos pioneros en impulsar la metodolog\\u00eda semipresencial. \\n\\nInf\\u00f3rmate y #VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT2M11S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"648\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda Semipresencial\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-10-27\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Para acceder al Grado en Ciencias de la Actividad F\\u00edsica y del Deporte debes de cumplir uno de los siguientes requisitos:</p><ul><li>Obtener la calificaci\\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\\u00f3n vigente.</li><li>Ciclo Formativo de Grado Superior.</li><li>Prueba de Acceso a Mayores de 25 y 45 a\\u00f1os.</li><li>Estudiante de Bachillerato de Sistemas Educativos de Estados miembros de la UE y pa\\u00edses con acuerdo de reciprocidad.</li><li>Si eres T\\u00e9cnico Superior en Animaci\\u00f3n de Actividades F\\u00edsica y Deportivas, la Universidad Europea de Madrid cuenta con planes espec\\u00edficos de convalidaciones.</li></ul>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 se necesita para estudiar Ciencias del Deporte online?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Te podr\\u00e1s desarrollar profesionalmente en instituciones deportivas como: Entrenador deportivo, entrenador de alto rendimiento, director t\\u00e9cnico, preparador f\\u00edsico orientado a la salud, preparador f\\u00edsico orientado al alto rendimiento, experto en tecnolog\\u00eda aplicada al deporte, director de instalaciones deportivas o t\\u00e9cnico en biomec\\u00e1nica deportiva.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 hacer despu\\u00e9s de CAFD?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Si tienes estudios previos en un ciclo formativo de grado superior, como TAFAD o TEAS podr\\u00e1s conseguir tu grado en poco m\\u00e1s de tres a\\u00f1os, ya que disponemos de un plan de reconocimiento espec\\u00edfico. Solicita tu estudio de convalidaciones gratuito y personalizado, adem\\u00e1s no tendr\\u00e1s que abonar los cr\\u00e9ditos que te convalidemos.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfPuedo convalidar cr\\u00e9ditos en el Grado en CAFD?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El Grado en CAFD es el Grado en Ciencias de la Actividad F\\u00edsica y del Deporte, anteriormente INEF.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 es el grado CAFD?\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"CAFYD - Grado Ciencias de la Actividad F\\u00edsica y del Deporte | UE\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"CAFD a distancia | UE Online\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en CAFYD en Canarias | Universidad Europea\", \"position\": 3, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-canarias/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'deporte', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en ciencias de la actividad fisica y del deporte', 'academicModality': 'semipresencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'online', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240923', 'academicProductID': '01t1v00000es3nsaab', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias de la actividad fisica y el deporte', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_deporte_01t1v00000Es3nsAAB', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}