{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica a distancia | UE Online</title><meta content=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica a distancia | UE Online\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\u00e1s punteras del mercado.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/pregrado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/carrera-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/carrera-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica a distancia | UE Online\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\u00e1s punteras del mercado.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica a distancia | UE Online\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\u00e1s punteras del mercado.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutrici.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica - semipresencial\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\u00e1s punteras del mercado.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semipr.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semipr.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"grado en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica online\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial page-modality-blended webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/289/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutri.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semi.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutri.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semi.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutri.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semi.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutri.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semi.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutric.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semip.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nu.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"grado en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica online\" aria-describedby=\"grado en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica online\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nu.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica <span>Madrid - Semipresencial</span></h2><p>Estudia nutrici\u00f3n a distancia con un programa semipresencial, especialmente dise\u00f1ado para profesionales en activo que desean redirigir su carrera profesional. Apuesta por una formaci\u00f3n basada en el conocimiento cient\u00edfico seg\u00fan los principios de prevenci\u00f3n y salud p\u00fablica.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica Madrid - Semipresencial\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Semipresencial</span> <span class=\"start\">05 Feb 24</span></div></a> <a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\">Grados de Biom\u00e9dicas y Salud</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica Online</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\", \"name\": \"Grados de Biom\\u00e9dicas y Salud\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n y Diet\\u00e9tica Online\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">Estudia Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica a distancia con pr\u00e1cticas presenciales</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia forma profesionales de la salud en competencias de alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n para su valoraci\u00f3n, comportamiento en el individuo, prevenci\u00f3n y procesos fundamentales con el fin de conseguir el bienestar integral del ser humano. Cuenta con un plan de estudios innovador con clases online, adem\u00e1s de pr\u00e1cticas de laboratorio presenciales y obligatorias en unas instalaciones punteras donde podr\u00e1s experimentar la profesi\u00f3n.</p><p>Si buscas flexibilidad, nuestra metodolog\u00eda online te ofrece lo que necesitas. Las <b>clases online se imparten en directo</b> y quedan grabadas en el campus virtual. Podr\u00e1s acceder a ellas en el horario que prefieras o volver a verlas para repasar conceptos.</p><p>No dudes en solicitar tu <b>estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos</b> si tienes estudios previos. Podr\u00e1s convalidar tu formaci\u00f3n y experiencia laboral.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Semipresencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 5 feb. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/3368/grado_nutricion_semipresencial.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto semipresencial\", \"eventLabel\": \"grado en nutricion humana y dietetica\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/289/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 20% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar este grado en nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica semipresencial?</h2><p class=\"cards__header-intro\">Si decides estudiar nuestro programa en nutrici\u00f3n semipresencial en la Universidad Europea, recibir\u00e1s una formaci\u00f3n pr\u00e1ctica de calidad. Podr\u00e1s trabajar en la pr\u00e1ctica p\u00fablica y privada o en empresas del sector alimentario.</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Claustro l\u00edder</p><p class=\"cards__caption\">Aprende de la mano de profesionales en activo de reconocido prestigio dentro del sector sanitario. Muchos de nuestros docentes son doctores e investigadores que ejercen profesionalmente la nutrici\u00f3n y te llevar\u00e1n de la mano para que tu aprendizaje sea completo.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Instalaciones punteras</p><p class=\"cards__caption\">Pon en pr\u00e1ctica los conocimientos adquiridos en nuestros modernos laboratorios, como el laboratorio de tecnolog\u00eda de los alimentos y un hospital simulado \u00fanico en Espa\u00f1a.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones gratuitas</p><p class=\"cards__caption\">Convalida cr\u00e9ditos de otras titulaciones y ahorra en el precio de la matr\u00edcula.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Pr\u00e1cticas profesionales</p><p class=\"cards__caption\">Haz pr\u00e1cticas en centros de restauraci\u00f3n colectiva, empresas de la industria alimentaria, centros sanitarios de bienestar, hospitales, cl\u00ednicas de nutrici\u00f3n, clubes deportivos y consultas de nutrici\u00f3n.</p></div></div><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Doble titulaci\u00f3n</p><p class=\"cards__caption\">Sigue form\u00e1ndote y complementa tus estudios con el curso Experto Universitario en Marketing Sanitario.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5.5l.325-.38a.5.5 0 00-.65 0L7.5.5zm-7 6l-.325-.38L0 6.27v.23h.5zm5 8v.5a.5.5 0 00.5-.5h-.5zm4 0H9a.5.5 0 00.5.5v-.5zm5-8h.5v-.23l-.175-.15-.325.38zM1.5 15h4v-1h-4v1zm13.325-8.88l-7-6-.65.76 7 6 .65-.76zm-7.65-6l-7 6 .65.76 7-6-.65-.76zM6 14.5v-3H5v3h1zm3-3v3h1v-3H9zm.5 3.5h4v-1h-4v1zm5.5-1.5v-7h-1v7h1zm-15-7v7h1v-7H0zM7.5 10A1.5 1.5 0 019 11.5h1A2.5 2.5 0 007.5 9v1zm0-1A2.5 2.5 0 005 11.5h1A1.5 1.5 0 017.5 10V9zm6 6a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1a.5.5 0 01-.5.5v1zm-12-1a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 15v-1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Instalaciones de vanguardia</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprovecha nuestras instalaciones de \u00faltima generaci\u00f3n para desarrollar las habilidades que necesitar\u00e1s cuando te incorpores al mundo laboral</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 12.04l-4.326 2.275L4 9.497.5 6.086l4.837-.703L7.5 1l2.163 4.383 4.837.703L11 9.497l.826 4.818L7.5 12.041z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"round\" stroke-linejoin=\"round\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">5 estrellas QS Stars</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>La Universidad Europea ha obtenido la puntuaci\u00f3n m\u00e1s alta en el QS Stars Rating System, el ranking que eval\u00faa la calidad y la competitividad de las instituciones de educaci\u00f3n superior de todo el mundo.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Convalidaciones gratuitas</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Solicita sin compromiso tu estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos. Te ofrecemos el mejor plan para convalidar tu formaci\u00f3n y experiencia laboral.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"landing-icons\"><div class=\"container\"><div class=\"row landing-icons__grid-wrap\"><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-icons__grid-texts\"><h2 class=\"landing-icons__title\">\u00bfQu\u00e9 hace a este grado en nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica \u00fanico?</h2></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-md-10 m-auto\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 11.5H5v.5h.5v-.5zm5 0v.5h.5v-.5h-.5zm-4.5 0V11H5v.5h1zm4-.5v.5h1V11h-1zm.5 0h-5v1h5v-1zM8 9a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-2 2a2 2 0 012-2V8a3 3 0 00-3 3h1zm2-8a2 2 0 00-2 2h1a1 1 0 011-1V3zm2 2a2 2 0 00-2-2v1a1 1 0 011 1h1zM8 7a2 2 0 002-2H9a1 1 0 01-1 1v1zm0-1a1 1 0 01-1-1H6a2 2 0 002 2V6zM3.5 1h9V0h-9v1zm9.5.5v12h1v-12h-1zM12.5 14h-9v1h9v-1zM3 13.5v-12H2v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H2A1.5 1.5 0 003.5 15v-1zm9.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM12.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0012.5 0v1zm-9-1A1.5 1.5 0 002 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM4 4H1v1h3V4zm0 6H1v1h3v-1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Programas educativos de calidad</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>La Universidad Europea apuesta por ofrecer a sus estudiantes una formaci\u00f3n integral, innovadora y de calidad. Queremos acompa\u00f1arte en tu proceso de aprendizaje y ayudarte a alcanzar tus objetivos profesionales.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm14 .01v.5h.5v-.5h-.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM14 13v1.5h1V13h-1zm.5 1H12v1h2.5v-1zM12 11a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-.5-3A1.5 1.5 0 0110 6.5H9A2.5 2.5 0 0011.5 9V8zM13 6.5A1.5 1.5 0 0111.5 8v1A2.5 2.5 0 0014 6.5h-1zM11.5 5A1.5 1.5 0 0113 6.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 4v1zm0-1A2.5 2.5 0 009 6.5h1A1.5 1.5 0 0111.5 5V4z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Contacto directo con tus profesores</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>El equipo docente cuenta con profesionales en activo y doctores de reconocida trayectoria. Los profesores est\u00e1n a tu disposici\u00f3n para ayudarte a resolver tus dudas y sacar el m\u00e1ximo partido a tus estudios.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 4.5a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4zm0 0v6m2 2a2 2 0 11-2-2m2 2a2 2 0 00-2-2m2 2h5a3 3 0 003-3v-2m0 0a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Aprende a utilizar DIETOPRO y las aplicaciones profesionales m\u00e1s usadas en el campo de la nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica. Haz que tu curr\u00edculum destaque sobre los dem\u00e1s.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M14.5.5l-6 6m6-6V4m0-3.5H11M2.5.5h2.22a1 1 0 01.97.757l.585 2.345a1 1 0 01-.654 1.19l-1.108.37a1.21 1.21 0 00-.804 1.385 6.047 6.047 0 004.744 4.744 1.21 1.21 0 001.385-.804l.297-.893a1 1 0 011.396-.578l2.416 1.208a1 1 0 01.553.894V12.5a2 2 0 01-2 2h-2c-5.523 0-10-4.477-10-10v-2a2 2 0 012-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Soporte t\u00e9cnico 24/7</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Puedes contactar por chat o tel\u00e9fono con el Centro de Atenci\u00f3n al Estudiante. Est\u00e1 disponible 24 horas, todos los d\u00edas de la semana.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2 14.5h11m-5.5-4v4M0 7.5h15M.5 1.5v8a1 1 0 001 1h12a1 1 0 001-1v-8a1 1 0 00-1-1h-12a1 1 0 00-1 1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Clases online en directo</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Todas las asignaturas tienen clases semanales por videoconferencia. Podr\u00e1s seguirlas en directo desde cualquier ordenador o dispositivo m\u00f3vil.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M3 14.5v.5h1v-.5H3zm8 0v.5h1v-.5h-1zm-7 0v-2H3v2h1zM6.5 10h2V9h-2v1zm4.5 2.5v2h1v-2h-1zM8.5 10a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1A3.5 3.5 0 008.5 9v1zM4 12.5A2.5 2.5 0 016.5 10V9A3.5 3.5 0 003 12.5h1zM7.5 3A2.5 2.5 0 005 5.5h1A1.5 1.5 0 017.5 4V3zM10 5.5A2.5 2.5 0 007.5 3v1A1.5 1.5 0 019 5.5h1zM7.5 8A2.5 2.5 0 0010 5.5H9A1.5 1.5 0 017.5 7v1zm0-1A1.5 1.5 0 016 5.5H5A2.5 2.5 0 007.5 8V7zm-6-6h12V0h-12v1zm12.5.5v12h1v-12h-1zM13.5 14h-12v1h12v-1zM1 13.5v-12H0v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 15v-1zm12.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM13.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0013.5 0v1zm-12-1A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Tutor personal</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Contar\u00e1s con el apoyo de tu propio tutor que te ofrecer\u00e1 orientaci\u00f3n y asesoramiento personalizados durante todo el curso para ayudarte a lograr tus objetivos.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"facilities\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7\"><h2 class=\"facilities__title hs\">Instalaciones</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider facilities__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container facilities__swiper-container facilities__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper facilities__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Hospital Simulado en campus de Villaviciosa de Od\u00f3n\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Instalaciones-laboratorio-hospital.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Hospital Simulado\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Las instalaciones del Hospital Simulado, acreditadas por la prestigiosa sociedad americana Society for Simulation in Healthcare (SSH), permiten la realizaci\u00f3n de entrenamiento cl\u00ednico con metodolog\u00eda de simulaci\u00f3n, liderado por instructores expertos. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Laboratorio de Tecnolog\u00eda de los Alimentos Universidad Europea de Madrid\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_tecnologia_de_los_alim.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Tecnolog\u00eda de los Alimentos\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Este laboratorio reproduce con gran realismo lo que se conoce como cocina industrial. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorios Ciencias Biom\u00e9dicas I y II\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio multidisciplinar para el aprendizaje y la investigaci\u00f3n. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"XR Lab Madrid\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Instalaciones-laboratorio-realidad.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                XR Lab\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">XR Lab: el laboratorio de realidad virtual y aumentada aplicada al aprendizaje. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Disecci\u00f3n\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un entorno moderno y seguro donde el alumno de postgrado o el m\u00e9dico especialista puede continuar form\u00e1ndose en diferentes abordajes y t\u00e9cnicas quir\u00fargicas. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n Universidad Europea de Madrid\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab_estructura_madrid_min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n I\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio preparado para el estudio de la morfolog\u00eda y la funci\u00f3n del cuerpo humano. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Biblioteca Dulce Chac\u00f3n\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/biblioteca_min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Alcobendas</p><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Biblioteca CRAI Dulce Chac\u00f3n\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Ofrece un excelente servicio como agente activo en los procesos de aprendizaje, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, mediante la gesti\u00f3n integral de recursos y servicios de informaci\u00f3n. </p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination facilities__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Perfil de los estudiantes</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Para matricularte en este grado en nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica a distancia, deber\u00e1s tener un <b>t\u00edtulo de Bachillerato + PAU/EVAU o bien un t\u00edtulo de ciclos formativos.</b> No es necesario haber completado otra formaci\u00f3n en el \u00e1rea sanitaria, pero puedes obtener convalidaciones muy ventajosas si tienes una de estas titulaciones:</p><ul><li><b>Grado o diplomatura en Farmacia, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda</b> u otra titulaci\u00f3n relacionada.</li><li><b>T\u00e9cnico Superior en Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n.</b></li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-TXTIMG-derecha-1056x600-G-n.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Herramientas digitales profesionales</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Tenemos acuerdos con los principales softwares profesionales de nutrici\u00f3n, como por ejemplo <b>DIETOPRO</b>, para que nuestros alumnos aprendan a gestionar sus planes de nutrici\u00f3n y consultas desde el primer momento, facilitando su posterior incorporaci\u00f3n laboral.</p><p>Mediante <b>LABSTER,</b> un laboratorio virtual de actividades de nutrici\u00f3n y metabolismo, los alumnos conocer\u00e1n los macronutrientes, as\u00ed como cuestiones bioqu\u00edmicas y metab\u00f3licas.</p><p>Adem\u00e1s, participar\u00e1n en talleres de Bioimpedancia de alto nivel para uso espec\u00edfico cl\u00ednico y deportivo de alto rendimiento, Calorimetr\u00eda indirecta, etc.</p></div></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row\"><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/dietopro_230x130.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/dietopro_230x130.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/dietopro_230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Labster-logo.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Labster-logo.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Labster-logo.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Consigue una doble titulaci\u00f3n</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Complementa tus estudios de m\u00e1ster con un curso de experto universitario. Obt\u00e9n una doble titulaci\u00f3n con una especializaci\u00f3n que haga destacar tu perfil profesional. Ahorra hasta un 5 % en el precio total si te matriculas en ambos programas al mismo tiempo.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"237\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x237-Experto.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"420\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"237\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x237-Experto.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"420\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_experto_universitario_marketing_sanitario_online_v1.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica Semipresencial + Experto en Marketing Sanitario\">\n                                    Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica Semipresencial + Experto en Marketing Sanitario\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Da un paso adelante y obt\u00e9n una doble titulaci\u00f3n diferenci\u00e1ndote en el mercado sanitario.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Entidades Colaboradoras</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Contamos con la colaboraci\u00f3n de empresas y profesionales que nos ayudan a formarte de la mano de las \u00faltimas novedades del sector.</p></div></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row\"><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logo-item-colaboradores.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logo-item-colaboradores.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logo-item-colaboradores.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nutriprow-colaboradores.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nutriprow-colaboradores.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nutriprow-colaboradores.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/imeo-colaboradores.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/imeo-colaboradores.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/imeo-colaboradores.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Nuestros estudiantes te lo cuentan</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"E0A4qX_lcK0\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio_nutricion.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio_nutricion.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Descubre la experiencia de Mar\u00eda Jos\u00e9 Villanueva, antigua alumna del Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica semipresencial.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/doble-insignia-grado-nutricion.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"273\" width=\"486\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"273\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/doble-insignia-grado-nutricion.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"486\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Insignias: Taller Bioimpedancia el\u00e9ctrica | Taller Calorimetr\u00eda indirecta </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p></p><p>Al cursar este t\u00edtulo, adem\u00e1s podr\u00e1s adquirir la <b>certificaci\u00f3n de dos talleres pioneros</b> en el \u00e1mbito de la nutrici\u00f3n que acreditan tu conocimiento y formaci\u00f3n\u202fen Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica.</p><p><b>Taller de Bioimpedancia</b> aprender\u00e1s a manejar equipos espec\u00edficos de bioimpedancia de alto nivel, evaluar\u00e1s la composici\u00f3n corporal completa, la calidad y la masa celular.</p><p><b>Taller de Calorimetr\u00eda</b> evaluar\u00e1s el cociente respiratorio, la oxidaci\u00f3n de nutrientes, la cetosis, la perdida de prote\u00ednas, las necesidades de un paciente cl\u00ednico cr\u00edtico o completo como UCI, etc.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"text-logos-col\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><h2 class=\"text-logos-col__title\">Avalado por\u2026</h2><div class=\"text-logos-col__text\"><p>Nuestra titulaci\u00f3n cuenta con el aval de la Sociedad Espa\u00f1ola de Diet\u00e9tica y Ciencias de la Alimentaci\u00f3n (SEDCA), una asociaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro formada por profesionales especialistas en las Ciencias de la Alimentaci\u00f3n y la Nutrici\u00f3n, con un car\u00e1cter multidisciplinar y un claro rigor cient\u00edfico.</p><p>Adem\u00e1s, el Hospital Simulado, cuenta con el reconocimiento de la prestigiosa sociedad americana <b>Society for Simulation in Healthcare (SSH)</b> por su programa de simulaci\u00f3n cl\u00ednica de alta calidad.</p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6 text-logos-col__logos\"><img class=\"text-logos-col__logo-2 lazy text-logos-col__logo\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/SEDCA-logo_H_300.max-400x300.png\" height=\"102\" width=\"300\"/><img class=\"text-logos-col__logo-2 lazy text-logos-col__logo\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/image.max-400x300.png\" height=\"149\" width=\"250\"/></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Actividades y Talleres Presenciales</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p></p><p>Las instalaciones de nuestro campus de Villaviciosa de Od\u00f3n, est\u00e1n equipadas con la m\u00e1s alta tecnolog\u00eda, como es el caso del Laboratorio de Tecnolog\u00eda de los Alimentos, donde tuvo lugar esta clase pr\u00e1ctica sobre cocina vegana de la mano de una de nuestras docentes, Andrea Calder\u00f3n.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay\" data-src=\"G18K2QvPheM\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/vegano.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/vegano.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfQu\u00e9 voy a hacer en las sesiones presenciales?</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Durante tu formaci\u00f3n acad\u00e9mica, realizar\u00e1s sesiones presenciales en nuestro hospital simulado y en laboratorios espec\u00edficos, donde ponemos todos los medios y recursos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s punteros a tu alcance.</p></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"paragraph-bullet\"></p><p><b>Hospital Simulado:</b></p><p></p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Aprender\u00e1s a realizar una medici\u00f3n antropom\u00e9trica completa, cl\u00ednica o deportiva, con el uso de equipos de la m\u00e1s alta calidad: plicometr\u00eda, tall\u00edmetro, b\u00e1scula de bioimpedancia.</p></li><li><p>Realizar\u00e1s simulaciones con historial cl\u00ednico real, donde conocer\u00e1s material nutricional en cl\u00ednica para soporte artificial: sondas de nutrici\u00f3n enteral, v\u00edas de nutrici\u00f3n artificial, etc.</p></li><li><p>Aprender\u00e1s en nuestra farmacia comunitaria el uso de medicamentos y suplementos nutricionales en pacientes.</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"paragraph-bullet\"></p><p><b>Laboratorio de Tecnolog\u00eda de Alimentos:</b></p><p></p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Trabajar\u00e1s aspectos de nutrici\u00f3n cl\u00ednica adaptando men\u00fas basales a dietas terap\u00e9uticas adaptadas a distintas situaciones cl\u00ednicas de pacientes.</p></li><li><p>Experimentar\u00e1s con pasteurizadoras, envasados de alimentos al vac\u00edo y cocci\u00f3n sousvide en los talleres de tecnolog\u00eda de alimentos y tecnolog\u00eda culinaria.</p></li><li><p>Aprender\u00e1s sobre gastronom\u00eda molecular y nuevas t\u00e9cnicas culinarias con el uso de sifones, refractr\u00f3metros, heladeras o yogurteras.</p></li><li><p>Gestionar\u00e1s planes de control de seguridad y control alimentario para restauraci\u00f3n colectiva e industria alimentaria.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual por las instalaciones del Grado en Nutrici\u00f3n!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar el Grado en Nutrici\u00f3n en modalidad semipresencial en la Universidad Europea.</p><p>Descubre las instalaciones en las que te formar\u00e1s en las clases presenciales que tendr\u00e1n lugar determinados fines de semana, durante el curso acad\u00e9mico.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-semipresencial.universidadeuropea.com/?p=page00&amp;s=grado-nutricion\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/photo_tour_virtual.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ranking-parrafo-528x300.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Reconocimientos y acreditaciones</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p><b>QS Stars</b></p><ul><li>Puntuaci\u00f3n global de 4****</li><li>5***** docencia, empleabilidad, internacionalidad y formaci\u00f3n online</li></ul><p><b>Ranking CYD</b></p><ul><li>TOP 1 universidad privada de Madrid en Medicina</li><li>TOP 1 universidad privada de Madrid en Psicolog\u00eda</li><li>TOP 1 universidad privada de Madrid en Enfermer\u00eda</li></ul><p><b>Shangai Ranking</b></p><ul><li>TOP 1 universidad privada de Espa\u00f1a en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</li><li>TOP 150 mejores universidades del mundo en CC. Actividad F\u00edsica y del Deporte</li></ul><p><b>The World University Rankings</b></p><ul><li>TOP 1 universidad privada de la Comunidad de Madrid</li><li>TOP 2 universidad privada de Madrid en Visi\u00f3n Internacional (International Outlook)</li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Plan de estudios</h2><p>Un plan de estudios dise\u00f1ado desde las necesidades del sector profesional.</p><p>El Grado de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia de la Universidad Europea te ofrece una cualificaci\u00f3n integral basada en el conocimiento cient\u00edfico, que te permitir\u00e1 desarrollar una pr\u00e1ctica de calidad, seg\u00fan los principios de prevenci\u00f3n y salud p\u00fablica, y un abordaje diet\u00e9tico nutricional adecuado en cualquiera de los m\u00faltiples \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n profesional.</p><p>Con nuestro m\u00e9todo basado en el aprendizaje experiencial, el estudiante asiste a clases online, al mismo tiempo que se entrena e interact\u00faa con otros estudiantes de profesiones sanitarias en nuestro hospital simulado y laboratorio de tecnolog\u00eda de los alimentos gracias a las pr\u00e1cticas de laboratorio presenciales y de car\u00e1cter obligatorio que incluye el plan de estudios.</p></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002101.pdf\">Qu\u00edmica Aplicada</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002102.pdf\">Biolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002103.pdf\">Anatom\u00eda Humana</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002104.pdf\">Antropolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002105.pdf\">Iniciaci\u00f3n al trabajo de laboratorio</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002106.pdf\">Fisiolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002107.pdf\">Bioqu\u00edmica</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002108.pdf\">Psicolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002109.pdf\">Bromatolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002110.pdf\">Estad\u00edstica</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002111.pdf\">Bot\u00e1nica</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\">Idioma Moderno</td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Ingl\u00e9s (en)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002202.pdf\">Microbiolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002203.pdf\">Gen\u00e9tica Humana</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002204.pdf\">Nutrici\u00f3n b\u00e1sica I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002205.pdf\">Toxicolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002206.pdf\">Restauraci\u00f3n colectiva y social</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002207.pdf\">Tecnolog\u00eda de los alimentos</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002208.pdf\">Farmacolog\u00eda Aplicada</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002209.pdf\">Biolog\u00eda Molecular</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002210.pdf\">Parasitolog\u00eda</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002211.pdf\">Fisiopatolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002212.pdf\">Pr\u00e1cticum I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002301.pdf\">Nutrici\u00f3n b\u00e1sica II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002302.pdf\">Legislaci\u00f3n</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002303.pdf\">Bio\u00e9tica</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002304.pdf\">Nutrici\u00f3n en las etapas de la Vida</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002305.pdf\">Diet\u00e9tica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002306.pdf\">Educaci\u00f3n Alimentaria</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002307.pdf\">Dietoterapia</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002308.pdf\">Higiene y Seguridad Alimentaria. APPCC</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002309.pdf\">Nutrici\u00f3n Comunitaria</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002310.pdf\">Salud P\u00fablica y Epidemiolog\u00eda</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002311.pdf\">Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y diet\u00e9tica hospitalaria</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002312.pdf\">Pr\u00e1cticum II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002313.pdf\">Nutrici\u00f3n en el deporte</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002401.pdf\">Tecnolog\u00eda Culinaria y Cocina</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002402.pdf\">Habilidades terap\u00e9uticas</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002403.pdf\">Pr\u00e1cticum III</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002404.pdf\">Pr\u00e1cticum IV</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002405.pdf\">Trabajo de fin de grado</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002406.pdf\">Fundamentos de Econom\u00eda</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002801.pdf\">Inmunonutrici\u00f3n y Nutrigen\u00f3mica</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002804.pdf\">T\u00e9cnicas de Investigaci\u00f3n y Nutrici\u00f3n basada en la evidencia</a></td><td>3</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002805.pdf\">Endocrinolog\u00eda y nutrici\u00f3n</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002806.pdf\">Alimentaci\u00f3n y Nutrici\u00f3n deportiva.</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002807.pdf\">Planificaci\u00f3n de men\u00fas y T\u00e9cnicas culinarias especiales</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002808.pdf\">Intolerancia y alergias alimentarias. Alimentos destinados a una alimentaci\u00f3n especial</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9875002811.pdf\">Nutrici\u00f3n y Alimentaci\u00f3n en Trastornos de la conducta alimentaria</a></td><td>3</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Primer curso: 2018-19</li><li>Segundo curso: 2019-20</li><li>Tercer curso: 2019-20</li><li>Cuarto curso: 2020-21</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario lectivo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Horarios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios Generales</a></p><p><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario Personal</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Oferta de movilidad del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Universidad Andres Bello - Chile</li><li>Universidad de las Am\u00e9ricas - Chile</li><li>Universidad Vina del Mar - Chile</li><li>Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas - Per\u00fa</li><li>Universidad del Valle de M\u00e9xico - M\u00e9xico</li><li>Unitec - Honduras</li><li>Universidade Potiguar - Brazil</li><li>Faculdade dos Guararapes - Brazil</li><li>Centro Universitario IBMR Brazil</li><li>Centro Universitario Ritter dos Reis - Brazil</li><li>University of Newcastle Australia</li><li>Kent University - USA</li><li>Appalachian Sate University - USA</li><li>San Diego State University - USA</li><li>Universidad Privada del Norte - Per\u00fa</li><li>Universidad Latina de Costa Rica - Costa Rica</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Podr\u00e1s realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas de restauraci\u00f3n colectiva, Industria Alimentaria y de Tecnolog\u00eda de los alimentos, Centros Sanitarios de Bienestar, Hospitales, Cl\u00ednicas de Nutrici\u00f3n, Clubes deportivos y Consultas de Nutrici\u00f3n. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares, para lo que necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobados. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__container-tabs\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__box\"><div class=\"container\"><h2 class=\"hs\"></h2><ul aria-orientation=\"horizontal\" class=\"nav nav-tabs\" id=\"h-tab\" role=\"tablist\"><li><span aria-controls=\"h-tab-competencias-del-titulo\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-horizontal active\" data-target=\"#h-tab-competencias-del-titulo-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" role=\"tab\">Competencias del t\u00edtulo</span></li></ul></div></div><div class=\"content-tab-vertical vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"tab-content\" id=\"h-tab-tabContent\"><div aria-labelledby=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade show active\" data-count=\"1\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-488f245a\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-488f245a\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-488f245a\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-488f245a\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-488f245a\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-488f245a\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencia-generales-488f245a\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencia-generales-488f245a\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencia-generales-tab-488f245a\" role=\"tab\">Competencia generales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-488f245a\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-488f245a\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-488f245a\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-488f245a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-488f245a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-488f245a\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1: Que los estudiantes hayan demostrado poseer y comprender conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</li><li>CB2: Que los estudiantes sepan aplicar sus conocimientos a su trabajo o vocaci\u00f3n de una forma profesional y posean las competencias que suelen demostrarse por medio de la elaboraci\u00f3n y defensa de argumentos y la resoluci\u00f3n de problemas dentro de su \u00e1rea de estudio.</li><li>CB3: Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</li><li>CB4: Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</li><li>CB5: Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-488f245a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-488f245a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-488f245a\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT1 Comunicaci\u00f3n: capacidad de realizar escucha activa, hacer preguntas y responder cuestiones de forma clara y concisa, as\u00ed como expresar ideas y conceptos de forma efectiva. Incluye la capacidad de comunicar por escrito con concisi\u00f3n y claridad.</li><li>CT2 Liderazgo: capacidad para dar nuevas ideas, enfoques e interpretaciones mediante estrategias que ofrezcan soluciones a problemas de la realidad.</li><li>CT3 Trabajo en equipo: capacidad para integrase y colaborar de forma activa con otras personas, \u00e1reas y/u organizaciones para la consecuci\u00f3n de objetivos comunes, valorar e integrar las aportaciones del resto de los componentes del grupo y actuar para desarrollar un buen clima.</li><li>CT4 Adaptaci\u00f3n al cambio: capacidad para percibir, interpretar y responder al entorno. Aptitud para adecuarse y trabajar eficazmente en distintas situaciones y/o con diferentes individuos o grupos. Es la adaptaci\u00f3n a los cambios seg\u00fan las circunstancias y necesidades. Es el valor de afrontar situaciones cr\u00edticas de uno mismo o del entorno, manteniendo un nivel de bienestar f\u00edsico y mental que permite a la persona seguir actuando con efectividad.</li><li>CT5 Iniciativa: capacidad para acometer con resoluci\u00f3n acciones dificultosas o azarosas.</li><li>CT6 Soluci\u00f3n de problemas: capacidad de encontrar soluci\u00f3n a una cuesti\u00f3n confusa o a una situaci\u00f3n complicada sin soluci\u00f3n predefinida, que dificulte la consecuci\u00f3n de un fin.</li><li>CT7 Toma de decisiones: capacidad para realizar una elecci\u00f3n entre las alternativas o formas existentes para resolver eficazmente diferentes situaciones o problemas.</li><li>CT8 Planificaci\u00f3n y organizaci\u00f3n: capacidad para establecer unos objetivos y elegir los medios para alcanzar dichos objetivos usando el tiempo y los recursos de una forma efectiva.</li><li>CT9 Capacidad para aplicar los conocimientos a la pr\u00e1ctica, para utilizar los conocimientos adquiridos en el \u00e1mbito acad\u00e9mico en situaciones lo m\u00e1s parecidas posibles a la realidad de la profesi\u00f3n para la cual se est\u00e1n formando.</li><li>CT10 Aprendizaje aut\u00f3nomo: capacidad que permite a la persona ser autora de su propio desarrollo, eligiendo los caminos, las estrategias, las herramientas y los momentos que considere m\u00e1s efectivos para aprender y poner en pr\u00e1ctica de manera independiente lo que ha aprendido.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencia-generales-tab-488f245a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencia-generales-488f245a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencia-generales-488f245a\">Competencia generales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>A) Valores profesionales, actitudes y comportamientos.</b></p><ol><li>Reconocer los elementos esenciales de la profesi\u00f3n del Dietista-Nutricionista, incluyendo los principios \u00e9ticos, responsabilidades legales y el ejercicio de la profesi\u00f3n, aplicando el principio de justicia social a la pr\u00e1ctica profesional y desarroll\u00e1ndola con respeto a las personas, sus h\u00e1bitos, creencias y culturas.</li><li>Desarrollar la profesi\u00f3n con respeto a otros profesionales de la salud, adquiriendo habilidades para trabajar en equipo.</li><li>Reconocer la necesidad de mantener y actualizar la competencia profesional, prestando especial importancia al aprendizaje, de manera aut\u00f3noma y continuada, de nuevos conocimientos, productos y t\u00e9cnicas en nutrici\u00f3n y alimentaci\u00f3n, as\u00ed como a la motivaci\u00f3n por la calidad.</li><li>Conocer los l\u00edmites de la profesi\u00f3n y sus competencias, identificando cuando es necesario un tratamiento interdisciplinar o la derivaci\u00f3n a otro profesional.</li></ol><p><b>B) Habilidades de comunicaci\u00f3n y de manejo de la informaci\u00f3n.</b></p><ol><li>Realizar la comunicaci\u00f3n de manera efectiva, tanto de forma oral como escrita, con las personas, los profesionales de la salud o la industria y los medios de comunicaci\u00f3n, sabiendo utilizar las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n especialmente las relacionadas con nutrici\u00f3n y h\u00e1bitos de vida.</li><li>Conocer, valorar cr\u00edticamente y saber utilizar y aplicar las fuentes de informaci\u00f3n relacionadas con nutrici\u00f3n, alimentaci\u00f3n, estilos de vida y aspectos sanitarios.</li><li>Tener la capacidad de elaborar informes y cumplimentar registros relativos a la intervenci\u00f3n profesional del Dietista-Nutricionista.</li></ol><p><b>C) Conocer y aplicar las ciencias de los alimentos.</b></p><ol><li>Identificar y clasificar los alimentos y productos alimenticios. Saber analizar y determinar su composici\u00f3n, sus propiedades, su valor nutritivo, la biodisponibilidad de sus nutrientes, caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas y las modificaciones que sufren como consecuencia de los procesos tecnol\u00f3gicos y culinarios.</li><li>Conocer los procesos b\u00e1sicos en la elaboraci\u00f3n, transformaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de los alimentos de origen animal y vegetal.</li><li>Elaborar, interpretar y manejar las tablas y bases de datos de composici\u00f3n de alimentos.</li><li>Conocer la microbiolog\u00eda, parasitolog\u00eda y toxicolog\u00eda de los alimentos.</li></ol><p><b>D) Conocer y aplicar las Ciencias de la Nutrici\u00f3n y de la Salud.</b></p><ol><li>Conocer los nutrientes, su funci\u00f3n en el organismo, su biodisponibilidad, las necesidades y recomendaciones, y las bases del equilibrio energ\u00e9tico y nutricional.</li><li>Integrar y evaluar la relaci\u00f3n entre la alimentaci\u00f3n y la nutrici\u00f3n en estado de salud y en situaciones patol\u00f3gicas.</li><li>Aplicar los conocimientos cient\u00edficos de la fisiolog\u00eda, fisiopatolog\u00eda, la nutrici\u00f3n y alimentaci\u00f3n a la planificaci\u00f3n y consejo diet\u00e9tico en individuos y colectividades, a lo largo del ciclo vital, tanto sanos como enfermos.</li><li>Dise\u00f1ar y llevar a cabo protocolos de evaluaci\u00f3n del estado nutricional, identificando los factores de riesgo nutricional.</li><li>Interpretar el diagn\u00f3stico nutricional, evaluar los aspectos nutricionales de una historia cl\u00ednica y realizar el plan de actuaci\u00f3n diet\u00e9tica.</li><li>Conocer la estructura de los servicios de alimentaci\u00f3n y unidades de alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n hospitalaria, identificando y desarrollando las funciones del Dietista-Nutricionista dentro del equipo multidisciplinar.</li><li>Intervenir en la organizaci\u00f3n, gesti\u00f3n e implementaci\u00f3n de las distintas modalidades de alimentaci\u00f3n y soporte nutricional hospitalario y del tratamiento diet\u00e9tico-nutricional ambulatorio.</li></ol><p><b>E) Conocer los fundamentos de la Salud P\u00fablica y Nutrici\u00f3n Comunitaria.</b></p><ol><li>Conocer las organizaciones de salud, nacionales e internacionales, as\u00ed como los diferentes sistemas de salud, reconociendo el papel del Dietista-Nutricionista.</li><li>20. Conocer e intervenir en el dise\u00f1o, realizaci\u00f3n y validaci\u00f3n de estudios epidemiol\u00f3gicos nutricionales, as\u00ed como participar en la planificaci\u00f3n, an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de programas de intervenci\u00f3n en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n en distintos \u00e1mbitos.</li><li>21. Ser capaz de participar en actividades de promoci\u00f3n de la salud y prevenci\u00f3n de trastornos y enfermedades relacionadas con la nutrici\u00f3n y los estilos de vida, llevando a cabo la educaci\u00f3n alimentaria- nutricional de la poblaci\u00f3n.</li><li>22. Colaborar en la planificaci\u00f3n y desarrollo de pol\u00edticas en materia de alimentaci\u00f3n, nutrici\u00f3n y seguridad alimentaria basadas en las necesidades de la poblaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de la salud.</li></ol><p><b>F) Adquirir capacidad de gesti\u00f3n y asesor\u00eda legal y cient\u00edfica.</b></p><ol><li>23. Asesorar en el desarrollo, comercializaci\u00f3n, etiquetado, comunicaci\u00f3n y marketing de los productos alimenticios de acuerdo a las necesidades sociales, los conocimientos cient\u00edficos y legislaci\u00f3n vigente.</li><li>24. Interpretar los informes y expedientes administrativos en relaci\u00f3n a un producto alimentario e ingredientes.</li></ol><p><b>G) Adquirir capacidad para gestionar la calidad y restauraci\u00f3n colectiva.</b></p><ul><li>25. Participar en la gesti\u00f3n, organizaci\u00f3n y desarrollo de los servicios de alimentaci\u00f3n.</li><li>26. Elaborar, controlar y cooperar en la planificaci\u00f3n de men\u00fas y dietas adaptados a las caracter\u00edsticas del colectivo al que van destinados.</li><li>27. Intervenir en calidad y seguridad alimentaria de los productos, instalaciones y procesos.</li><li>28. Proporcionar la formaci\u00f3n higi\u00e9nico-sanitaria y diet\u00e9tico-nutricional adecuada al personal implicado en el servicio de restauraci\u00f3n.</li></ul><p><b>H) Desarrollar capacidad de an\u00e1lisis cr\u00edtico e investigaci\u00f3n.</b></p><ol><li>29. Adquirir la formaci\u00f3n b\u00e1sica para la actividad investigadora, siendo capaces de formular hip\u00f3tesis, recoger e interpretar la informaci\u00f3n para la resoluci\u00f3n de problemas siguiendo el m\u00e9todo cient\u00edfico, y comprendiendo la importancia y las limitaciones del pensamiento cient\u00edfico en materia sanitaria y nutricional.</li></ol><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-488f245a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-488f245a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-488f245a\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1: Conocer los fundamentos de la anatom\u00eda humana.</li><li>CE2: Dominar la terminolog\u00eda anat\u00f3mica internacional.</li><li>CE3: Conocer y las principales estructuras anat\u00f3micas que constituyen los aparatos y sistemas del organismo humano.</li><li>CE4: Dominar las bases morfol\u00f3gicas de las exploraciones b\u00e1sicas.</li><li>CE5: Conocer los fundamentos de la Fisiolog\u00eda y la Morfolog\u00eda y funciones de las distintas c\u00e9lulas, \u00f3rganos y sistemas del cuerpo humano.</li><li>CE6: Conocer la composici\u00f3n molecular y celular de la sangre. Homeostasis y coagulaci\u00f3n, los principios de la excitabilidad celular, las caracter\u00edsticas funcionales del sistema m\u00fasculo esquel\u00e9tico, las funciones de la piel y \u00f3rganos anejos.</li><li>CE7: Conocer la fisiolog\u00eda de los aparatos cardiovascular, respiratorio, digestivo, excretor, genitourinario, endocrino y sistema nervioso.</li><li>CE8: Conocer la estructura y funci\u00f3n normal de las c\u00e9lulas eucariotas. Relaciones entre las c\u00e9lulas y su entorno.</li><li>CE9: Conocer y entender los mecanismos de divisi\u00f3n celular, ciclo celular y mecanismos de control, como se realiza la diferenciaci\u00f3n celular y el papel de las c\u00e9lulas madre.</li><li>CE10: Conocer las alteraciones fundamentales en la estructura y funci\u00f3n normales de las c\u00e9lulas.</li><li>CE11: Dominar las t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de laboratorio.</li><li>CE12: Conocer los fundamentos de la Bioqu\u00edmica.</li><li>CE13: Conocer la estructura y clasificaci\u00f3n y las propiedades de prote\u00ednas, gl\u00facidos, l\u00edpidos, nucle\u00f3tidos y \u00e1cidos nucleicos.</li><li>CE14: Familiarizarse a nivel b\u00e1sico con el metabolismo de prote\u00ednas y amino\u00e1cidos, gl\u00facidos, l\u00edpidos y nucle\u00f3tidos</li><li>CE15: Conocer los conceptos de Anabolismo y Catabolismo, regulaci\u00f3n enzim\u00e1tica.</li><li>CE16: Conocer la importancia del DNA recombinante.</li><li>CE17: Conocer las t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de an\u00e1lisis de \u00e1cidos nucleicos. Enzimas. Reacci\u00f3n en cadena de la polimerasa (PCR). Secuenciaci\u00f3n.</li><li>CE18: Conocer las aplicaciones de la biolog\u00eda molecular en medicina, farmacia, veterinaria y agronom\u00eda.</li><li>CE19: Conocer los conceptos qu\u00edmicos fundamentales: Termodin\u00e1mica, Cin\u00e9tica Qu\u00edmica, Disoluciones, Reacciones Qu\u00edmicas.</li><li>CE20: Conocer las transformaciones generales de los compuestos org\u00e1nicos.</li><li>CE21: Saber aplicar las t\u00e9cnicas instrumentales en el estudio de alimentos: espectroscopia visible y ultravioleta, cromatograf\u00eda, electroforesis, absorci\u00f3n at\u00f3mica.</li><li>CE22: Conocer los conceptos b\u00e1sicos de estad\u00edstica y su aplicaci\u00f3n a las ciencias sanitarias.</li><li>CE23: Entender y saber realizar an\u00e1lisis de Estad\u00edstica descriptiva. Ajuste y regresi\u00f3n entre dos variables. An\u00e1lisis de la Correlaci\u00f3n.</li><li>CE24: Entender y saber aplicar los conceptos de Probabilidad. Muestreo y Estimaci\u00f3n. Test de Hip\u00f3tesis.</li><li>CE25: Capacitar al estudiante en la comunicaci\u00f3n oral en ingl\u00e9s de temas de inter\u00e9s general y/o relacionado con la nutrici\u00f3n.</li><li>CE26: Comprender textos escritos e informes en ingl\u00e9s de temas de inter\u00e9s general y/o t\u00e9cnico, i.e. art\u00edculos, folletos descriptivos, manuales, descripciones de procesos.</li><li>CE27: Capacitar para realizar presentaciones y argumentaci\u00f3n oral en ingl\u00e9s de temas de distinta \u00edndole.</li><li>CE28: Saber redactar informes y textos en ingl\u00e9s sobre distintos temas relacionados con la nutrici\u00f3n.</li><li>CE29: Conocer la ciencia psicol\u00f3gica: el proceso de aprendizaje y los procesos cognitivos.</li><li>CE30: Conocer c\u00f3mo se produce el desarrollo de la personalidad humana.</li><li>CE31: Entender los conceptos de Psicolog\u00eda de la Salud y de la Enfermedad, los efectos psicol\u00f3gicos de la enfermedad y del proceso curativo.</li><li>CE32: Capacitar para la elaboraci\u00f3n de programas de comunicaci\u00f3n y publicidad en el \u00e1mbito de la salud.</li><li>CE33: Conocer los conceptos b\u00e1sicos de la Antropolog\u00eda Social y Cultural.</li><li>CE34: Conocer la evoluci\u00f3n de la alimentaci\u00f3n humana en las distintas etapas de la historia y la alimentaci\u00f3n y las diferencias sociales.</li><li>CE35: Conocer el enfoque y la funci\u00f3n sociocultural de la alimentaci\u00f3n.</li><li>CE36: Conocer los aspectos conceptuales de la educaci\u00f3n alimentaria.</li><li>CE37: Conocer cu\u00e1les son los elementos clave en la elaboraci\u00f3n de programas y acciones de educaci\u00f3n alimentaria y nutrici\u00f3n.</li><li>CE38: Conocer los \u00e1mbitos de la Educaci\u00f3n Nutricional.</li><li>CE39: Dise\u00f1ar, intervenir y ejecutar programas de educaci\u00f3n diet\u00e9tico-nutricional y de formaci\u00f3n en nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica.</li><li>CE40: Colaborar en la planificaci\u00f3n de pol\u00edticas alimentarias-nutricionales para la educaci\u00f3n alimentaria y nutricional de la poblaci\u00f3n.</li><li>CE41: Conocer el concepto de alimento y su clasificaci\u00f3n.</li><li>CE42: Conocer la composici\u00f3n y caracter\u00edsticas de los distintos grupos de alimentos.</li><li>CE43: Conocer la legislaci\u00f3n alimentaria espa\u00f1ola y las directivas europeas.</li><li>CE44: Conocer las alteraciones f\u00edsicas, qu\u00edmicas y microbiol\u00f3gicas de los alimentos.</li><li>CE45: Conocer las infecciones e intoxicaciones alimentarias y cu\u00e1les son los principios generales de conservaci\u00f3n de alimentos: m\u00e9todos f\u00edsicos y qu\u00edmicos.</li><li>CE46: Conocer los conceptos de seguridad de los alimentos y control de calidad.</li><li>CE47: Conocer el concepto de tecnolog\u00eda de los alimentos y la relaci\u00f3n con otras ciencias y la Influencia de los procesos tecnol\u00f3gicos sobre el valor nutritivo de los alimentos.</li><li>CE48: Conocer las diferentes tecnolog\u00edas de elaboraci\u00f3n de los diferentes grupos de alimentos.</li><li>CE49: Conocer las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a los alimentos. Biotecnolog\u00eda.</li><li>CE50: Conocer los diferentes procesos culinarios.</li><li>CE51: Conocer las operaciones culinarias sin y con aplicaci\u00f3n del calor.</li><li>CE52: Conocer y aplicar las t\u00e9cnicas culinarias utilizadas en la preparaci\u00f3n de los alimentos y su aplicaci\u00f3n a situaciones personalizadas para la alimentaci\u00f3n de individuos sanos y enfermos.</li><li>CE53: Realizar la planificaci\u00f3n de los men\u00fas: elaboraci\u00f3n de plantillas y calendarios de men\u00fas.</li><li>CE54: Conocer los diferentes modelos de dietas.</li><li>CE55: Conocer las modificaciones en los alimentos inducidas por los procesos culinarios. Consideraciones en la planificaci\u00f3n diet\u00e9tica.</li><li>CE56: Conocer los diferentes microorganismos y su clasificaci\u00f3n.</li><li>CE57: Conocer la estructura, funci\u00f3n, metabolismo y gen\u00e9tica de bacterias y hongos.</li><li>CE58: Conocer la microbiota normal del ser humano y el proceso infeccioso.</li><li>CE59: Conocer los grupos microbianos de inter\u00e9s pat\u00f3geno alimentario y otros microorganismos de inter\u00e9s en biotecnolog\u00eda alimentaria.</li><li>CE60; Conocer las enfermedades de origen biol\u00f3gico transmitido por los alimentos.</li><li>CE61: Conocer los concepto de par\u00e1sito y la clasificaci\u00f3n general de los par\u00e1sitos humanos.</li><li>CE63: Conocer los diferentes par\u00e1sitos de inter\u00e9s pat\u00f3geno alimentario y la prevenci\u00f3n y control de las enfermedades causadas por par\u00e1sitos.</li><li>CE64: Conocer las diferentes ramas de la Toxicolog\u00eda e integraci\u00f3n con otras disciplinas.</li><li>CE65: Conocer las sustancias t\u00f3xicas presentes de forma natural en los alimentos.</li><li>CE66: Conocer la toxicidad procedente de la contaminaci\u00f3n ambiental, la de los aditivos, las procedentes de los hongos y las presentes en alimentos por residuos de medicamentos.</li><li>CE67: Saber hacer una evaluaci\u00f3n de la toxicidad en los alimentos.</li><li>CE68: Conocer las operaciones b\u00e1sicas de laboratorio y las normas y precauciones de seguridad y la eliminaci\u00f3n de residuos.</li><li>CE69: Saber interpretar los resultados de las reacciones qu\u00edmicas.</li><li>CE70: Conocer la historia y tipos de restauraci\u00f3n colectiva.</li><li>CE71: Saber c\u00f3mo se realiza, organizaci\u00f3n y gestiona la calidad de la restauraci\u00f3n colectiva, en sus diversos departamentos.</li><li>CE72: Conocer los diferentes tipos de dietas y dise\u00f1o de men\u00fas adaptados.</li><li>CE73: Aprender a realizar la unificaci\u00f3n de men\u00fas seg\u00fan las necesidades espec\u00edficas en un servicio de restauraci\u00f3n.</li><li>CE74: Desarrollar habilidades interpersonales del perfil del Directivo. Habilidades interpersonales.</li><li>CE75: Saber c\u00f3mo se realiza la direcci\u00f3n por objetivos y la toma de decisiones.</li><li>CE76: Conocer las herramientas b\u00e1sicas del marketing de aplicaci\u00f3n al mercado alimentario, el marketing estrat\u00e9gico, la investigaci\u00f3n de mercados y las bases de la negociaci\u00f3n.</li><li>CE77: Conocer la empresa como realidad econ\u00f3mica. Estructuras organizativas, los tipos de establecimientos alimentarios y la caracterizaci\u00f3n del sector.</li><li>CE78: Conocer la planificaci\u00f3n de espacios, instalaciones y equipamientos y la gesti\u00f3n de los mismos y la direcci\u00f3n y control estrat\u00e9gico de los establecimientos alimenticios.</li><li>CE79: Conocer c\u00f3mo se realiza la financiaci\u00f3n e inversi\u00f3n, la comercializaci\u00f3n de productos y marketing.</li><li>CE80: Conocer los conceptos generales de Higiene Alimentaria. Peligros Qu\u00edmicos, Biol\u00f3gicos y F\u00edsicos de los alimentos. Conocer c\u00f3mo se realiza el an\u00e1lisis del riesgo.</li><li>CE81: Conocer c\u00f3mo son los sistemas de control y aseguramiento de la calidad: el sistema de an\u00e1lisis de peligros y puntos de control cr\u00edtico (APPCC) y cu\u00e1les son las directrices y principios generales.</li><li>CE82: Conocer cu\u00e1les son las normas que integran el Derecho Alimentario.</li><li>CE83: Conocer c\u00f3mo es la organizaci\u00f3n administrativa competente en materia alimentaria y qu\u00e9 requisitos administrativos tienen las Empresas Alimentarias.</li><li>CE84: Saber utilizar las fuentes de informaci\u00f3n t\u00e9cnico-legal en la red. AESAN. Comisi\u00f3n Europea. Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria.</li><li>CE85: Conocer la clasificaci\u00f3n, las funciones y el metabolismo de los nutrientes: clasificaci\u00f3n funciones y metabolismo.</li><li>CE86: Saber cu\u00e1les son los Requerimientos energ\u00e9ticos del organismo. Metabolismo basal. Necesidades totales. Factores que los modifican.</li><li>CE87: Saber cu\u00e1les son las funciones, fuentes de obtenci\u00f3n, absorci\u00f3n, transporte, metabolismo y excreci\u00f3n de los diferentes nutrientes vitaminas y minerales.</li><li>CE88: Conocer la importancia nutricional del agua, sus necesidades y fuentes.</li><li>CE89: Conocer c\u00f3mo se produce la regulaci\u00f3n del hambre y la saciedad. Regulaci\u00f3n de la sed.</li><li>CE90: Saber realizar una evaluaci\u00f3n del estado nutricional en la salud y en la enfermedad. M\u00e9todos objetivos y subjetivos.</li><li>CE91: Saber utilizar las tablas de composici\u00f3n de alimentos y como se realizan las encuestas alimentarias.</li><li>CE92: Introducirse en la nutrici\u00f3n cl\u00ednica y la nutrici\u00f3n basada en la evidencia.</li><li>CE93: Conocer las caracter\u00edsticas generales de la nutrici\u00f3n enteral y parenteral.</li><li>CE94: Conocer las diferentes patolog\u00edas y desviaciones de salud asociadas a la nutrici\u00f3n: obesidad, nutrici\u00f3n en las patolog\u00edas del aparato digestivo, nutrici\u00f3n y c\u00e1ncer, nutrici\u00f3n y diabetes, alergias e intolerancias alimentarias.</li><li>CE95: Conocer las bases de la Farmacolog\u00eda. Farmacocin\u00e9tica y Farmacodinamia.</li><li>CE96: Conocer las principales interacciones entre f\u00e1rmacos y alimentos, f\u00e1rmacos y nutrici\u00f3n enteral y los factores que modifican el estado nutricional y metab\u00f3lico.</li><li>CE97: Saber buscar y utilizar las fuentes bibliogr\u00e1ficas e inform\u00e1ticas disponibles para la consulta de informaci\u00f3n farmacol\u00f3gica.</li><li>CE98: Conocer las necesidades nutricionales en el periodo pregestacional y gestacional, durante la lactancia, la infancia, la adolescencia, el adulto y la tercera edad.</li><li>CE99: Conocer los conceptos de actividad f\u00edsica y deporte y su relaci\u00f3n entre el rendimiento y la nutrici\u00f3n.</li><li>CE100: Conocer c\u00f3mo es el metabolismo energ\u00e9tico en reposo y en ejercicio y c\u00f3mo es la respuesta metab\u00f3lica, cardiovascular, respiratoria y hormonal a la actividad f\u00edsica.</li><li>CE101: Saber utilizar los nutrientes en la actividad f\u00edsica, y c\u00f3mo se mejora el rendimiento deportivo.</li><li>CE102: Conocer la etiopatogenia de los trastornos de conducta alimentaria, su diagn\u00f3stico, evoluci\u00f3n y pron\u00f3stico.</li><li>CE103: Saber realizar la valoraci\u00f3n Nutricional en los trastornos de la Conducta Alimentaria y pautar un tratamiento.</li><li>CE104: Conocer c\u00f3mo realizar la prevenci\u00f3n de los trastornos alimentarios.</li><li>CE105: Conocer las interacciones entre los sistemas endocrino, nervioso e inmune.</li><li>CE106: Conocer los trastornos hormonales: patolog\u00eda tiroidea, paratiroidea, suprarrenal, gonadal, hormonas sexuales, enfermedades endocrinas m\u00faltiples, diabetes, dislipemia.</li><li>CE107: Conocer el concepto de salud y enfermedad y la etiolog\u00eda y patogenia de los principales s\u00edndromes que afectan al ser humano. Procesos patol\u00f3gicos prevalentes.</li><li>CE108: Conocer la fisiopatolog\u00eda de los principales \u00f3rganos y sistemas del organismo y las principales pruebas diagn\u00f3sticas.</li><li>CE109: Saber realizar y conocer la importancia de la historia cl\u00ednica: anamnesis, exploraci\u00f3n f\u00edsica, exploraciones complementarias, juicio cl\u00ednico y tratamiento.</li><li>CE110: Conocer los fundamentos de gen\u00e9tica y las bases moleculares de la informaci\u00f3n gen\u00e9tica.</li><li>CE111: Conocer la variabilidad y mantenimiento de la informaci\u00f3n gen\u00e9tica, la regulaci\u00f3n de la expresi\u00f3n g\u00e9nica, la transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n gen\u00e9tica.</li><li>CE112: Conocer las enfermedades de base gen\u00e9tica.</li><li>CE113: Conocer la fisiolog\u00eda del sistema inmune: c\u00e9lulas, \u00f3rganos y tejidos.</li><li>CE114: Conocer los mecanismos de la respuesta inmune: Inmunidad frente a infecciones: bacterias, virus, par\u00e1sitos. Profilaxis y vacunaci\u00f3n.</li><li>CE115: Conocer las alteraciones del sistema inmune: hipersensibilidad, autoinmunidad, inmunodeficiencias, etc. Trasplantes y rechazo. F\u00e1rmacos inmunosupresores.</li><li>CE116: Conocer la enfermedad del SIDA y sus estrategias terap\u00e9uticas y nutricionales.</li><li>CE117: Conocer los conceptos de nutrigen\u00f3mica, nutrigen\u00e9tica y nutriepigen\u00e9tica. Herramientas de la nutrigen\u00f3mica.</li><li>CE118: Conocer la regulaci\u00f3n de la expresi\u00f3n g\u00e9nica por los hidratos de carbono, por l\u00edpidos, por amino\u00e1cidos y otros compuestos nitrogenados, por vitaminas y minerales, por otros componentes alimentarios.</li><li>CE119: Conocer las Influencias nutricionales sobre el patr\u00f3n epigen\u00e9tico, la expresi\u00f3n g\u00e9nica y el fenotipo.</li><li>CE120: Conocer los fundamentos f\u00edsico-qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e histol\u00f3gicos de las t\u00e9cnicas anal\u00edticas.</li><li>CE121: Conocer las t\u00e9cnicas anal\u00edticas de aplicaci\u00f3n en muestras biol\u00f3gicas.</li><li>CE122: Saber valorar los resultados en t\u00e9rminos de: sensibilidad y especificidad.</li><li>CE123: Conocer la t\u00e9cnica, la valoraci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de resultados de los an\u00e1lisis de sangre orina, muestras de tejidos, biopsias, marcadores tumorales.</li><li>CE124: Conocer la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de la diet\u00e9tica.</li><li>CE125: Conocer cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de una dieta equilibrada.</li><li>CE126: Saber c\u00f3mo realizar una intervenci\u00f3n diet\u00e9tica. Caracter\u00edsticas y tipos de dietas.</li><li>CE127: Conocer los mitos y errores en la dieta.</li><li>CE128: Conocer el papel de la dieta en la prevenci\u00f3n y el tratamiento de la enfermedad.</li><li>CE129: Conocer las diferentes dietas terap\u00e9uticas: dietas de textura modificada, dietas controladas en energ\u00eda, dietas controladas en hidratos de carbono, dietas controladas en prote\u00ednas y/o amino\u00e1cidos, dietas controladas en fibra, dietas controladas en grasa, dietas en la alergia e intolerancia alimentaria, otras dietas para diferentes trastornos.</li><li>CE130: Conocer las reacciones adversas a los alimentos: alergias e intolerancias alimentarias.</li><li>CE131: Conocer los principales alimentos que producen intolerancias y alergias alimentarias.</li><li>CE132: Conocer y saber diagnosticar los s\u00edntomas de una alergia/ intolerancia, como prevenirlo y el tratamiento.</li><li>CE133: Conocer los alimentos diet\u00e9ticos destinados a una alimentaci\u00f3n especial y su legislaci\u00f3n de aplicaci\u00f3n.</li><li>CE134: Conocer los h\u00e1bitos diet\u00e9ticos del deportista y el estado nutricional.</li><li>CE135: Conocer las recomendaciones nutricionales en actividad f\u00edsica y deporte: en condiciones extremas.</li><li>CE136: Conocer el concepto de ayudas ergo g\u00e9nicas en el deporte y sus diferentes tipos: lip\u00eddico y sustancias relacionadas, de tipo proteico, amino\u00e1cidos y otras sustancias nitrogenadas, de vitaminas y minerales.</li><li>CE137: Conocer la elaboraci\u00f3n de dietas espec\u00edficas para deportistas.</li><li>CE138: Conocer los aspectos fisiol\u00f3gicos del ejercicio y su adaptaci\u00f3n en funci\u00f3n de la edad y el g\u00e9nero.</li><li>CE139: Conocer los conceptos de: consumo m\u00e1ximo de energ\u00eda, homeostasis y equilibrio \u00e1cido-base, eficiencia muscular y cin\u00e9tica del consumo de ox\u00edgeno en ejercicios.</li><li>CE140: Conocer los principios de la bio\u00e9tica.</li><li>CE141: Saber identificar y abordar los conflictos \u00e9ticos en situaciones de salud y legales complejas.</li><li>CE142: Conocer los determinantes de la salud.</li><li>CE143: Conocer los principales organismos y pol\u00edticas de intervenci\u00f3n nacionales e internacionales relacionados con la Salud P\u00fablica.</li><li>CE144: Conocer y planificar las pol\u00edticas alimenticias-nutricionales.</li><li>CE145: Conocer los diferentes tipos de estudios epidemiol\u00f3gicos: observacionales descriptivos y anal\u00edticos y los experimentales y su aplicaci\u00f3n a estudios nutricionales.</li><li>CE146: Evaluar las medidas de intervenci\u00f3n.</li><li>CE147: Saber identificar y evaluar problemas nutricionales de la comunidad y Conocer las t\u00e9cnicas de evaluaci\u00f3n del estado nutricional en poblaciones.</li><li>CE148: Colaborar en la planificaci\u00f3n de pol\u00edticas alimentarias- nutricionales para la educaci\u00f3n alimentaria y nutricional de la poblaci\u00f3n.</li><li>CE149: Dise\u00f1ar, organizar, implementar y evaluar programas de intervenci\u00f3n nutricional mediante distintas estrategias orientadas hacia el medio ocupacional, medio escolar, colectivos de riesgo o para la poblaci\u00f3n general.</li><li>CE150: Saber comunicar en situaciones de crisis y saber manejar estas situaciones.</li><li>CE151: Saber c\u00f3mo desarrollar situaciones de empat\u00eda con el paciente.</li><li>CE152: Conocer y saber aplicar las t\u00e9cnicas de habilidades comunicativas en situaciones dif\u00edciles.</li><li>CE153: Conocer el m\u00e9todo cient\u00edfico y como es el proceso investigador.</li><li>CE154: Conocer c\u00f3mo se gestionan los proyectos de investigaci\u00f3n y cu\u00e1les son las v\u00edas de financiaci\u00f3n p\u00fablico-privadas para proyectos I+D.</li><li>CE 155: Organizar y gestionar el funcionamiento de una consulta de nutrici\u00f3n.</li><li>CE156: Saber planificar la dieta de diferentes colectivos: local de restauraci\u00f3n, hospital, colegios, residencias de ancianos.</li><li>CE157: Conocer el funcionamiento y su gesti\u00f3n de un servicio de nutrici\u00f3n, incluyendo el personal adscrito al mismo.</li><li>CE158: Proporcionar atenci\u00f3n nutricional y diet\u00e9tica a los pacientes.</li><li>CE159: Aplicar e integrar los conocimientos y habilidades adquiridas en el Grado de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica.</li><li>CE160: Elaborar y defender argumentos y resolver problemas dentro del \u00e1mbito profesional de la industria de la alimentaci\u00f3n.</li><li>CE 161: Aplicar e integrar conocimientos y habilidades adquiridas en el grado.</li><li>CE162: Saber utilizar las tecnolog\u00edas y fuentes de informaci\u00f3n biom\u00e9dica y de la nutrici\u00f3n para obtener, organizar, interpretar y comunicar informaci\u00f3n cient\u00edfica y sanitaria.</li><li>CE163: Resumir e interpretar datos relevantes y emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas de \u00edndole social, cient\u00edfico o \u00e9tico relacionado con la nutrici\u00f3n humana.</li><li>CE164: Transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas, soluciones y resultados a los evaluadores y al p\u00fablico en general.</li><li>CE165: Conocer los alimentos de origen vegetal: diversidad bot\u00e1nica, fisiolog\u00eda, uso y gesti\u00f3n.</li><li>CE166: Reconocer las variedades bot\u00e1nicas destinadas a la alimentaci\u00f3n humana.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial grid_add\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><svg class=\"grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"112\" id=\"paragraph-button-image-url-svg\" viewBox=\"0 0 167 112\" width=\"167\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 55.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"55.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 110.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"110.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 165.5 110.5)\" width=\"55\" x=\"165.5\" y=\"110.5\"></rect></svg><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Salidas profesionales del Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Con este grado en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica podr\u00e1s trabajar en sectores orientados a la promoci\u00f3n de la salud, la nutrici\u00f3n en la prevenci\u00f3n de enfermedades y la educaci\u00f3n en salud. Podr\u00e1s acceder a puestos de trabajo en:</p><ul><li><b>Consultas de nutrici\u00f3n</b> en centros sanitarios acreditados.</li><li><b>Empresas de asesor\u00eda en materia de alimentaci\u00f3n, nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica.</b></li><li><b>Empresas</b> de elaboraci\u00f3n de alimentos.</li><li>Laboratorios de control de calidad de alimentos.</li><li><b>Servicios de formaci\u00f3n para la manipulaci\u00f3n de alimentos.</b></li><li><b>Centros para la prevenci\u00f3n y el tratamiento de los trastornos de la conducta alimentaria.</b></li><li><b>Gimnasios y</b> <b>cl\u00ednicas de est\u00e9tica e imagen personal.</b></li><li><b>Supermercados y</b> grandes superficies de alimentaci\u00f3n.</li><li><b>Centros universitarios y de ense\u00f1anza secundaria especializada en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica.</b></li><li><b>Servicios p\u00fablicos de</b> informaci\u00f3n al consumidor.</li><li><b>Administraciones p\u00fablicas.</b></li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Descubre nuestra facultad</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"AR7-_LLRRcI\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/descubre-nuestra-facultad.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/descubre-nuestra-facultad.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">Universidad Europea online: l\u00edderes en innovaci\u00f3n y calidad educativa</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible y a tu medida</b><br/>La metodolog\u00eda online de la Universidad Europea te permite adaptar tu formaci\u00f3n a tus circunstancias.</p><p><b>Experiencial</b><br/>Un aprendizaje basado en la pr\u00e1ctica continua y casos reales en entornos simulados que te preparar\u00e1 para enfrentarte a los retos del mundo profesional.</p><p><b>Comunicaci\u00f3n constante</b><br/>Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, estar\u00e1s en contacto directo con la universidad, con tus profesores y tus compa\u00f1eros.</p><p><b>Apoyo continuo</b><br/>Tus profesores y tu tutor resolver\u00e1n tus dudas y te acompa\u00f1ar\u00e1n durante todas las etapas de aprendizaje.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"VUxdWJOzUOg\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que podemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_ldt59YS.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_ldt59YS.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_oHRp71a.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_oHRp71a.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso y v\u00edas de acceso al t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Grado est\u00e1 dedicado a personas convencidas de que lo que ingerimos puede ser determinante para la propia salud, a quienes quieren conocer las reacciones del organismo para mantenernos activos y m\u00e1s felices, y sobre todo a quienes quieren ayudar a personas con dificultades o malos h\u00e1bitos alimenticios a cuidarse de manera consciente e indefinida, convirtiendo la nutrici\u00f3n en una forma de vida.</p><p>Para acceder al grado deber\u00e1s disponer del <b>T\u00edtulo de Bachillerato + PAU/EVAU o bien Ciclo Formativo.</b></p><p><b>Formaci\u00f3n muy complementaria para:</b></p><ul><li>Graduados o diplomados en algunas ramas de la salud como Farmacia, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda, \u2026</li><li>T\u00e9cnicos superiores en Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil recomendado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Grado est\u00e1 dedicado a personas convencidas de que lo que ingerimos puede ser determinante para la propia salud, a quienes quieren conocer las reacciones del organismo para mantenernos activos y m\u00e1s felices, y sobre todo a quienes quieren ayudar a personas con dificultades o malos h\u00e1bitos alimenticios a cuidarse de manera consciente e indefinida, convirtiendo la nutrici\u00f3n en una forma de vida.</p><p>Para acceder al grado deber\u00e1s disponer del<b> T\u00edtulo de Bachillerato + PAU/EVAU o bien Ciclo Formativo</b>.<br/></p><p><b>Formaci\u00f3n muy complementaria</b> para graduados o diplomados en algunas ramas de la salud como <b>Farmacia, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda, \u2026</b></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para acceder al grado deber\u00e1s disponer del T\u00edtulo de Bachillerato + PAU o bien el t\u00edtulo de Ciclo Formativo de Grado Superior o del t\u00edtulo universitario que corresponda. En el caso de que el alumno venga de otra titulaci\u00f3n, se har\u00e1 un reconocimiento de cr\u00e9ditos, en las materias comunes. La experiencia profesional acreditada mediante informe laboral de actividades podr\u00e1 ser utilizada para el reconocimiento de ECTS relativos a la asignatura de \u201cPr\u00e1cticas externas\u201d, hasta un m\u00e1ximo de 24 ECTS.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>85 plazas</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Proceso de admisi\u00f3n</h2></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Entrevista personal.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago.</p><ul><li>Domiciliaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                        Programa de becas y ayudas\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones y traslados de centro</p><p class=\"cards__caption\">Si dispones de estudios previos o experiencia laboral puedes solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y sin compromiso. Para m\u00e1s detalles, rellena el formulario de m\u00e1s informaci\u00f3n marcando la casilla de convalidaciones.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro l\u00edder</h2><p>El claustro de este Grado cuenta con un 78% de doctores.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Conoce a nuestro claustro<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>Dra. D\u00aa. Noelia Belando Pedre\u00f1o<br/></b> Doctora en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. M\u00e1ster en Rendimiento Deportivo y Salud. Acreditada como profesora contratada doctora y profesora de universidad privada. Licenciada en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. 15 a\u00f1os de experiencia investigadora en las \u00e1reas de An\u00e1lisis del Comportamiento motor y Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportiva. Experiencia como docente universitaria de 8 a\u00f1os en modalidad presencial y semipresencial en diferentes universidades espa\u00f1olas. Desde el 2018, ejerce como profesora adjunta de Facultad, impartiendo la asignatura de Anatom\u00eda Humana en el Grado de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica y en el Grado de Ciencias de la A.F. y del Deporte. Investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de deporte y motivaci\u00f3n, modelos educativos innovadores en educaci\u00f3n f\u00edsica, mujer y deporte, actividad f\u00edsica y salud. Miembro del grupo de investigaci\u00f3n de \u201cSalud, Actividad F\u00edsica y Educaci\u00f3n (SAFE)\u201d de la Universidad de Murcia y otros grupos de investigaci\u00f3n de la Universidad Europea. Participando en varios proyectos de investigaci\u00f3n. Diversas publicaciones en revistas indexadas JCR y Scopus relacionadas con el \u00e1rea de la psicolog\u00eda social y el deporte y revistas de Ciencias de la Salud y la Actividad F\u00edsica.</li><li><b>Dr. D. Jos\u00e9 Emilio Blanco Castro<br/></b> Doctor en Biolog\u00eda por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y el Real Jard\u00edn Bot\u00e1nico de Madrid, especialista en Bot\u00e1nica. Profesor adjunto de los departamentos de Farmacia, Biotecnolog\u00eda, Enfermer\u00eda y Nutrici\u00f3n de la Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud de la Universidad Europea. Consultor ambiental e investigador etnobot\u00e1nico. 42 a\u00f1os de experiencia en bot\u00e1nica, etnobot\u00e1nica, ecolog\u00eda bot\u00e1nica, conservaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y educaci\u00f3n ambiental. Ha realizado m\u00e1s de 150 publicaciones en revistas indexadas y no indexadas JCR. Es autor o coautor de m\u00e1s de 12 libros. Ha participado en diversos proyectos de investigaci\u00f3n en grupo. Ha participado en el proyecto nacional \u201cInventario de usos tradicionales de las Plantas\u201d, del Ministerio de Agricultura, Medio Ambiente y Medio Marino. Ha participado en m\u00faltiples conferencias y mesas redondas, exposiciones y ciclos formativos. Ha realizado un programa de radio nacional sobre naturaleza durante 13 a\u00f1os. Ha recibido una beca de investigaci\u00f3n de la Diputaci\u00f3n de Segovia. Ha participado en el proyecto etnobot\u00e1nico \u201cLa \u00daltima Generaci\u00f3n\u201d, publicado como libro en 2019.</li><li><b>Dra. D\u00aa. M\u00aa Jos\u00e9 Blanco Fern\u00e1ndez de Valderrama<br/></b> Doctor en Ciencias Biol\u00f3gicas. Tesis doctoral en el \u00e1rea de la neurociencia. Su trayectoria investigadora se ha centrado en l\u00edneas de investigaci\u00f3n relacionadas con la evoluci\u00f3n. Programa posdoctoral en el Museo Nacional de Ciencias Naturales bajo la direcci\u00f3n del profesor Pere Alberch. Programa posdoctoral en la Universidad de Yale bajo la supervisi\u00f3n del profesor G\u00fcnter Wagner. Ha aplicado t\u00e9cnicas de biolog\u00eda molecular al estudio del desarrollo de las extremidades en anfibios y otros campos como la biolog\u00eda del desarrollo. Ha trabajado con un contrato de investigaci\u00f3n Ram\u00f3n y Cajal en la Universidad Complutense. Otras l\u00edneas de investigaci\u00f3n: expresi\u00f3n g\u00e9nica en c\u00e9lulas de la cresta neural, desarrollo del cerebelo y otras estructuras del SNC, desarrollo embrionario y aproximaci\u00f3n biol\u00f3gica al estudio de los trastornos de la conducta alimentaria y obesidad.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Noem\u00ed Blanco Garc\u00eda</b><br/> Doctora en Biolog\u00eda. M\u00e1ster en Biotecnolog\u00eda. Licenciada en Biolog\u00eda. 10 a\u00f1os de experiencia como docente universitaria. Investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de la epigen\u00e9tica en el Instituto de Biolog\u00eda Molecular de Barcelona y el Centro de Investigaciones Biol\u00f3gicas (CSIC). 3 publicaciones en revistas indexadas en JCR. Asignaturas que imparte: fundamentos biol\u00f3gicos, Bioqu\u00edmicos y Nutricionales. Mecanismos y Procesos de Enfermedad.</li><li><b>D\u00aa. Andrea\u00a0Calder\u00f3n Garc\u00eda<br/></b> Graduada en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica. M\u00e1ster en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica Aplicada, en la especializaci\u00f3n de Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica. Doctoranda en Biolog\u00eda Evolutiva con la tesis \u201cCondicionantes gen\u00e9ticos y condici\u00f3n nutricional en obesidad en escolares espa\u00f1oles\u201d. Desde 2016, es dietista-nutricionista de la SEDCA. Secretaria cient\u00edfica de la SEDCA. Secretaria de redacci\u00f3n de la revista <i>Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria</i>. Colaboradora honor\u00edfica del Departamento de Enfermer\u00eda de la Universidad Complutense de Madrid. Docente en distintos m\u00e1steres universitarios y cursos de formaci\u00f3n del \u00e1mbito de la nutrici\u00f3n y la salud. Miembro del grupo de Investigaci\u00f3n EPINUT (Epidemiolog\u00eda Nutricional), donde colabora en proyectos relacionados con la nutrici\u00f3n. Coautora del libro de texto <i>Alimentaci\u00f3n y Diet\u00e9tica</i> para el T\u00e9cnico en Cuidados Auxiliares de Enfermer\u00eda (TCAE).</li><li><b>Dra. D\u00aa. Sara\u00a0Esteban Fern\u00e1ndez</b><br/> Doctora en Psicolog\u00eda (Universidad Complutense de Madrid). Master en Mujeres y Salud (Universidad Complutense de Madrid). Licenciada en Psicolog\u00eda Diferencial y del Trabajo (Universidad Complutense de Madrid). Profesora adjunta del Departamento de Psicolog\u00eda de la Universidad Europea de Madrid. Docente de los departamentos de Psicolog\u00eda, Enfermer\u00eda, Criminolog\u00eda y Medicina de la Universidad Europea de Madrid. M\u00e1s de 5 a\u00f1os de experiencia docente impartiendo clases tanto en espa\u00f1ol como en ingl\u00e9s. M\u00e1s de 6 a\u00f1os de experiencia profesional en cargos de responsabilidad como psic\u00f3loga laboral. Investigadora del grupo de investigaci\u00f3n Enfermer\u00eda, Salud y Cultura de la Universidad Europea. Investigadora del proyecto europeo Erasmus + \u201cBe@Cyberpro\u201d. Tiene cuatro publicaciones en revistas JCR de alto impacto. Ha publicado 2 cap\u00edtulos de libro en una editorial norteamericana, y tiene m\u00e1s publicaciones en estado de revisi\u00f3n. Ha colaborado con universidades extranjeras de prestigio.</li><li><b>Dr. D. Joaqu\u00edn Figueroa Alchapar</b><br/> M\u00e9dico. Doctorado en Medicina, en la Especialidad de Neurociencias (UCM). M\u00e1ster Universitario en Alto Rendimiento Deportivo (UAM-COE). 20 a\u00f1os de experiencia docente universitaria. Experto en Reeducaci\u00f3n Nutricional y Optimizaci\u00f3n Hormonal Aplicadas en Medicina Preventiva y Antienvejecimiento. Facultativo de Atenci\u00f3n Primaria en el Servicio Madrile\u00f1o de Salud (SERMAS), con 22 a\u00f1os de experiencia cl\u00ednica en el ejercicio p\u00fablico y privado de la medicina. Investigador principal de la Red GenObIA-CAM para el Estudio Gen\u00e9tico de la Obesidad mediante Inteligencia Artificial. Director del Programa de Receta Deportiva del Ayuntamiento de Villanueva de la Ca\u00f1ada (Madrid). Presidente y fundador de la Sociedad Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n Deportiva y Entrenamiento (SENUDE). Conferenciante invitado en diversos \u00e1mbitos institucionales y empresariales, tanto del sector p\u00fablico como privado. Autor de varios cap\u00edtulos de libro y art\u00edculos en revistas. Colaborador habitual en programas de radio y televisi\u00f3n.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Aida Flores Aguilar-Amat</b><br/> Graduada en Ciencias Qu\u00edmicas (Universidad Aut\u00f3noma de Madrid). Doctora en Ciencias Qu\u00edmicas (Universidad Aut\u00f3noma de Madrid). Acreditada como profesora contratada doctora y profesora de universidad privada. M\u00e1s de 13 a\u00f1os de experiencia investigadora en un laboratorio de qu\u00edmica org\u00e1nica y qu\u00edmica m\u00e9dica. 4 a\u00f1os de experiencia docente universitaria. Investigaci\u00f3n docente en el \u00e1rea de metodolog\u00edas de aprendizaje activo. Miembro del grupo de investigaci\u00f3n Metodolog\u00edas para la Innovaci\u00f3n Educativa en el \u00c1rea de Ciencias Biom\u00e9dicas de la Universidad Europea. Ganadora del XIV Premio Universidad Europea a la Innovaci\u00f3n Docente por el proyecto Implementaci\u00f3n del Aprendizaje Basado en Ideas/Investigaci\u00f3n.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Mar\u00eda Garc\u00eda Rodr\u00edguez</b><br/> Doctora en Biociencias y Ciencias Agroalimentarias. M\u00e1ster en Nutrici\u00f3n y Metabolismo. Graduada en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica. 9 a\u00f1os de experiencia en consulta diet\u00e9tica. 7 a\u00f1os de experiencia en nutrici\u00f3n comunitaria. 8 a\u00f1os de experiencia docente universitaria. Diversas publicaciones en revistas indexadas en JCR</li><li><b>Dra. D\u00aa. Roc\u00edo Gonz\u00e1lez Leal</b><br/> Doctora en Nutrici\u00f3n. M\u00e1ster Universitario en Condicionantes Gen\u00e9ticos, Nutricionales y Ambientales del Crecimiento y Desarrollo. M\u00e1ster Oficial de Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica. Diplomada en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica. Cuenta con 10 a\u00f1os de experiencia como dietista-nutricionista cl\u00ednica. Docente universitaria en el Grado en Enfermer\u00eda y en el Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica de la Universidad Europea. Directora del M\u00e1ster Universitario en Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica. 6 a\u00f1os de experiencia en investigaci\u00f3n cl\u00ednica. Publicaciones en revistas indexadas. Ha publicado un cap\u00edtulo de libro. Es investigadora colaboradora en proyectos de investigaci\u00f3n y ensayos cl\u00ednicos. Ha presentado comunicaciones en congresos internacionales y nacionales.</li><li><b>D\u00aa. Cristina L\u00f3pez De la Torre</b><br/> Graduada en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica. M\u00e1ster en Salud p\u00fablica. M\u00e1ster en Bio\u00e9tica. Actualmente est\u00e1 realizando una tesis doctoral en medicina en la UEM. Docente en los grados de Nutrici\u00f3n, Farmacia y Biotecnolog\u00eda. Coordinadora docente y de investigaci\u00f3n del Hospital Universitario Infanta Sof\u00eda. Miembro del comit\u00e9 de \u00e9tica y el comit\u00e9 de investigaci\u00f3n del Hospital Infanta Sof\u00eda. Cuenta con diversas publicaciones sobre nutrici\u00f3n en revistas de divulgaci\u00f3n.</li><li><b>Dra. D\u00aa. M\u00aa Jos\u00e9 Irisarri Gutierrez</b><br/> Doctora en Parasitolog\u00eda Humana y Animal. M\u00e1ster en Enfermedades Parasitarias Tropicales. Graduada en Biolog\u00eda. Experiencia en laboratorios de an\u00e1lisis cl\u00ednicos y en el diagn\u00f3stico de enfermedades tropicales en Espa\u00f1a, Mozambique y Guinea Bissau. Ha participado en un estudio epidemiol\u00f3gico de 5 a\u00f1os para investigar la relaci\u00f3n entre par\u00e1sitos intestinales y la desnutrici\u00f3n. Dos a\u00f1os de experiencia docente universitaria. Ha realizado otros trabajos de investigaci\u00f3n sobre par\u00e1sitos intestinales.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Sara Mart\u00ednez L\u00f3pez</b><br/> Doctora en Farmacia (Universidad Complutense de Madrid). Licenciada en Qu\u00edmica (Universidad de Murcia). M\u00e1ster en Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular Aplicada (Universidad de Murcia). Acreditada como profesora ayudante doctor, profesora contratada doctora y profesora de universidad privada. Profesora de Nutrici\u00f3n y Bromatolog\u00eda desde el a\u00f1o 2015. 10 a\u00f1os de experiencia investigadora en nutrici\u00f3n, en las \u00e1reas de biodisponibilidad y efectos en salud de ingredientes bioactivos. Participaci\u00f3n en diversos proyectos y contratos con empresas de car\u00e1cter nacional e internacional. Autora de numerosas comunicaciones y ponencias presentadas en congresos nacionales e internacionales. Autora de m\u00e1s de 18 publicaciones en revistas indexadas. En la actualidad, pertenece al grupo de investigaci\u00f3n Microbiota, Alimentaci\u00f3n y Salud (MAS Microbiota).</li><li><b>Dra. D\u00aa. M\u00f3nica\u00a0Mart\u00ednez Mart\u00ednez</b><br/> Doctora en Biolog\u00eda. M\u00e1ster en Microbiolog\u00eda y Parasitolog\u00eda (Universidad Complutense de Madrid). M\u00e1ster en Estudios Bioinform\u00e1ticos Avanzados (Universidad Pablo Olavide). Acreditada como profesora ayudante doctora (ACAP). Licenciada en Biolog\u00eda (UCM). 15 a\u00f1os de experiencia investigadora en microbiolog\u00eda molecular y biotecnolog\u00eda. Dos a\u00f1os de experiencia docente universitaria. 24 publicaciones JCR y 6 cap\u00edtulos de libro. \u00cdndice H: 12. Miembro del grupo de investigaci\u00f3n Learning by Doing Science de la Universidad Europea.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Gracia\u00a0Morales Kucharski</b><br/> Doctora en Ciencias Biol\u00f3gicas. Acreditada como profesora contratada doctora y profesora de universidad privada. Licenciada en Ciencias Biol\u00f3gicas. M\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia docente universitaria (Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Universidad Complutense de Madrid y Universidad Europea de Madrid). M\u00e1s de 25 a\u00f1os de experiencia en investigaci\u00f3n cient\u00edfica en el \u00e1rea de la biomedicina. Ha participado en 13 proyectos de investigaci\u00f3n de financiaci\u00f3n p\u00fablica, uno de ellos como IP. Ha dirigido dos tesis doctorales. Ha realizado proyectos de investigaci\u00f3n en innovaci\u00f3n docente en la Universidad Europea. Cuenta con 25 publicaciones en revistas indexadas JCR de alto impacto.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Sonia\u00a0Moreno P\u00e9rez</b><br/> Doctora en Ciencias Biom\u00e9dicas. M\u00e1ster Oficial en Biotecnolog\u00eda, en la especialidad Biotecnolog\u00eda Industrial y Nanobiotecnolog\u00eda. Acreditada como profesora contratada doctora, profesora ayudante doctora y profesora de universidad privada. Licenciada en Biolog\u00eda. Profesora titular de enzimolog\u00eda. 8 a\u00f1os de experiencia docente universitaria. Desde 2019, es directora y coordinadora de autor\u00eda del M\u00e1ster Online en Microbiota, Probi\u00f3ticos y Prebi\u00f3ticos. 10 a\u00f1os de experiencia investigadora en ingenier\u00eda enzim\u00e1tica. M\u00e1s de 20 publicaciones en revistas indexadas JCR. Ha dirigido una tesis doctoral y varios trabajos finales de m\u00e1ster y grado. Tiene una patente publicada.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Esmeralda Parra Peralbo</b><br/> Doctora en Biolog\u00eda Molecular. M\u00e1ster en Biolog\u00eda del Desarrollo. Posgrado en Epidemiolog\u00eda Cl\u00ednica y Salud P\u00fablica. M\u00e1s de 8 a\u00f1os de experiencia docente e investigadora. Estancia de investigaci\u00f3n predoctoral en King\u00b4s College de Londres, con una beca de la European Molecular Biology Organization. Estancia de investigaci\u00f3n posdoctoral en el Medical Research Council (Reino Unido). Investigadora principal asociada en Lonza Biologics (Reino Unido). Profesora adjunta de la Universidad Europea de Madrid desde 2019. Coordinadora del curso de Biolog\u00eda Molecular del grado de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica de la Universidad Europea. Miembro del grupo de investigaci\u00f3n Circuitos Neuronales e Integraci\u00f3n de la Universidad Europea. Investigadora posdoctoral en proyectos cient\u00edficos nacionales e internacionales. Autora de diversas publicaciones cient\u00edficas indexadas en JCR.</li><li><b>D\u00aa. Mar\u00eda Isabel Ram\u00edrez Goercke</b><br/> Licenciada en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica. M\u00e1ster Universitario en Trastornos del Comportamiento Alimentario y la Obesidad. M\u00e1ster Universitario en Entrenamiento y Nutrici\u00f3n Deportiva. Antropometrista ISAK 1. Nutricionista de F\u00fatbol Base Alcorc\u00f3n. Coordinadora de los talleres psiconutricionales del Proyecto HaSEn para los trabajadores de la Universidad Europea de Madrid. Docente del Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica de la Universidad Europea de Madrid. Coordinadora del M\u00e1ster en Trastornos de la Conducta Alimentaria y Obesidad.</li><li><b>Dra. D\u00aa. M\u00aa Mar Larrosa P\u00e9rez</b><br/> Doctora en Ciencias Biol\u00f3gicas (Universidad de Murcia). Premio extraordinario de doctorado. Acreditada como profesora contratada doctora y profesora de universidad privada desde el a\u00f1o 2011. Profesora titular de Biotecnolog\u00eda Alimentaria en la Universidad Europea. Investigadora del \u00e1rea de la alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n, especializada en el estudio de la influencia del estilo de vida en la microbiota intestinal. Investigadora principal del grupo de investigaci\u00f3n Alimentaci\u00f3n, Microbiota y Salud (masmicrobiota) de la Universidad Europea. Tres sexenios de experiencia investigadora. Autora de m\u00e1s de 60 publicaciones en revistas indexadas JCR. Ha participado en 22 proyectos de investigaci\u00f3n competitivos y en m\u00e1s de 20 proyectos con empresas. Sus resultados han sido publicados en 41 congresos nacionales e internacionales. Ha dirigido seis tesis doctorales, ocho trabajos de fin de m\u00e1ster y dos proyectos de fin de grado.</li><li><b>D\u00aa. Estefan\u00eda\u00a0Munck Garc\u00eda</b><br/> Profesora e investigadora del Departamento de Medicina. Licenciada en Biolog\u00eda, en la especialidad de Neurobiolog\u00eda (UCM). M\u00e1ster Universitario Oficial en Bioqu\u00edmica, Biolog\u00eda Molecular y Biomedicina (UCM). Doctora en Biolog\u00eda (Universidad Complutense de Madrid). Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n est\u00e1n relacionadas con el estudio de enfermedades neurodegenerativas como la ELA. Inventora incluida en una patente nacional: Modelo animal para identificar compuestos terap\u00e9uticamente \u00fatiles para el tratamiento de la esclerosis lateral amiotr\u00f3fica espor\u00e1dica. Autora de m\u00e1s de 12 comunicaciones y ponencias presentadas en congresos nacionales e internacionales. Autora de m\u00e1s de ocho colaboraciones en forma de cap\u00edtulos de libro y art\u00edculos en revistas especializadas.</li></ul><p><a href=\"/documents/1823/Curr%C3%ADculum_profesores_Grado_Nutrici%C3%B3n_2019-2020.pdf\" target=\"_blank\"> CV de los profesores</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"2WI0pp1McYI\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/portada_video_grado_nutricion.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/portada_video_grado_nutricion.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>V\u00eddeo de Ana Gim\u00e9nez Maroto, directora del Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica semipresencial de la Universidad Europea.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-b57940ef\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-b57940ef\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-b57940ef\" role=\"tab\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-b57940ef\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-b57940ef\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-b57940ef\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-b57940ef\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-b57940ef\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-b57940ef\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-de-la-universidad-b57940ef\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-b57940ef\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-b57940ef\" role=\"tab\">Normativa de la universidad</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-b57940ef\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-b57940ef\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-b57940ef\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-b57940ef\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-b57940ef\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-b57940ef\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-b57940ef\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-b57940ef\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-b57940ef\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la comisi\u00f3n de calidad del t\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Director/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesores (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Quality Partner (Calidad y Compliance)</li><li>Coordinador/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li></ul><p><b>Principales mejoras del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Coordinaci\u00f3n horizontal y vertical del t\u00edtulo</li><li>Ajuste del n\u00famero de actividades docentes</li><li>Incremento en el n\u00famero de convenios con entidades y empresas para pr\u00e1cticas profesionales externas</li><li>Creaci\u00f3n de los nuevos Laboratorios de Tecnolog\u00eda de los Alimentos (LTA) y de Estructura y Funci\u00f3n</li><li>Nuevos convenios con universidades europeas para movilidad Erasmus</li></ul><p><b>Principales resultados del T\u00edtulo</b></p><ul><li>TASA DE EFICIENCIA: <b>100%</b></li><li>SATISFACCI\u00d3N DE LOS ESTUDIANTES CON LA TITULACI\u00d3N: <b>3,5/5</b></li><li>SATISFACCI\u00d3N DE LOS PROFESORES CON LA TITULACI\u00d3N: <b>4/5</b></li><li>SATISFACCI\u00d3N DE LOS ESTUDIANTES CON EL PROFESORADO: <b>4,3/5</b></li><li>SATISFACCI\u00d3N DEL PAS CON LA FACULTAD/ESCUELA: <b>4/5</b></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-b57940ef\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-b57940ef\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-b57940ef\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/1824/GR_NUTRICION_HUMANA_Y_DIETETICA_MODIF_VERIFICADA2019.pdf\" target=\"_blank\">Verificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/1825/2503235InformeFinal_Modificacion_G_Nutrici%C3%B3n_Humana_2019.pdf\" target=\"_blank\">Modificaciones</a></li></ul><p><b>Enlace a RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2503235&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-b57940ef\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-b57940ef\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-b57940ef\">Normativa de la universidad <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-b57940ef\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-b57940ef\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-b57940ef\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 salidas tiene Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Como graduado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica podr\u00e1s trabajar en distintos \u00e1mbitos, desde los orientados a la promoci\u00f3n de la salud, la nutrici\u00f3n en la prevenci\u00f3n de enfermedades y la educaci\u00f3n en salud, hasta el abordaje nutricional individualizado, la nutrici\u00f3n cl\u00ednica y dietoterapia, la nutrici\u00f3n adaptada al mundo deportivo, pasando por otros \u00e1mbitos como la restauraci\u00f3n colectiva, la tecnolog\u00eda de los alimentos y la industria alimentaria, la investigaci\u00f3n y la salud p\u00fablica.</p><p>Algunos ejemplos de lugares de trabajo son:</p><ul><li>Consultas de Nutrici\u00f3n en centros sanitarios acreditados (por ej. Farmacias).</li><li>Empresas de asesor\u00eda-consultor\u00eda en materia de alimentaci\u00f3n, nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica adem\u00e1s de industrias de elaboraci\u00f3n de alimentos y laboratorios de control de calidad de alimentos.</li><li>Comedores colectivos, servicios de catering, hoteles, guarder\u00edas, colegios, residencias de la tercera edad. Servicios de formaci\u00f3n para la manipulaci\u00f3n de alimentos.</li><li>Centros para la prevenci\u00f3n y el tratamiento de los trastornos de la conducta alimentaria (anorexia nerviosa, bulimia nerviosa, trastorno por atrac\u00f3n\u2026), en los que el dietista-nutricionista act\u00faa como coadyuvante al tratamiento psiqui\u00e1trico.</li><li>Gimnasios y cl\u00ednicas de est\u00e9tica e imagen personal.</li><li>Supermercados y grandes superficies de alimentaci\u00f3n.</li><li>Centros de formaci\u00f3n especializada en nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica. Docencia en Formaci\u00f3n Profesional y en la Universidad.</li><li>Servicios p\u00fablicos de informaci\u00f3n al consumidor.</li><li>Administraciones P\u00fablicas: nacional, auton\u00f3mica, local y organismos internacionales; cuerpos y escalas B e inferiores.</li></ul></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 es la Carrera de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica a distancia?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica a distancia es una titulaci\u00f3n oficial que tiene como objetivo formar profesionales de la salud en competencias de alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n para su valoraci\u00f3n, comportamiento en el individuo, prevenci\u00f3n y procesos fundamentales con el fin de conseguir el bienestar integral del ser humano. Te permite ejercer como dietista-nutricionista dise\u00f1ando y supervisando planes de alimentaci\u00f3n y dietas cl\u00ednicas personalizadas con rigor cient\u00edfico.<br/></p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfLas pr\u00e1cticas externas/practicum son obligatorias?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Al ser un grado habilitante para ejercer como dietista- nutricionista contempla en su programa una parte de pr\u00e1cticas externas en la que el alumno pone en pr\u00e1ctica los conocimientos adquiridos dentro de un entorno real.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfPuedo encontrar un centro de pr\u00e1cticas en mi ciudad o hacer las pr\u00e1cticas en un centro distinto a los que se me proponen desde la universidad?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>S\u00ed, la UE cuenta con varios convenios en empresas para realizar las pr\u00e1cticas presenciales del grado. En caso que el alumno quiera un centro en particular, puede proponerlo y si el centro re\u00fane los requisitos exigidos para las pr\u00e1cticas curriculares, la UE pondr\u00e1 en marcha la tramitaci\u00f3n de un convenio con ese centro y una vez firmado se pueden iniciar las pr\u00e1cticas.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><p class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-trastornos-alimentarios-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Trastornos del Comportamiento Alimentario y Obesidad  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Trastornos del Comportamiento Alimentario y Obesidad</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Especial\u00edzate en el tratamiento de trastornos del comportamiento alimentario con un m\u00e1ster pionero en Espa\u00f1a. Apuesta por una formaci\u00f3n y competencias profesionales desde un punto de vista cl\u00ednico e investigador.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-microbiota-probioticos-prebioticos-online/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Microbiota y Probi\u00f3ticos  Online  \">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Microbiota y Probi\u00f3ticos</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Destaca en el mercado gracias al \u00fanico m\u00e1ster en microbiota humana avalado por la Sociedad Espa\u00f1ola de Microbiota, Probi\u00f3ticos y Prebi\u00f3ticos (SEMiPyP). Especial\u00edzate en un campo que ha despertado un gran inter\u00e9s en los \u00faltimos a\u00f1os.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-nutricion-clinica-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aprende a adaptar la nutrici\u00f3n a las necesidades de cada paciente en centros sanitarios.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en nutricion humana y dietetica'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/289/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1udXRyaWNpb24tZGlldGV0aWNhLW1hZHJpZC1zZW1pcHJlc2VuY2lhbC8=\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Semipresencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\\u00e1s punteras del mercado.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Semipresencial\", \"description\": \"Estudia el Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\\u00e1s punteras del mercado.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n y Diet\\u00e9tica a distancia | UE Online\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-05\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"grado en nutrici\\u00f3n humana y diet\\u00e9tica online\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-Nutricion-Mad-Semipr.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n y Diet\\u00e9tica a distancia | UE Online\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica a distancia de manera flexible. Pr\\u00e1cticas en laboratorios especializados e instalaciones m\\u00e1s punteras del mercado.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n y Diet\\u00e9tica a distancia | UE Online\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-05\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica en Madrid de la Universidad Europea una titulaci\\u00f3n especializada en nutrici\\u00f3n. \\u00a1Consulta en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica Madrid | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=E0A4qX_lcK0\", \"description\": \"Descubre la experiencia Mar\\u00eda Jos\\u00e9, alumna de nuestro Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica semipresencial.\\nM\\u00e1s informaci\\u00f3n - https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\\n\\n#VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT2M22S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"232\"}, \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica semipresencial\\u2013 Testimonio alumna\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio_nutricion.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-09-05\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=G18K2QvPheM\", \"description\": \"Clase pr\\u00e1ctica en la que, de la mano de la profesora del Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica, Andrea Calder\\u00f3n, conoceremos m\\u00e1s sobre la dieta vegana y a planificar un men\\u00fa saludable completo, variado y rico. Adem\\u00e1s, ense\\u00f1ar\\u00e1 a elaborar versiones vegetales de recetas, buscando un sabor lo m\\u00e1s parecido posible a la original, sin incluir alimentos animales.\\n\\n#VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT1M\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"97\"}, \"name\": \"Veganismo y alimentaci\\u00f3n saludable: Es f\\u00e1cil si sabes c\\u00f3mo\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/vegano.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-06-22\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=AR7-_LLRRcI\", \"description\": \"Formaci\\u00f3n online y semipresencial, en todas las \\u00e1reas de la salud para que puedas seguir creciendo profesionalmente. \\u00a1Te esperamos!\", \"duration\": \"PT2M1S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"382\"}, \"name\": \"Descubre la facultad de Ciencias Biom\\u00e9dicas de la Universidad Europea Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/descubre-nuestra-facultad.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-08-29\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=VUxdWJOzUOg\", \"description\": \"Descubre nuestra metodolog\\u00eda semipresencial. En la Universidad Europea somos pioneros en impulsar la metodolog\\u00eda semipresencial. \\n\\nInf\\u00f3rmate y #VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT2M11S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"648\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda Semipresencial\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-10-27\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=2WI0pp1McYI\", \"description\": \"Descubre nuestro Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica-semipresencial de la mano de nuestra directora y responsable del \\u00e1rea. \\nEs una titulaci\\u00f3n con la que te formar\\u00e1s con el mejor claustro, desde un enfoque eminentemente pr\\u00e1ctico y focalizado en la pr\\u00e1ctica profesional.\\n\\nInf\\u00f3rmate y #VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"duration\": \"PT3M17S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"272\"}, \"name\": \"Testimonio de Ana Gim\\u00e9nez Maroto,Directora del Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica-semipresencial\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/portada_video_grado_nutricion.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-09-07\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Como graduado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica podr\\u00e1s trabajar en distintos \\u00e1mbitos, desde los orientados a la promoci\\u00f3n de la salud, la nutrici\\u00f3n en la prevenci\\u00f3n de enfermedades y la educaci\\u00f3n en salud, hasta el abordaje nutricional individualizado, la nutrici\\u00f3n cl\\u00ednica y dietoterapia, la nutrici\\u00f3n adaptada al mundo deportivo, pasando por otros \\u00e1mbitos como la restauraci\\u00f3n colectiva, la tecnolog\\u00eda de los alimentos y la industria alimentaria, la investigaci\\u00f3n y la salud p\\u00fablica.</p><p>Algunos ejemplos de lugares de trabajo son:</p><ul><li>Consultas de Nutrici\\u00f3n en centros sanitarios acreditados (por ej. Farmacias).</li><li>Empresas de asesor\\u00eda-consultor\\u00eda en materia de alimentaci\\u00f3n, nutrici\\u00f3n y diet\\u00e9tica adem\\u00e1s de industrias de elaboraci\\u00f3n de alimentos y laboratorios de control de calidad de alimentos.</li><li>Comedores colectivos, servicios de catering, hoteles, guarder\\u00edas, colegios, residencias de la tercera edad. Servicios de formaci\\u00f3n para la manipulaci\\u00f3n de alimentos.</li><li>Centros para la prevenci\\u00f3n y el tratamiento de los trastornos de la conducta alimentaria (anorexia nerviosa, bulimia nerviosa, trastorno por atrac\\u00f3n\\u2026), en los que el dietista-nutricionista act\\u00faa como coadyuvante al tratamiento psiqui\\u00e1trico.</li><li>Gimnasios y cl\\u00ednicas de est\\u00e9tica e imagen personal.</li><li>Supermercados y grandes superficies de alimentaci\\u00f3n.</li><li>Centros de formaci\\u00f3n especializada en nutrici\\u00f3n humana y diet\\u00e9tica. Docencia en Formaci\\u00f3n Profesional y en la Universidad.</li><li>Servicios p\\u00fablicos de informaci\\u00f3n al consumidor.</li><li>Administraciones P\\u00fablicas: nacional, auton\\u00f3mica, local y organismos internacionales; cuerpos y escalas B e inferiores.</li></ul>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 salidas tiene Diet\\u00e9tica y Nutrici\\u00f3n?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica a distancia es una titulaci\\u00f3n oficial que tiene como objetivo formar profesionales de la salud en competencias de alimentaci\\u00f3n y nutrici\\u00f3n para su valoraci\\u00f3n, comportamiento en el individuo, prevenci\\u00f3n y procesos fundamentales con el fin de conseguir el bienestar integral del ser humano. Te permite ejercer como dietista-nutricionista dise\\u00f1ando y supervisando planes de alimentaci\\u00f3n y dietas cl\\u00ednicas personalizadas con rigor cient\\u00edfico.<br/></p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 es la Carrera de Nutrici\\u00f3n y Diet\\u00e9tica a distancia?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Al ser un grado habilitante para ejercer como dietista- nutricionista contempla en su programa una parte de pr\\u00e1cticas externas en la que el alumno pone en pr\\u00e1ctica los conocimientos adquiridos dentro de un entorno real.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfLas pr\\u00e1cticas externas/practicum son obligatorias?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>S\\u00ed, la UE cuenta con varios convenios en empresas para realizar las pr\\u00e1cticas presenciales del grado. En caso que el alumno quiera un centro en particular, puede proponerlo y si el centro re\\u00fane los requisitos exigidos para las pr\\u00e1cticas curriculares, la UE pondr\\u00e1 en marcha la tramitaci\\u00f3n de un convenio con ese centro y una vez firmado se pueden iniciar las pr\\u00e1cticas.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfPuedo encontrar un centro de pr\\u00e1cticas en mi ciudad o hacer las pr\\u00e1cticas en un centro distinto a los que se me proponen desde la universidad?\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n y Diet\\u00e9tica a distancia | UE Online\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Nutrici\\u00f3n Humana y Diet\\u00e9tica Madrid | UE\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'biomedicas y salud', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en nutricion humana y dietetica', 'academicModality': 'semipresencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'online', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240205', 'academicProductID': '01t0y000005ap96qaa', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '20000.00', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias biomedicas y de la salud', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_biomedicas y salud_01t0Y000005ap96QAA', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}