{"url": "https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables | UE Online</title><meta content=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables | UE Online\" name=\"title\"/><meta content=\"Convi\u00e9rtete en un experto en dise\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\u00f3n de las energ\u00edas limpias m\u00e1s actuales del sector \u2713Certificado Gestor de Parques E\u00f3licos \u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/maestria-energias-renovables-virtual/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/maestria-energias-renovables-virtual/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/maestria-energias-renovables-virtual/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables | UE Online\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Convi\u00e9rtete en un experto en dise\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\u00f3n de las energ\u00edas limpias m\u00e1s actuales del sector \u2713Certificado Gestor de Parques E\u00f3licos \u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables | UE Online\" name=\"title\"/><meta content=\"Convi\u00e9rtete en un experto en dise\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\u00f3n de las energ\u00edas limpias m\u00e1s actuales del sector \u2713Certificado Gestor de Parques E\u00f3licos \u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"520\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables - online\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Convi\u00e9rtete en un experto en dise\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\u00f3n de las energ\u00edas limpias m\u00e1s actuales del sector \u2713Certificado Gestor de Parques E\u00f3licos \u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-master-energias-renovables-online page-modality-online webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'online'})\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/260/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KV.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"520\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h1 class=\"h1_slider\">M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables <span>Online</span></h1><p>El primer m\u00e1ster oficial 100% online en Energ\u00edas Renovables que cubre las necesidades m\u00e1s innovadoras en generaci\u00f3n el\u00e9ctrica limpia (solar, hidr\u00e1ulica, biomasa y biocombustibles, entre otras)</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card\"><i class=\"icon-screen\"></i><p class=\"mod\">Online</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">100% Online</span> <span class=\"start\">27 Nov 23</span></div></a> <a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-hibrido/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Online &amp; On Campus</span> <span class=\"start\">27 Nov 23</span></div></a> <a class=\"card-link last_single\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-canarias-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Pr\u00f3ximamente</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/\">Masters de Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/\", \"name\": \"Masters de Ingenier\\u00eda\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h2 class=\"paragraph-features__title hs\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</h2><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables es el <b>primer m\u00e1ster oficial que te prepara para dise\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica basados en las energ\u00edas limpias m\u00e1s actuales</b>.</p><p>Podr\u00e1s acceder a <b>dos certificaciones de T\u00dcV Rheinland</b> como \u201c<b>Gestor de Parques E\u00f3licos</b>\u201d y \u201c<b>Gestor de Parques Solares</b>\u201d, que te permitir\u00e1n afianzar conocimientos para desarrollarte en el sector el\u00e9ctrico y en las de las energ\u00edas renovables.</p><p>Contamos con la colaboraci\u00f3n de empresas l\u00edderes del sector<b>, como Acciona, Iberdrola, Naturgy o Endesa</b></p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-screen\"></i> <span>Online con clases en directo</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i> <a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 27 nov. 2023</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>60 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>12 meses</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/3936/master_universitario_energias_renovables_online_v6.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto online\", \"eventLabel\": \"master universitario en energias renovables\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/260/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 22% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"Logo Eduniversal Rankings best masters\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Eduniversal_Ranking_2022.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"Logo Eduniversal Rankings best masters\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Eduniversal_Ranking_2022.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Top M\u00e1steres en Energ\u00eda y Recursos Naturales en Europa</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Reconocido como el mejor m\u00e1ster online en Espa\u00f1a y entre los 50 mejores en Europa, seg\u00fan el ranking internacional de Eduniversal 2022.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables?</h2></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">1\u00ba</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">M\u00e1ster Oficial</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Primer m\u00e1ster online en Energ\u00edas Alternativas que <b>cubre las necesidades m\u00e1s innovadoras en generaci\u00f3n el\u00e9ctrica</b>.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">2030</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Apuesta de futuro</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Espa\u00f1a se ha marcado como objetivo para 2030, que el <b>42% de la energ\u00eda producida en el pa\u00eds provenga de energ\u00edas limpias</b>.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">182.000</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alta empleabilidad</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Se prev\u00e9 la <b>generaci\u00f3n 182.000 empleos al a\u00f1o</b> en el sector de las renovables entre 2020 y 2030, seg\u00fan datos del PNIEC.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">14\u00aa</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Edici\u00f3n</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Estudia un Postgrado Oficial de calidad europea y reconocimiento internacional, con un una trayectoria formativa que alcanza las 14 ediciones.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Y adem\u00e1s...</h2><ul><li>El incremento del nivel de competitividad del mercado laboral en las \u00e1reas de <b>eficiencia y transformaci\u00f3n energ\u00e9tica</b> ha elevando la demanda de candidatos que posean <b>conocimientos actualizados</b> y <b>habilidades directivas de administraci\u00f3n y direcci\u00f3n de empresas energ\u00e9ticas</b>.</li><li>El <b>Postgrado Oficial en Energ\u00edas Renovables</b> de la <b>Universidad Europea</b> potencia el desarrollo de habilidades multidisciplinarias que te permitir\u00e1n <b>dise\u00f1ar, optimizar y evaluar la viabilidad t\u00e9cnica y econ\u00f3mica de iniciativas de energ\u00eda renovable</b>.</li><li>Aprender\u00e1s a desarrollar y gestionar proyectos con<b> herramientas como PVsyst para instalaciones fotovoltaicas y WasP y Windographer para instalaciones e\u00f3licas.</b></li></ul></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><div class=\"rich-text-editor\"></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Formaci\u00f3n completa</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Conocer\u00e1s los fundamentos de la <b>energ\u00eda solar</b> y sus principales aplicaciones.</p></li><li><p>Tendr\u00e1s una<b> visi\u00f3n de los diferentes tipos de biomasa y biocombustible</b> que existen y sus caracter\u00edsticas<b>.</b></p></li><li><p><b>Profundizar\u00e1s</b> en el potencial del<b> sector fotovoltaico y su futuro.</b></p></li><li><p><b>Analizar\u00e1s</b> otras formas de energ\u00eda renovable,<b> como Geot\u00e9rmica o Mareomotriz.</b></p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Aprendizaje experiencial</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Aprende con profesionales que trabajan en <b>empresas punteras</b> como<b> CSIC, ITER, RAUCA (Ingenier\u00eda Eficiente), Ministerio de Urbanismo Franc\u00e9s, Esfero Arquitectura y Tesela Innova</b></p></li><li><p><b>Tutorizaci\u00f3n de proyectos de innovaci\u00f3n en Energ\u00edas Renovables.</b></p></li><li><p>Trabajar\u00e1s en proyectos de aplicaci\u00f3n real desde el primer d\u00eda.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Conoce m\u00e1s sobre nuestro M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"-7Aim4o5Yyo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/-7Aim4o5Yyo/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/-7Aim4o5Yyo/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Recibir\u00e1s formaci\u00f3n en energ\u00edas alternativas, y en gesti\u00f3n y desarrollo de proyectos de Energ\u00edas Renovables.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Partners l\u00edderes en energ\u00edas renovables</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>En el M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables contamos con profesionales de importantes empresas que participan impartiendo docencia en el m\u00e1ster, acercando la realidad profesional al estudiante mediante el an\u00e1lisis de casos reales, tales como:</p></div></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row multiple_row\"><div class=\"partners__logo\" data-size=\"six\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Logo endesa\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Endesa.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Logo endesa\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Endesa.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Endesa.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"six\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"grupo eulen\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Eulen.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"grupo eulen\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Eulen.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Eulen.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"six\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"iberdrola\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Iberdrola.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"iberdrola\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Iberdrola.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Iberdrola.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"six\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"initec energia\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Initec.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"initec energia\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Initec.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Initec.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"six\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"naturgy\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Naturgy.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"naturgy\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Naturgy.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Partners-LOGO-Naturgy.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"six\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img alt=\"Celmor\" aria-describedby=\"Celmor\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Celmor-Logo-Blanco-230x130.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img alt=\"Celmor\" aria-describedby=\"Celmor\" class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Celmor-Logo-Blanco-230x130.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Celmor-Logo-Blanco-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cypecad-mep-herramienta.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cypecad-mep-herramienta.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Incorporaci\u00f3n de CYPECAD MEP</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Incorporamos el uso pr\u00e1ctico del software \u201cCYPECAD MEP\u201d. Esta herramienta permitir\u00e1 realizar estudios de geotermia, as\u00ed como dise\u00f1ar y dimensionar la envolvente, distribuci\u00f3n e instalaciones de un edificio sobre un modelo 3D integrado con los elementos de la edificaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">La opini\u00f3n de nuestros alumnos</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"8a2k3z-hnK0\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video_renovables.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video_renovables.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Conoce nuestro m\u00e1ster oficial de la mano de la directora del programa Rosario G\u00f3mez y la alumna Marta P\u00e9rez.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/shutterstock_1892191729_1.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Certificaci\u00f3n profesional</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>El M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables de la Universidad Europea te da acceso a las <b>certificaciones en Gestor de Parques E\u00f3licos y Gestor de Parques Solares de T\u00dcV Rheinland</b>.</p><p>Este certificado te permitir\u00e1 tener reconocidas tus competencias profesionales por los conocimientos adquiridos a trav\u00e9s de un certificado con un n\u00famero de registro \u00fanico en <b>CERTIPEDIA</b>, base internacional sistematizada con m\u00e1s de 350.000 certificados que permite visualizar la calidad de productos, personas y sistemas al mismo tiempo, asegurando adem\u00e1s la continua actualizaci\u00f3n de los conocimientos y calidades mediante recertificaciones peri\u00f3dicas.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Consigue una doble titulaci\u00f3n</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Podr\u00e1s especializar tus estudios y obtener una doble titulaci\u00f3n a trav\u00e9s de un Experto Universitario. Ve m\u00e1s all\u00e1 y difer\u00e9nciate de otros perfiles profesionales. Ahorra un 5% extra en el M\u00e1ster y un 50% en el Experto con tu formaci\u00f3n combinada. Obt\u00e9n una doble titulaci\u00f3n: M\u00e1ster + Experto.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"225\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/LISTA-DE-IMG_3col_Universidad-Euro.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"225\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/LISTA-DE-IMG_3col_Universidad-Euro.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"400\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_experto_gestion_proyectos_y_metodologias_folleto_online.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables + Experto en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">\n                                    M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables + Experto en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Descubre las claves para afrontar los actuales desaf\u00edos globales y gestionar planes estrat\u00e9gicos de forma exitosa.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img alt=\"curso experto business intelligence\" aria-describedby=\"curso experto business intelligence\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"928\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022_Cabecera-2880x928-_Experto_.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"2880\"/><noscript><img alt=\"curso experto business intelligence\" aria-describedby=\"curso experto business intelligence\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"928\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022_Cabecera-2880x928-_Experto_.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"2880\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_business_intelligence_decision_making_online_folleto_v1.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables + Experto en Business Intelligence and Decision Making\">\n                                    M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables + Experto en Business Intelligence and Decision Making\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Aprende como construir, visualizar y analizar datos. Utilizar\u00e1s cuadros de mando para la mejor gesti\u00f3n y toma de decisiones empresariales del d\u00eda a d\u00eda. Desarrolla las competencias m\u00e1s demandadas laboralmente.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Consulta nuestras sedes de ex\u00e1menes</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Ponemos a tu disposici\u00f3n 7 sedes en Espa\u00f1a para la realizaci\u00f3n de pruebas y ex\u00e1menes oficiales. A Coru\u00f1a, Barcelona, Bilbao, Madrid, Sevilla, Tenerife y Valencia. Tambi\u00e9n contamos con sedes en Bogot\u00e1 (Colombia), Quito (Ecuador), Lima (Per\u00fa) y Santiago (Chile).</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-SP-Latam-528x300_tKA0hRH.2e16.2e16d0ba.fill-524x295_NTKPbxK.png\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201028-TESTIMONIAL-Ro.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-M.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-Merodio-640x480-MU-EERR-Mad.jpg\" aria-describedby=\"201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-Merodio-640x480-MU-EERR-Mad.jpg\" class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-M.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img alt=\"201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-Merodio-640x480-MU-EERR-Mad.jpg\" aria-describedby=\"201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-Merodio-640x480-MU-EERR-Mad.jpg\" class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201028-TESTIMONIAL-Rosario-Gomez-M.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Nuestros alumnos aprenden a dise\u00f1ar y dimensionar cualquier sistema de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica y t\u00e9rmica basado en las energ\u00edas renovables actuales</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">D\u00aa. Rosario G\u00f3mez de Merodio Perea</p><p class=\"testimonial__position\">Director del Programa</p><p class=\"testimonial__program\">Ingeniera Industrial por Universidad Europea de Madrid. Ingeniero T\u00e9cnico Industrial por la Escuela Universitaria de Ingenier\u00eda T\u00e9cnica Industrial de la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid. Especialidad en Mec\u00e1nica Industrial. Responsable de Ofertas de Mantenimiento de instalaciones en edificios en Madrid, en Eulen S.A</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Marta-Ape.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Marta-Apellido.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Marta-Apellido.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"240\" width=\"300\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"240\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Marta-Apellido.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"300\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Este m\u00e1ster me ha aportado los conocimientos necesarios para gestionar proyectos en energ\u00edas sostenibles y las capacidades para afrontar los nuevos retos energ\u00e9ticos. El programa es muy completo y me ha permitido especializarme tanto en las energ\u00edas renovables m\u00e1s extendidas como en las emergentes.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Marta P\u00e9rez Garc\u00eda-Velasco</p><p class=\"testimonial__position\">Ingeniera Civil - Tender Engineer en JC Ingenieros Consultores, S.L</p><p class=\"testimonial__program\">Alumni M\u00e1ster Oficial en Energ\u00edas Renovables</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JESUS-GUTIERREZ-Energ.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JESUS-GUTIERREZ-Energias_renovable.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JESUS-GUTIERREZ-Energias_renovable.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"240\" width=\"300\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"240\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JESUS-GUTIERREZ-Energias_renovable.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"300\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Este m\u00e1ster ha incrementado mis capacidades en el desarrollo de proyectos de energ\u00edas renovables. Es muy completo y proporciona herramientas para enfrentar los actuales desaf\u00edos energ\u00e9ticos, conocimientos que me han permitido especializarme y potenciar mi desarrollo en este sector.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Jes\u00fas Mart\u00edn Guti\u00e9rrez</p><p class=\"testimonial__position\">Key Account Mnaager - Siemens Energy</p><p class=\"testimonial__program\">Alumni M\u00e1ster Universitario en Energ\u00edas Renovables</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ricardo_latorre.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ricardo_latorre.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"ricardo latorre.jpg\" aria-describedby=\"ricardo latorre.jpg\" class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ricardo_latorre.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"269\" width=\"336\"/><noscript><img alt=\"ricardo latorre.jpg\" aria-describedby=\"ricardo latorre.jpg\" class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"269\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ricardo_latorre.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"336\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Las Energ\u00edas Renovables han llegado para quedarse es importante estar actualizado y formarse en ellas.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Ricardo Latorre Dard\u00e9</p><p class=\"testimonial__position\">Profesor del M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</p><p class=\"testimonial__program\">Dr. Ciencias Qu\u00edmicas, Profesor de la Universidad Europea</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Plan de Estudios del M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables online</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>En el M\u00e1ster oficial en Energ\u00edas Renovables estudias el contexto energ\u00e9tico y el\u00e9ctrico actual, profundizando en energ\u00edas limpias como hidr\u00e1ulica, biomasa y biocombustibles, la energ\u00eda fotovolt\u00e1ica, la energ\u00eda solar t\u00e9rmica y termoel\u00e9ctrica, la energ\u00eda e\u00f3lica y las energ\u00edas renovables emergentes.</p><p>Adem\u00e1s, te formas en la gesti\u00f3n, desarrollo de proyectos y creaci\u00f3n de empresas del sector.</p><p></p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-TXTIMG-derecha-VIDEO-1056x6.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del Plan de Estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><table border=\"1\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" style=\"width:60%\"><caption>\u00a0</caption><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th></tr></thead><tbody><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001101.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 1: Contexto Energ\u00e9tico y El\u00e9ctrico Actual</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001102.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 2: Energ\u00eda Hidr\u00e1ulica</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001103.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 3: Biomasa y Biocombustibles</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001104.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 4: Energ\u00eda Fotovoltaica</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001105.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 5: Energ\u00eda T\u00e9rmica y Termoel\u00e9ctrica</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001106.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 6: Energ\u00eda E\u00f3lica</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001107.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 7: Energ\u00edas Renovables Emergentes</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001108.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 8: Gesti\u00f3n y Desarrollo de Proyectos de Energ\u00edas Renovables</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001802.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 9 Creaci\u00f3n de Empresas</a></td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\">6</td><td colspan=\"1\" rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr><tr><td><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DCP001109.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">M\u00f3dulo 10: Proyecto Fin de Master</a></td><td rowspan=\"1\">6</td><td rowspan=\"1\">OBLIGATORIA</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Curso 2012 \u2013 2013</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario lectivo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-alumno/#informacion-academica\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Horarios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://app.uem.es/apps/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario acad\u00e9mico<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2133/UEC_MUEERR_-_Calendario_Acad%C3%A9mico.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__container-tabs\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__box\"><div class=\"container\"><p class=\"hs\"></p><ul aria-orientation=\"horizontal\" class=\"nav nav-tabs\" id=\"h-tab\" role=\"tablist\"><li><span aria-controls=\"h-tab-competencias-del-titulo\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-horizontal active\" data-target=\"#h-tab-competencias-del-titulo-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" role=\"tab\">Competencias del t\u00edtulo</span></li></ul></div></div><div class=\"content-tab-vertical vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"tab-content\" id=\"h-tab-tabContent\"><div aria-labelledby=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade show active\" data-count=\"1\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-aa97a101\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-aa97a101\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-aa97a101\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-aa97a101\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-aa97a101\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-aa97a101\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-aa97a101\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-generales-aa97a101\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-tab-aa97a101\" role=\"tab\">Competencias generales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-aa97a101\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-aa97a101\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-aa97a101\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-aa97a101\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-aa97a101\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-aa97a101\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1: Poseer y comprender conocimientos que aporten una base u oportunidad de ser originales en el desarrollo y/o aplicaci\u00f3n de ideas, a menudo en un contexto de investigaci\u00f3n.</li><li>CB2: Que los estudiantes sepan aplicar los conocimientos adquiridos y su capacidad de resoluci\u00f3n en entornos nuevos o poco conocidos dentro de contextos m\u00e1s amplios (o multidisciplinares) relacionados con su \u00e1rea de estudio.</li><li>CB3: Que los estudiantes sean capaces de integrar conocimientos y enfrentarse a la complejidad de formular juicios a partir de una informaci\u00f3n que, siendo incompleta o limitada, incluya reflexiones sobre las responsabilidades sociales y \u00e9ticas vinculadas a la aplicaci\u00f3n de sus conocimientos y juicios.</li><li>CB4: Que los estudiantes sepan comunicar sus conclusiones \u2013y los conocimientos y razones \u00faltimas que las sustentan- a p\u00fablicos especializados y no especializados de un modo claro y sin ambig\u00fcedades.</li><li>CB5: Que los estudiantes posean las habilidades de aprendizaje que les permitan continuar estudiando de un modo que habr\u00e1 de ser en gran medida autodirigido o aut\u00f3nomo.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-aa97a101\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-aa97a101\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-aa97a101\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT1: Responsabilidad: Que el estudiante sea capaz de asumir las consecuencias de las acciones que realiza y aprender de sus propios actos.</li><li>CT2: Autoconfianza: Que el estudiante sea capaz de actuar con seguridad y con la motivaci\u00f3n suficiente para conseguir sus objetivos.</li><li>CT3: Conciencia de los valores \u00e9ticos: Capacidad del estudiante para sentir, juzgar, argumentar y actuar conforme a valores morales de modo coherente, persistente y aut\u00f3nomo.</li><li>CT4: Habilidades comunicativas: Que el alumno sea capaz de expresar conceptos e ideas de forma efectiva, incluyendo la capacidad de comunicar por escrito con concisi\u00f3n y claridad, as\u00ed como hablar en p\u00fablico de manera eficaz.</li><li>CT5: Compresi\u00f3n interpersonal: Que el alumno sea capaz de realizar una escucha activa con el fin de llegar a acuerdos utilizando un estilo de comunicaci\u00f3n asertivo.</li><li>CT6: Flexibilidad: Que el estudiante sea capaz de adaptarse y trabajar en distintas y variadas situaciones y con personas y culturas diversas. Supone valorar y entender posturas distintas adaptando su propio enfoque a medida que la situaci\u00f3n lo requiera.</li><li>CT7: Trabajo en equipo: Que el alumno sea capaz de participar de forma activa en la consecuci\u00f3n de un objetivo com\u00fan, escuchando, respetando y valorando las ideas y propuestas del resto de miembros de su equipo.</li><li>CT8: Iniciativa: Que el estudiante sea capaz de anticiparse proactivamente proponiendo soluciones o alternativas a las situaciones presentadas.</li><li>CT9: Planificaci\u00f3n: Que el estudiante sea capaz de determinar eficazmente sus metas y prioridades definiendo las acciones, plazos y recursos \u00f3ptimos requeridos para alcanzar tales metas.</li><li>CT10: Innovaci\u00f3n-creatividad: Que el estudiante sea capaz de idear soluciones nuevas y diferentes a problemas que aporten valor a problemas que se le plantean.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-tab-aa97a101\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-aa97a101\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-generales-aa97a101\">Competencias generales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CG1: Capacidad para la direcci\u00f3n t\u00e9cnica y la direcci\u00f3n de proyectos en el \u00e1mbito de las energ\u00edas renovables.</li><li>CG2: Aprender a aplicar a entornos nuevos o poco conocidos, dentro de contextos m\u00e1s amplios (o multidisciplinares), los conceptos, principios, teor\u00edas o modelos relacionados con su \u00e1rea de estudio.</li><li>CG3: Elaborar adecuadamente y con creatividad y flexibilidad, soluciones t\u00e9cnicas factibles a los problemas que aparecen en los proyectos de producci\u00f3n de energ\u00eda a partir de fuentes renovables</li><li>CG4: Analizar, sintetizar y emitir juicios en funci\u00f3n de criterios t\u00e9cnicos, econ\u00f3micos y medioambientales.</li><li>CG5: Presentar ideas, procedimientos o informes de investigaci\u00f3n y de asesorar a personas y a organizaciones en referencia a los aprovechamientos energ\u00e9ticos de recursos naturales renovables y a la eficiencia energ\u00e9tica de los mismos.</li><li>CG6: Capacidad para integrarse en equipos de trabajo multidisciplinares de manera eficaz y cooperativa.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-aa97a101\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-aa97a101\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-aa97a101\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1: Conocer el contexto energ\u00e9tico y el\u00e9ctrico actual desde distintas perspectivas: estructura del sistema el\u00e9ctrico, funcionamiento del mercado el\u00e9ctrico, entorno normativo, an\u00e1lisis y evoluci\u00f3n del sistema de generaci\u00f3n el\u00e9ctrico a corto y medio y largo plazo.</li><li>CE2: Conocer los criterios t\u00e9cnico-econ\u00f3mico de los sistemas de generaci\u00f3n basado en la utilizaci\u00f3n de las energ\u00edas convencionales: energ\u00eda nuclear, grandes hidr\u00e1ulicas, t\u00e9rmicas convencionales, ciclo combinado y el entorno normativo actual de los sistemas de generaci\u00f3n tanto convencionales como renovables y su din\u00e1mica de evoluci\u00f3n.</li><li>CE3: Analizar y evaluar los problemas medioambientales relacionados con la producci\u00f3n, transformaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y consumo de la energ\u00eda y los causados por las diferentes tecnolog\u00edas de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica renovables y convencionales.</li><li>CE4: Conocer los conceptos b\u00e1sicos relacionados con las centrales hidr\u00e1ulicas, el funcionamiento de las centrales hidr\u00e1ulicas reversibles y sus diferentes reg\u00edmenes de funcionamiento as\u00ed como el entorno normativo aplicable a los sistemas de generaci\u00f3n hidr\u00e1ulicos dentro del r\u00e9gimen especial y presentar su influencia en el sistema el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico nacional.</li><li>CE5: Analizar y describir las diferentes fases de un proyecto hidr\u00e1ulico b\u00e1sico, incidiendo especialmente en los aspectos t\u00e9cnicos, econ\u00f3micos y medioambientales del proyecto.</li><li>CE6: Obtener una visi\u00f3n profunda de las fuentes y tipos de biomasa y de los biocombustibles, destacando los procesos de transformaci\u00f3n inherentes a estas fuentes, la importancia del uso y comercializaci\u00f3n de los mismos en nuestros d\u00edas.</li><li>CE7: Conocer las plantas industriales de producci\u00f3n de biomasa, biodiesel y bioetanol, e identificar los principales problemas de estos procesos y cu\u00e1les son las estrategias que se pueden ejecutar para solventarlos as\u00ed como identificar y analizar las diferentes fases de un proyecto de biomasa y biocombustibles b\u00e1sico.</li><li>CE8: Conocer los conceptos b\u00e1sicos del dise\u00f1o y dimensionado de sistemas fotovoltaicos conectados a red y aislados.</li><li>CE9: Aplicar criterios t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos de selecci\u00f3n de los componentes el\u00e9ctricos, mec\u00e1nicos y de control estos sistemas fotovoltaicos, as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de la normativa vigente y realizar el dimensionado y dise\u00f1o de las diferentes fases de un proyecto fotovoltaico b\u00e1sico.</li><li>CE10: Describir los conceptos b\u00e1sicos del dise\u00f1o y dimensionado de sistemas t\u00e9rmicos y termoel\u00e9ctricos.</li><li>CE11: Conocer los criterios t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos de selecci\u00f3n de los componentes el\u00e9ctricos, mec\u00e1nicos y de control estos sistemas t\u00e9rmicos y termoel\u00e9ctricos, as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de la normativa vigente y realizar el dimensionado y dise\u00f1o de las diferentes fases de un proyecto solar t\u00e9rmico b\u00e1sico.</li><li>CE12: Describir los conceptos b\u00e1sicos del dise\u00f1o y dimensionado de sistemas e\u00f3licos.</li><li>CE13: Aplicar criterios t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos de dise\u00f1o y dimensionado de parques e\u00f3licos, as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de la normativa vigente y estudios de viabilidad econ\u00f3mica y realizar el dimensionado y dise\u00f1o de las diferentes fases de un proyecto e\u00f3lico b\u00e1sico.</li><li>CE14: Conocer las principales caracter\u00edsticas de sistemas renovables emergentes, que actualmente se encuentran en estado demostrativo pero que en pocos a\u00f1os ser\u00e1n sistemas de generaci\u00f3n con gran aplicaci\u00f3n en los sistemas energ\u00e9ticos.</li><li>CE15: Describir y analizar las diferentes fases de un proyecto geot\u00e9rmico b\u00e1sico, incidiendo especialmente en los aspectos t\u00e9cnicos, econ\u00f3micos y medioambientales del proyecto.</li><li>CE16: Conocer los elementos de gesti\u00f3n y desarrollo de proyectos pr\u00e1cticos reales relacionados con los diferentes m\u00f3dulos de energ\u00edas renovables anteriormente descritos.</li><li>CE17: Conocer los m\u00e9todos de trabajo de las empresas de Energ\u00edas Renovables y redactar informes sobre las tareas relacionadas con la actividad de las mismas.</li><li>CE18: Adoptar soluciones t\u00e9cnicas basadas en la capacidad de an\u00e1lisis y s\u00edntesis de la informaci\u00f3n obtenida durante los m\u00f3dulos precedentes mediante la aportaci\u00f3n de soluciones t\u00e9cnicas desarrolladas durante el dimensionado y dise\u00f1o del Trabajo de fin de M\u00e1ster.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Salidas profesionales del M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</h2><p class=\"cards__header-intro\">El Plan Nacional Integrado de Energ\u00eda y Clima 2021-2030 supondr\u00e1 un impacto positivo sobre la creaci\u00f3n de empleo directo e indirecto durante los diez pr\u00f3ximos a\u00f1os, hasta alcanzar 364.000 empleos adicionales en 2030. Gracias al m\u00e1ster oficial en Energ\u00edas Renovables a distancia te formas como:</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Gestor de instalaciones energ\u00e9ticas</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Gestor de parques e\u00f3licos</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Gestor de parques solares</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Especialista en la eficiencia energ\u00e9tica</p></div></div><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Responsable de la gesti\u00f3n de servicios energ\u00e9ticos</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Auditor o consultor energ\u00e9tico para empresas</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Analista de viabilidad</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Ingeniero especializado de proyectos energ\u00e9ticos</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">\u00bfC\u00f3mo es la metodolog\u00eda online?</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible</b></p><p>Clases virtuales en directo a las que te puedes conectar desde cualquier sitio y dispositivo.</p><p><b>Cercana</b></p><p>Contar\u00e1s con el apoyo de nuestros profesores expertos que facilitar\u00e1n tu aprendizaje, as\u00ed como de un tutor de acompa\u00f1amiento que te orientar\u00e1 y te ayudar\u00e1 a que logres tus objetivos.</p><p><b>Funcional</b></p><p>El campus virtual ser\u00e1 tu plataforma de aprendizaje en la que encontrar\u00e1s las materias que vas a cursar. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s acceso a la biblioteca, a una zona de comunidad para poder contactar con otros estudiantes y asistencia 24 horas.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"3HW1oWCDTPo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Multimedia - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_N2ZWYZV.jpg\"/><noscript><img alt=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Multimedia - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_N2ZWYZV.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que ponemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado para lograr su propio aprendizaje y acrecentar tambi\u00e9n los logros de los dem\u00e1s.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto que siempre es posible comprender desde otros \u00e1ngulos.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2><p>Te detallamos los perfiles recomendados para estudiar esta titulaci\u00f3n y los requisitos de acceso al programa.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El m\u00e1ster oficial en Energ\u00edas Renovables a distancia est\u00e1 pensado para perfiles de Arquitectos, Arquitectos t\u00e9cnicos, Ingenieros de edificaci\u00f3n, Caminos, Canales y Puertos, Obras P\u00fablicas e Industriales, graduados en \u00e1reas de la Edificaci\u00f3n y Construcci\u00f3n civil e industrial y profesionales del sector de las Energ\u00edas Renovables que posean cualquier titulaci\u00f3n universitaria y que acrediten experiencia suficiente en el campo de las energ\u00edas renovables.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>T\u00edtulo universitario oficial espa\u00f1ol u otro expedido por una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior que facultan en el pa\u00eds expedidor del t\u00edtulo para el acceso a ense\u00f1anzas de M\u00e1ster.</p><p>Titulo conforme a sistemas educativos ajenos al EEES sin necesidad de homologaci\u00f3n de sus t\u00edtulos, previa comprobaci\u00f3n por la Universidad de que aquellos acreditan un nivel de formaci\u00f3n equivalente a los correspondientes t\u00edtulos universitarios oficiales espa\u00f1oles y que facultan en el pa\u00eds expedidor para el acceso a ense\u00f1anzas de postgrado.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>200</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil del Egresado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Al finalizar el M\u00e1ster, el estudiante estar\u00e1 capacitado para:</p><ul><li>Tendr\u00e1 una visi\u00f3n global de este sector econ\u00f3mico, que disfrutar\u00e1 de un crecimiento sostenido en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.</li><li>Adquirir\u00e1 los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos suficientes en las diversas tecnolog\u00edas en energ\u00edas renovables que le permitan incorporarse a este mundo profesional con solvencia y competitividad.</li><li>Ser\u00e1 capaz de evaluar la viabilidad de nuevos proyectos en este campo, dimensionar y seleccionar la alternativa m\u00e1s adecuada y dise\u00f1ar y presupuestar las instalaciones.</li><li>Estar\u00e1 formado para desarrollar y gestionar proyectos de energ\u00edas renovables en un entorno complejo y cambiante.</li><li>Poseer\u00e1 la formaci\u00f3n necesaria en los aspectos econ\u00f3micos y legales, lo que le permitir\u00e1 desarrollar su propia iniciativa empresarial.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Proceso de admisi\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n para cursar un postgrado online en la Universidad Europea puede llevarse a cabo durante todo el a\u00f1o, si bien la inscripci\u00f3n en cualquiera de nuestros programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes. Para completar el proceso deber\u00e1s seguir estos sencillos pasos:</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Entrevista personal.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago.</p><ul><li>Domiciliaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-12\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item cards__item--one\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                        <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                            Programa de becas y ayudas\n                                                                        </a>\n                                                                    </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro</h2><p>El claustro del M\u00e1ster se compone de un 60% de doctores.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro equipo docente<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Direcci\u00f3n del programa</b></p><ul><li><b>D\u00aa. Raquel P\u00e1ez Pav\u00f3n</b><br/> Licenciada en F\u00edsicas por la Universidad Complutense de Madrid. T\u00e9cnico en instalaciones de energ\u00eda solar (Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid). Curso Alternativas energ\u00e9ticas de energ\u00eda solar (Universidad Complutense de Madrid). Desarrollo de software en INDRA S.A</li><li><b>D\u00aa. Rosario G\u00f3mez de Merodio Perea<br/></b>Ingeniera Industrial por Universidad Europea de Madrid. Ingeniero T\u00e9cnico Industrial por la Escuela Universitaria de Ingenier\u00eda T\u00e9cnica Industrial de la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid. Especialidad en Mec\u00e1nica Industrial. Responsable de Ofertas de Mantenimiento de instalaciones en edificios en Madrid, en Eulen S.A</li></ul><p><b>Profesorado</b></p><ul><li><b>D. Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Garijo</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 1. Ingeniero Industrial. Head of Risk Control en Endesa. Experiencia docente en el \u00e1rea de fundamentos de energ\u00eda el\u00e9ctrica y mercados mayoristas y minoristas de energ\u00eda.</li><li><b>D. Manuel Moral<br/></b>Profesor m\u00f3dulo 2. Ingeniero de Caminos, Canales y Puertos por la UPM, M\u00e1ster en finanzas por CUNEF, M\u00e1ster en Gesti\u00f3n Integrada de Proyectos por ICAI y Certificaci\u00f3n PMP por el PMI.<br/> CEO de CELMOR Energy. Cuenta con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia en el sector de la energ\u00eda en Iberdrola, Acciona e Initec Energ\u00eda (grupo ACS).</li><li><b>Dr. Ricardo Latorre Dard\u00e9</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 3 y 5. Doctor en Ciencias Qu\u00edmicas. Profesor titular de la Escuela Polit\u00e9cnica y Escuela de Arquitectura de la Universidad Europea.</li><li><b>D. \u00c1lvaro Naranjo</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 3. Licenciado en Ciencias Ambientales, M\u00e1ster en Arquitectura Bioclim\u00e1tica y Medio Ambiente y Auditor Energ\u00e9tico en Edificaci\u00f3n. Responsable del \u00c1rea de Energ\u00eda y Medio Ambiente en LIMES y Director T\u00e9cnico en Aurantia.</li><li><b>Dr. Carlos de Lama<br/></b> Profesor modulo 4. Doctor en Ingenier\u00eda Industrial por la UNED, M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables. Consultor T\u00e9cnico en Colegio Oficial de Graduados en Ingenieros T\u00e9cnicos Industriales de Madrid y profesor de la Escuela de Arquitectura Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</li><li><b>Dr. Francisco Javier Espejo Guti\u00e9rrez</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 5. Doctor arquitecto por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid (1997). Ha desarrollado su actividad docente e investigadora en la Escuela T\u00e9cnica Superior Integrados de Arquitectura de la Universidad SEK de Segovia (1998-2012), y en la Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o de la Universidad Europea de Madrid (2012-2013).</li><li><b>D.\u00aa Consuelo Alonso Alonso</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 6. Ingeniera industrial. Responsable de la Unidad de Ingenier\u00eda y Construcci\u00f3n E\u00f3lica de Global Power Generation, de Gas Natural Fenosa. Profesora de la Universidad Europea de Madrid.</li><li><b>Dr. Miguel \u00c1ngel Rey Ronco</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 7. Ingeniero Industrial y Doctor por la Universidad de Oviedo. Profesor Titular e investigador en la Universidad de Oviedo.</li><li><b>Dra. Teresa Alonso S\u00e1nchez</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 7. Ingeniero de minas y Doctor Ingeniero de Minas por la Universidad de Oviedo. Profesora titular e investigadora en la Universidad de Oviedo.</li><li><b>Dra.</b> <b>Isabel Lado Touri\u00f1o</b><br/>Profesora m\u00f3dulo 7. Doctora en Ciencias Qu\u00edmicas. Profesora titular e investigadora en la Universidad Europea de Madrid.</li><li><b>Dr. Miguel Florez de la Colina</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 7. Doctor Ingeniero Civil y administrador de Siladen Sollutions, SL.</li><li><b>D. Jose Manuel del Pino Fern\u00e1ndez</b><br/>Profesor m\u00f3dulo 9. Ingeniero en telecomunicaciones por la Universidad de M\u00e1laga (2005) y realiz\u00f3 el m\u00e1ster Executive MBA en la escuela de negocio ESIC (2013). Desde 2014 es profesor/investigador en la Universidad Europea de Madrid especializado en asignaturas de empresas en las carreras de Ingenier\u00eda Industrial, en Master de Ingenier\u00eda Industrial y en el Master Universitario de Ingenier\u00eda Renovables.</li><li><b>D\u00aa Oliva Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez</b><br/> Doctora Ingeniera Caminos, Canales y Puertos. Grado en Piscolog\u00eda. M\u00e1s de 25 a\u00f1os de experiencia profesional como consultora, directiva y empresaria. Acumula 1.800 horas de docencia en instituciones universitarias.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-fefd3e2b\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-fefd3e2b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-fefd3e2b\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-fefd3e2b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-fefd3e2b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-fefd3e2b\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-fefd3e2b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-fefd3e2b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-fefd3e2b\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-de-la-universidad-fefd3e2b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-fefd3e2b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-fefd3e2b\" role=\"tab\">Normativa de la universidad</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-fefd3e2b\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-fefd3e2b\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-fefd3e2b\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-fefd3e2b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-fefd3e2b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-fefd3e2b\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-fefd3e2b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-fefd3e2b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-fefd3e2b\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la Comisi\u00f3n de Calidad del T\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Postgrado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director/a de Programa</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFM y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online (en el caso de t\u00edtulos online)</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales resultados del T\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa de abandono: 4,80%</li><li>Tasa eficiencia: 100%</li><li>Tasa de graduaci\u00f3n: 81,10%</li><li>Tasa de empleabilidad: 93,10%</li><li>Satisfacci\u00f3n estudiantes con la titulaci\u00f3n: 3,9/5</li><li>Satisfacci\u00f3n profesores con la titulaci\u00f3n: 4,7/5</li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: 4,1/5</li><li>Satisfacci\u00f3n del PAS con la calidad de las titulaciones de la Facultad/Escuela: 4,4/5</li><li>Satisfacci\u00f3n de los egresados con la titulaci\u00f3n: 3,5/5</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-fefd3e2b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-fefd3e2b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-fefd3e2b\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/2338/Informe_de_verificaci%C3%B3n_2009.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Verificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/518/009_mu_energias_renovables_informe_final_favorable_acreditacion.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe final de renovaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n 2015</a></li><li><a href=\"/documents/2339/Modificaci%C3%B3n_2016.pdf\" target=\"_blank\">Modificaci\u00f3n 2016</a></li><li><a href=\"/documents/2341/Informe_final_Renovaci%C3%B3n_de_la_Acreditaci%C3%B3n_2019.pdf\" target=\"_blank\">Informe final de renovaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n 2020</a></li><li><a href=\"/documents/2340/Modificaci%C3%B3n_2021.pdf\" target=\"_blank\">Modificaci\u00f3n 2021</a></li><li><a href=\"/documents/4143/Informe-Seguimiento-Especial-2021-MU-Energia-renovables-ol.pdf\" target=\"_blank\">Informe Seguimiento Especial 2021</a></li></ul><p><b>Enlace a RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=M&amp;CodigoEstudio=4310687&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-fefd3e2b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-fefd3e2b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-fefd3e2b\">Normativa de la universidad <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-fefd3e2b\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-fefd3e2b\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-fefd3e2b\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfA qu\u00e9 certificaciones podemos acceder con el M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Podr\u00e1s acceder a dos certificaciones de T\u00dcV Rheinlad como \u201cGestor de Parques E\u00f3licos\u201d y \u201cGestor de Parques Solares\u201d, que te permitir\u00e1n afianzar conocimientos para desarrollarte en el sector el\u00e9ctrico y en las de las energ\u00edas renovables.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 se estudia en el M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En el M\u00e1ster Oficial en Energ\u00edas Renovables estudiar\u00e1s bajo un enfoque empresarial como dise\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica basados en las energ\u00edas limpias m\u00e1s actuales.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 salidas profesionales tiene el M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Podr\u00e1s desempe\u00f1arte como \"Gestor de instalaciones energ\u00e9ticas\", \"Gestor de parques e\u00f3licos\", \"Gestor de parques solares\", \"Especialista en la eficiencia Energ\u00e9tica\" o \"Responsable de la gesti\u00f3n de servicios energ\u00e9ticos\".</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Es un sector con alta empleabilidad y ahora hay m\u00e1s demanda de profesionales. El incremento del nivel de competitividad del mercado laboral en las \u00e1reas de eficiencia y transformaci\u00f3n energ\u00e9tica ha elevando la demanda de candidatos que posean conocimientos actualizados y habilidades directivas de administraci\u00f3n y direcci\u00f3n de empresas energ\u00e9ticas.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-ingenieria-organizacion-industrial-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n, Direcci\u00f3n de Proyectos y Empresas  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n, Direcci\u00f3n de Proyectos y Empresas</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Con el m\u00e1ster en Ingenier\u00eda de la Organizaci\u00f3n online adquirir\u00e1s los conocimientos y capacidades requeridos para dise\u00f1ar y dirigir organizaciones y proyectos complejos.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Desarrolla una profesi\u00f3n de futuro y habil\u00edtate como T\u00e9cnico Superior en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales. Especial\u00edzate en Seguridad en el Trabajo, Higiene Industrial, Ergonom\u00eda y Psicosociolog\u00eda Aplicada.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-sistemas-integrados-gestion-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Sistemas Integrados de Gesti\u00f3n  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Sistemas Integrados de Gesti\u00f3n</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  \u00danico m\u00e1ster online en profundizar y dar una visi\u00f3n completa de los 4 sistemas de gesti\u00f3n integrales. Convi\u00e9rtete en un perfil capaz de liderar la integraci\u00f3n de las normas y est\u00e1ndares ISO de cualquier organizaci\u00f3n.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-arquitectura-sostenible-bioconstruccion-online/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Arquitectura Sostenible, Bioconstrucci\u00f3n y Desarrollo Medioambiental  Online  \">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Arquitectura Sostenible, Bioconstrucci\u00f3n y Desarrollo Medioambiental</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  \u00danica titulaci\u00f3n online especializada tanto en arquitectura sostenible como en bioconstrucci\u00f3n.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'master universitario en energias renovables'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/260/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9tYXN0ZXItZW5lcmdpYXMtcmVub3ZhYmxlcy1vbmxpbmUv\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"M\u00e1ster y Postgrado\";\n        var modalityTag = \"Online\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Convi\\u00e9rtete en un experto en dise\\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\\u00f3n de las energ\\u00edas limpias m\\u00e1s actuales del sector \\u2713Certificado Gestor de Parques E\\u00f3licos \\u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Online\", \"description\": \"Convi\\u00e9rtete en un experto en dise\\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\\u00f3n de las energ\\u00edas limpias m\\u00e1s actuales del sector \\u2713Certificado Gestor de Parques E\\u00f3licos \\u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\", \"location\": {\"@type\": \"VirtualLocation\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables | UE Online\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2023-11-27\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MUER-1440x520_KVda1MC.original.jpg\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables | UE Online\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Convi\\u00e9rtete en un experto en dise\\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\\u00f3n de las energ\\u00edas limpias m\\u00e1s actuales del sector \\u2713Certificado Gestor de Parques E\\u00f3licos \\u2713Certificado Gestor de Parques Solares.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": \"Online\", \"name\": \"Online\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables | UE Online\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2023-11-27\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=-7Aim4o5Yyo\", \"description\": \"Tras finalizar los estudios  del M\\u00e1ster online en Energ\\u00edas Renovables se certific\\u00f3 con T\\u00dcV Rheinland.\\n\\nInf\\u00f3rmate y #VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\", \"duration\": \"PT2M31S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"117\"}, \"name\": \"Conoce a nuestro antiguo alumno Alberto Sol\\u00eds del M\\u00e1ster online en Energ\\u00edas Renovables\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/-7Aim4o5Yyo/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-10-25\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=8a2k3z-hnK0\", \"description\": \"Marta P\\u00e9rez y la directora de la titulaci\\u00f3n Rosario G\\u00f3mez, nos cuentan c\\u00f3mo es estudiar con la metodolog\\u00eda experiencial de la Universidad Europea Online, basada en el aprendizaje mediante la aplicaci\\u00f3n de casos reales, el uso de herramientas y plataformas punteras, y el soporte de un claustro de profesionales en activo de multinacionales del sector que permiten al alumno estar al d\\u00eda de las \\u00faltimas novedades en la transici\\u00f3n energ\\u00e9tica.\\n\\n\\n\\u00bfTe gustar\\u00eda  formar parte de una de las profesiones del futuro? \\nM\\u00e1s informaci\\u00f3n -\\n\\nhttps://online.universidadeuropea.es/master-oficial-energias-renovables.html\\n\\n#VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT2M10S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"956\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Energ\\u00edas renovables. Conoce la experiencia de Marta P\\u00e9rez\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video_renovables.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2021-10-27\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3HW1oWCDTPo\", \"description\": \"Descubre c\\u00f3mo es la metodolog\\u00eda online que utilizamos en la Universidad Europea para nuestros programas online.\\n\\n\\u00bfTe gustar\\u00eda conocer nuestra oferta acad\\u00e9mica? Entra aqu\\u00ed y #:VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.es/online\", \"duration\": \"PT41S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"745889\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda online Universidad Europea Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-01-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Podr\\u00e1s acceder a dos certificaciones de T\\u00dcV Rheinlad como \\u201cGestor de Parques E\\u00f3licos\\u201d y \\u201cGestor de Parques Solares\\u201d, que te permitir\\u00e1n afianzar conocimientos para desarrollarte en el sector el\\u00e9ctrico y en las de las energ\\u00edas renovables.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfA qu\\u00e9 certificaciones podemos acceder con el M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>En el M\\u00e1ster Oficial en Energ\\u00edas Renovables estudiar\\u00e1s bajo un enfoque empresarial como dise\\u00f1ar, gestionar y dirigir proyectos de generaci\\u00f3n el\\u00e9ctrica basados en las energ\\u00edas limpias m\\u00e1s actuales.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 se estudia en el M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Podr\\u00e1s desempe\\u00f1arte como &quot;Gestor de instalaciones energ\\u00e9ticas&quot;, &quot;Gestor de parques e\\u00f3licos&quot;, &quot;Gestor de parques solares&quot;, &quot;Especialista en la eficiencia Energ\\u00e9tica&quot; o &quot;Responsable de la gesti\\u00f3n de servicios energ\\u00e9ticos&quot;.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 salidas profesionales tiene el M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Es un sector con alta empleabilidad y ahora hay m\\u00e1s demanda de profesionales. El incremento del nivel de competitividad del mercado laboral en las \\u00e1reas de eficiencia y transformaci\\u00f3n energ\\u00e9tica ha elevando la demanda de candidatos que posean conocimientos actualizados y habilidades directivas de administraci\\u00f3n y direcci\\u00f3n de empresas energ\\u00e9ticas.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfPor qu\\u00e9 estudiar el M\\u00e1ster en Energ\\u00edas Renovables?\"}]}</script>None<script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'online', 'academicArea': 'ingenieria', 'academicType': 'master y postgrado', 'academicName': 'master universitario en energias renovables', 'academicModality': 'online', 'academicDuration': '12 meses', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': 'sincrono', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20231127', 'academicProductID': '01t0y000005apewqay', 'academicCampus': 'online', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'escuela de arquitectura, ingenieria y diseno', 'academicECTs': '60', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_online_ingenieria_01t0Y000005apEWQAY', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}