{"url": "https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas | UE</title><meta content=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas | UE\" name=\"title\"/><meta content=\"Optimiza tu ense\u00f1anza con el M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas. Formaci\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \u00a1Inscr\u00edbete ahora!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/maestria-pedagogia-activa-virtual/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/maestria-pedagogia-activa-virtual/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/maestria-pedagogia-activa-virtual/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas | UE\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Optimiza tu ense\u00f1anza con el M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas. Formaci\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \u00a1Inscr\u00edbete ahora!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas | UE\" name=\"title\"/><meta content=\"Optimiza tu ense\u00f1anza con el M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas. Formaci\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \u00a1Inscr\u00edbete ahora!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Meto.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"M\u00e1ster Universitario en Metodolog\u00edas Activas - online\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Optimiza tu ense\u00f1anza con el M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas. Formaci\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \u00a1Inscr\u00edbete ahora!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Acti.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Acti.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"master metodologias activas\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-master-metodologias-activas-online page-modality-online webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'online'})\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/14844/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Me.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Ac.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Me.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Ac.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Me.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Ac.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Me.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Ac.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Met.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Act.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"master metodologias activas\" aria-describedby=\"master metodologias activas\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">M\u00e1ster Universitario en Metodolog\u00edas Activas <span>Online</span></h2><p>\u00danico m\u00e1ster oficial que te forma en las metodolog\u00edas activas para cada etapa educativa. Fomenta el aprendizaje personalizado.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card\"><i class=\"icon-screen\"></i><p class=\"mod\">Online</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Metodolog\u00edas Activas Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">100% Online</span> <span class=\"start\">Octubre 2024</span></div></a> <a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-hibrido/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Metodolog\u00edas Activas Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Online &amp; On Campus</span> <span class=\"start\">Octubre 2024</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\">Masters Online Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\", \"name\": \"Masters Online Educaci\\u00f3n\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>En el <b>M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</b> aprende a aplicar nuevos paradigmas educativos, <b>dejando atr\u00e1s la educaci\u00f3n tradicional y pasiva</b>, y especializ\u00e1ndote en los <b>nuevos enfoques</b> que ponen al estudiante en el centro de su propio proceso de aprendizaje, fomentando su creatividad, motivaci\u00f3n y emoci\u00f3n.</p><p>A lo largo del programa, adquirir\u00e1s las competencias necesarias para <b>identificar la metodolog\u00eda activa m\u00e1s eficaz en cada etapa educativa</b>, aprendiendo a dise\u00f1ar actividades y aulas que se adapten a las necesidades y caracter\u00edsticas espec\u00edficas de tus alumnos.</p><p>La educaci\u00f3n se encuentra en constante cambio, por lo que es vital que los maestros y profesores est\u00e9n actualiz\u00e1ndose constantemente en base a las corrientes educativas innovadoras, por eso, integramos los avances de la <b>neurociencia</b> y te proporcionaremos las herramientas para que puedas ofrecer una ense\u00f1anza personalizada, implementando el <b>Dise\u00f1o Universal para el Aprendizaje</b> e involucrando a todos los estudiantes de manera inclusiva.</p><p>Se trata de personalizar al m\u00e1ximo la educaci\u00f3n de cada alumno. Para conseguir esto hemos optado por la pr\u00e1ctica y la <b>experiencia directa</b>, es decir, <b>cada m\u00f3dulo se imparte utilizando las metodolog\u00edas activas que aprender\u00e1s en ese mismo m\u00f3dulo</b>. Explora enfoques como la gamificaci\u00f3n y el aprendizaje basado en juegos, el aprendizaje basado en proyectos, el aprendizaje cooperativo y colaborativo, el m\u00e9todo de caso, el aprendizaje basado en el pensamiento, el aprendizaje-servicio, el aprendizaje basado en retos, el aprendizaje basado en tareas, las metodolog\u00edas basadas en la indagaci\u00f3n y el flipped learning.</p><p>Especial\u00edzate, destaca y convierte tu perfil en uno de los m\u00e1s demandados en el \u00e1mbito educativo.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-screen\"></i> <span>Online con clases en directo</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i> <a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: Octubre 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>60 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>1 a\u00f1o</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/4504/master_universitario_metodologias_activas_folleto_online.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto online\", \"eventLabel\": \"master universitario en metodologias activas\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/14844/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 30% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas?</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Ense\u00f1a a tus alumnos a trav\u00e9s de metodolog\u00edas activas y convi\u00e9rtete en un maestro/a capaz de transmitir a sus alumnos la motivaci\u00f3n necesaria para que impulsen su aprendizaje y se sientan atra\u00eddos por cada una de las asignaturas.</p></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Aprende a identificar qu\u00e9 metodolog\u00eda es la m\u00e1s eficaz para cada etapa educativa fomentando el aprendizaje personalizado.</p></li><li><p>Utiliza herramientas innovadoras e incorpora las TIC en los procesos educativos en funci\u00f3n de las necesidades de tu aula a trav\u00e9s de las metodolog\u00edas activas.</p></li><li><p>Podr\u00e1s construir y dise\u00f1ar tus propias actividades de aprendizaje incorporando las metodolog\u00edas activas.</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints no-title-exp\"><div class=\"bullet_boints__box\"><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Desarrolla retos innovadores que promuevan la motivaci\u00f3n en el aula a trav\u00e9s de las metodolog\u00edas innovadoras.</p></li><li><p>Fomenta tu pensamiento cr\u00edtico, teniendo en cuenta las principales tendencias innovadoras para dise\u00f1ar y aplicar nuevas metodolog\u00edas de ense\u00f1anza-aprendizaje.</p></li><li><p>Aprende los principales conceptos de la <b>neurociencia</b> para facilitar el aprendizaje.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"landing-icons\"><div class=\"container\"><div class=\"row landing-icons__grid-wrap\"><svg class=\"landing-icons__grid grid-global grid-global__color--fill\" fill=\"none\" viewBox=\"0 0 221 111\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M1 1H55V55H1V1ZM0 0H1H55H56V1V55V56H55H1H0V55V1V0ZM166 1H220V55H166V1ZM165 55V1V0H166H220H221V1V55V56V110V111H220H166H165H111H110V110V56V55H111H165ZM165 110V56H111V110H165ZM220 56H166V110H220V56Z\" fill=\"#FF3228\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-icons__grid-texts\"><h2 class=\"landing-icons__title\">M\u00e1ster oficial</h2>El M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas es un t\u00edtulo oficial con las siguientes caracter\u00edsticas:</div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-md-10 m-auto\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Certificaci\u00f3n ANECA</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Certificado por la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n, dependiente del Ministerio de Educaci\u00f3n.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 11.5H4a.5.5 0 00.5.5v-.5zm6 0v.5a.5.5 0 00.5-.5h-.5zm-6 .5h6v-1h-6v1zm6.5-.5v-2h-1v2h1zm-7-2v2h1v-2H4zM7.5 6A3.5 3.5 0 004 9.5h1A2.5 2.5 0 017.5 7V6zM11 9.5A3.5 3.5 0 007.5 6v1A2.5 2.5 0 0110 9.5h1zm3 2c0 .245-.114.52-.406.816-.294.299-.745.59-1.341.846-1.191.51-2.871.838-4.753.838v1c1.984 0 3.804-.344 5.147-.92.67-.287 1.245-.642 1.659-1.061.416-.422.694-.936.694-1.519h-1zM7.5 14c-1.882 0-3.562-.328-4.753-.838-.596-.256-1.047-.547-1.341-.846C1.114 12.02 1 11.746 1 11.5H0c0 .583.278 1.097.694 1.519.414.42.989.774 1.66 1.062C3.695 14.656 5.515 15 7.5 15v-1zM1 11.5c0-.242.11-.513.394-.805.286-.294.725-.582 1.306-.837l-.4-.916c-.656.287-1.218.64-1.622 1.056C.27 10.416 0 10.925 0 11.5h1zm11.3-1.642c.581.255 1.02.543 1.305.837.284.292.395.563.395.805h1c0-.575-.27-1.084-.678-1.502-.404-.416-.966-.769-1.622-1.056l-.4.916zM7.5 4A1.5 1.5 0 016 2.5H5A2.5 2.5 0 007.5 5V4zM9 2.5A1.5 1.5 0 017.5 4v1A2.5 2.5 0 0010 2.5H9zM7.5 1A1.5 1.5 0 019 2.5h1A2.5 2.5 0 007.5 0v1zm0-1A2.5 2.5 0 005 2.5h1A1.5 1.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Reconocimiento europeo</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>T\u00edtulo homologable y reconocido en cualquier pa\u00eds del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior (EES).</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6.995H4v1h.5v-1zm6 1h.5v-1h-.5v1zM4.5 10H4v1h.5v-1zm6 1h.5v-1h-.5v1zm-6-7.003H4v1h.5v-1zm6 1h.5v-1h-.5v1zm3-1.497h.5v-.207l-.146-.147-.354.354zm-3-3l.354-.354L10.707 0H10.5v.5zm-6 7.495h6v-1h-6v1zM4.5 11h6v-1h-6v1zm0-6.003h6v-1h-6v1zm8 9.003h-10v1h10v-1zM2 13.5v-12H1v12h1zm11-10v10h1v-10h-1zM2.5 1h8V0h-8v1zm7.646-.146l3 3 .708-.708-3-3-.708.708zM2.5 14a.5.5 0 01-.5-.5H1A1.5 1.5 0 002.5 15v-1zm10 1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1a.5.5 0 01-.5.5v1zM2 1.5a.5.5 0 01.5-.5V0A1.5 1.5 0 001 1.5h1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Acceso a doctorado</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Te permite acceder a un doctorado en educaci\u00f3n.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4 4.5h7m-7 4h1m2 0h1m2 0h1m-7 3h1m2 0h1m2 0h1m-8.5 3h10a1 1 0 001-1v-12a1 1 0 00-1-1h-10a1 1 0 00-1 1v12a1 1 0 001 1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Puntos para las oposiciones o concursos</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Los m\u00e1steres oficiales son v\u00e1lidos para el baremo de m\u00e9ritos de las oposiciones docentes de la Administraci\u00f3n p\u00fablica.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row w-icons\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-2\"><div class=\"highlighed-content__icons\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Tu estudio de convalidaciones sin coste</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>\u00bfYa tienes otro t\u00edtulo y experiencia laboral en este \u00e1mbito? Hacemos un an\u00e1lisis personalizado de las convalidaciones, sin coste para ti. Consulta con tu asesor.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2><p>Al finalizar este programa, el alumno recibe el t\u00edtulo oficial de M\u00e1ster Universitario en Metodolog\u00edas Activas expedido por la Universidad Europea.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 1. Fundamentos y tendencias de las metodolog\u00edas de ense\u00f1anza y aprendizaje<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>De la educaci\u00f3n tradicional a la educaci\u00f3n activa. Pedagog\u00edas alternativas y su impacto en la educaci\u00f3n: evoluci\u00f3n e hitos hist\u00f3ricos, tipos y caracter\u00edsticas</li><li>Aclaraciones conceptuales: paradigmas educativos, metodolog\u00edas, estrategias/t\u00e9cnicas y recursos did\u00e1cticos</li><li>Neuroeducaci\u00f3n en el aula. Condicionantes y principios del aprendizaje. Creatividad, motivaci\u00f3n y emoci\u00f3n</li><li>Espacios Innovadores de Aprendizaje: pedagog\u00eda, dise\u00f1o de aulas y tecnolog\u00eda</li><li>El proceso experiencial dentro y fuera del aula. Resiliencia pedag\u00f3gica.</li><li>La hibridaci\u00f3n como concepto pedag\u00f3gico inteligente. Rethinking Education.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 2. Aprendizaje cooperativo y m\u00e9todo del caso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Aprendizaje cooperativo y Aprendizaje colaborativo</b></p><ul><li>Aprendizaje cooperativo y aprendizaje colaborativo: Conceptualizaci\u00f3n, diferencias y caracter\u00edsticas. Rol del docente y del alumnado.</li><li>Pasos para aplicar el aprendizaje cooperativo en el aula presencial y online: orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n.</li></ul><p><b>Bloque II. M\u00e9todo del caso</b></p><ul><li>Definici\u00f3n de m\u00e9todo del caso. M\u00e9todo de simulaci\u00f3n. Rol del docente y del alumnado pasos para aplicar el m\u00e9todo del caso en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricula.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el m\u00e9todo del caso.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 3. Aprendizaje basado en problemas y aprendizaje basado en proyectos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Aprendizaje Basado en Problemas</b></p><ul><li>Definici\u00f3n de Aprendizaje Basado en Problemas. Resoluci\u00f3n de problemas y toma de decisiones. Rol del docente y del alumnado.</li><li>Pasos para aplicar el Aprendizaje Basado en Problemas en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el Aprendizaje Basado en Problemas.</li></ul><p><b>Bloque II. Aprendizaje Basado en Proyectos</b></p><ul><li>Definici\u00f3n de Aprendizaje Basado en Proyectos y Unidades Basadas en Proyectos Interdisciplinares. Rol del docente y del alumnado.</li><li>Pasos para aplicar el Aprendizaje Basado en Proyectos en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el Aprendizaje Basado en Proyecto.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 4. Gamificaci\u00f3n y aprendizaje basado en juegos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Gamificaci\u00f3n y Aprendizaje Basado en Juegos (ABJ):</b></p><ul><li>Consideraciones te\u00f3ricas el uso del juego en entornos de aprendizaje: conceptualizaci\u00f3n y diferencias. Rol del docente y del alumnado</li><li>Elementos para dise\u00f1ar actividades gamificadas: Mec\u00e1nicas, din\u00e1micas y componentes</li><li>Pasos para aplicar las metodolog\u00edas de gamificaci\u00f3n y ABJ en el aula presencial y online: orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular</li></ul><p><b>Bloque II. Gamificaci\u00f3n y Aprendizaje Basado en Juegos (ABJ):</b></p><ul><li>Consideraciones pr\u00e1cticas para la ense\u00f1anza presencial y online serious games, escape rooms y breakout educativos</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas</li><li>La evaluaci\u00f3n en la gamificaci\u00f3n y el ABJ</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 5. Aprendizaje basado en el pensamiento y aprendizaje-servici<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Aprendizaje Basado en el Pensamiento</b></p><ul><li>Thinking-based Learning (TBL) o aprendizaje basado en el pensamiento. pensamiento cr\u00edtico, metacognici\u00f3n y rutinas de pensamiento. El modelo Big6 para la soluci\u00f3n de problemas de informaci\u00f3n.</li><li>Metodolog\u00edas basadas en el pensamiento de dise\u00f1o, del arte y visual: Design thinking, Art thinking y visual thinking. Pasos para su aplicaci\u00f3n en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el aprendizaje basado en el pensamiento.</li></ul><p><b>Bloque II. Aprendizaje-Servicio</b></p><ul><li>Aproximaci\u00f3n conceptual de la metodolog\u00eda aprendizaje y servicio. Rol del docente y del alumnado.</li><li>Pasos para aplicar la metodolog\u00eda de aprendizaje y servicio en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el aprendizaje y servicio.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 6. Aprendizaje basado en retos y aprendizaje basado en tareas<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Aprendizaje Basado en Retos</b></p><ul><li>Aproximaci\u00f3n conceptual: Aprendizaje basado en retos y Challenge based Learning.</li><li>Elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular para aplicar el aprendizaje basado en retos en el aula presencial y online. El papel del Storytelling</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el aprendizaje basado en retos.</li></ul><p><b>Bloque II. Aprendizaje Basado en Tareas</b></p><ul><li>Aproximaci\u00f3n conceptual: Aprendizaje basado en tareas.</li><li>Pasos para aplicar el Aprendizaje Basado en Tareas en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n a trav\u00e9s del Aprendizaje Basado en Tareas</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 7. Metodolog\u00edas basadas en la indagaci\u00f3n y aprendizaje invertido<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Metodolog\u00edas Basadas en la Indagaci\u00f3n</b></p><ul><li>Aproximaci\u00f3n conceptual: Aprendizaje basado en la indagaci\u00f3n, aprendizaje por descubrimiento, aprendizaje basado en la evidencia, metodolog\u00eda STEAM.</li><li>Pasos para su aplicaci\u00f3n en el aula presencial y online.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en la metodolog\u00eda basada en la indagaci\u00f3n.</li></ul><p><b>Bloque II. Flipped Learning o el aprendizaje invertido</b></p><ul><li>Definici\u00f3n de Flipped Learning como avance en el Blended Learning. Rol del docente y del alumnado.</li><li>Pasos para aplicar la metodolog\u00eda de Flipped Learning en el aula presencial y online: elementos, orientaciones did\u00e1cticas y dise\u00f1o curricular.</li><li>Herramientas, recursos y pr\u00e1cticas de referencia en las diferentes etapas educativas. La evaluaci\u00f3n en el Flipped Learning.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 8. Aprendizaje personalizado y dise\u00f1o universal de aprendizaje<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Bloque I. Aprendizaje Personalizado</b></p><ul><li>Aprendizaje personalizado: Aproximaci\u00f3n conceptual y \u00e1reas. El rol cambiante del profesor.</li><li>Estrategias y recursos did\u00e1cticos para el dise\u00f1o de ambientes personalizados presencial y online. El papel de la metacognici\u00f3n.</li><li>Aprendizaje personalizado en entornos digitales. Entornos Personales de Aprendizaje (PLE) e itinerarios formativos.</li></ul><p><b>Bloque II. Dise\u00f1o Universal de Aprendizaje (DUA)</b></p><ul><li>Dise\u00f1o Universal de Aprendizaje (DUA): Aproximaci\u00f3n conceptual, normativa y principios.</li><li>La diversidad en el aula: identificaci\u00f3n y desarrollo aut\u00f3nomo.</li><li>Recursos inclusivos para la implicaci\u00f3n, la representaci\u00f3n y la acci\u00f3n en el aula presencial y online.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 9. Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Realizar las pr\u00e1cticas en centros concertados por la Universidad: Esta actividad otorga a los alum-nos la posibilidad de aplicar y experimentar los conocimientos adquiridos durante el m\u00e1ster, con-firmar la viabilidad de sus acciones y competen-cias en un entorno real. Todo ello es-tar\u00e1 supervisado por un tutor y un coordinador de pr\u00e1cticas que har\u00e1 un seguimiento del desempe\u00f1o del estudiante durante la actividad pr\u00e1ctica.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 10. Trabajo fin de m\u00e1ster<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Elecci\u00f3n y justificaci\u00f3n del tema de investigaci\u00f3n. Viabilidad del proyecto.</li><li>Construcci\u00f3n del marco te\u00f3rico.</li><li>Objetivos de la investigaci\u00f3n.</li><li>Material y m\u00e9todo.</li><li>Recogida y an\u00e1lisis de resultados preliminares.</li><li>Discusi\u00f3n y consideraciones finales del proyecto.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Herramientas digitales</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Durante el m\u00e1ster, familiar\u00edzate con una amplia gama de herramientas tecnol\u00f3gicas utilizadas en el \u00e1mbito educativo:</p><ul><li><b>Trabajo colaborativo:</b> Padlet, Scoop it, Jamboard, Google Drive, Kahoot.</li><li><b>Gamificaci\u00f3n:</b> Sesons Cards, Genially, Educaplay, Bitmoji.</li><li><b>Creaci\u00f3n de contenidos:</b> Canva, Genially, Book creator, Explain Everything.</li><li><b>Presentaci\u00f3n de contenidos:</b> Youtube, Ideaboardz, Google Slides, Stop Motion, Chatter Pix.</li><li><b>Audio/Podcast:</b> Audacity, Ivoox, Spreaker.</li><li><b>V\u00eddeo:</b> Flipgrid, Stop Motion.</li><li><b>Evaluaci\u00f3n de Conocimiento:</b> Edpuzzle, Socrative, Classcraft.</li><li><b>Cuestionarios:</b> Quizizz, Mentimeter, Formative.</li><li><b>Encuentas:</b> Surveyplanet, SurveyMonkey, Google Forms.</li><li><b>Web/Portfolio:</b> Wix, Canva.</li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Metodologias_logos_ZLMdNxb.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/innovacion-educativa-parrafo-528x3.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Cl\u00ednica Educativa, convierte la teor\u00eda en realidad</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Cursando este m\u00e1ster podr\u00e1s participar en la Cl\u00ednica Educativa ayudando a los centros educativos a afrontar sus desaf\u00edos, implementando soluciones y proyectos innovadores.</p><p>M\u00e1s de 200 alumnos, orientados por m\u00e1s de 30 profesores, ya participan en la Cl\u00ednica resolviendo casos reales.</p><p>Si adem\u00e1s trabajas en un centro, an\u00edmate a enviarnos tu reto. Participar es muy f\u00e1cil \u00a1Inf\u00f3rmate!</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row w-icons\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-2\"><div class=\"highlighed-content__icons\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Prep\u00e1rate para los certificados m\u00e1s reconocidos</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Los contenidos de esta titulaci\u00f3n te permitir\u00e1n mejorar tus competencias y te preparar\u00e1n para los certificados de:</p><ul><li><b>Google for Education</b></li><li><b>Microsoft Educator.</b></li></ul></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Harvard Business Publishing</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Harvard-483x272.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Harvard-483x272.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p></p><p>Acceso a cursos de formaci\u00f3n para desarrollar habilidades para sobresalir en tu Trabajo de Fin de M\u00e1ster.</p><ul><li><b>Gesti\u00f3n del tiempo.</b> Aprende c\u00f3mo mejorar tus habilidades de gesti\u00f3n del tiempo para lograr tus objetivos, gestionando adecuadamente el estr\u00e9s.</li><li><b>Gesti\u00f3n de proyectos.</b> Comprende las habilidades y actividades que requiere la gesti\u00f3n eficaz de proyectos, c\u00f3mo dimensionar las tareas y a elaborar metas alcanzables.</li><li><b>Destrezas de presentaci\u00f3n.</b> Analiza una audiencia y su entorno para prepararte y realizar una presentaci\u00f3n de manera m\u00e1s efectiva.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-metodologias.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Salidas profesionales</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Tras finalizar tu M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas podr\u00e1s desempe\u00f1ar tu labor como:</p><ul><li>Docente en un centro p\u00fablico, concertado o privado, implementando diferentes metodolog\u00edas activas en funci\u00f3n de las diferentes etapas educativas.</li><li>Asesor pedag\u00f3gico.</li><li>Dise\u00f1ador de unidades did\u00e1cticas, proponiendo dise\u00f1os curriculares inclusivos, basados en estrategias metodol\u00f3gicas activas, ajustando el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje a la diversidad de tus alumnos</li><li>Investigador en el \u00e1rea de las metodolog\u00edas did\u00e1cticas activas.</li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/insignia-metodologias-activas.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/insignia-metodologias-activas.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Insignias digitales </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Al cursar este m\u00e1ster, adem\u00e1s del t\u00edtulo oficial, podr\u00e1s obtener estas insignias de reconocimiento digital que acreditan tu conocimiento y formaci\u00f3n. Estas insignias se otorgan a los alumnos de la Universidad Europea que hayan superado el m\u00f3dulo correspondiente a la competencia definida por la insignia. Las insignias permiten reconocer tus logros y validan tus capacidades. Adem\u00e1s, podr\u00e1s compartirlas por cualquier medio.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Elab Educaci\u00f3n, una experiencia de aprendizaje virtual</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><ul><li>Vive la emocionante experiencia de tu primer d\u00eda como docente en el aula virtual de Educaci\u00f3n Infantil, Primaria y Secundaria.</li><li>A trav\u00e9s de entornos simulados, toma decisiones y supera retos de aprendizaje poniendo a prueba tus conocimientos en metodolog\u00edas activas.</li><li>Podr\u00e1s modificar la disposici\u00f3n del aula en funci\u00f3n de la metodolog\u00eda activa seleccionada y aplicar una t\u00e9cnica did\u00e1ctica determinada.</li><li>Sum\u00e9rgete en un video 360\u00ba de realidad aumentada que llevara a la pr\u00e1ctica real las decisiones que has tomado en este proceso de aprendizaje virtual.</li><li>Con la Universidad Europea y eLab Educaci\u00f3n ir\u00e1s un paso por delante en Educaci\u00f3n, adelant\u00e1ndote al futuro de las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a la docencia.</li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Infantil-elab.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 mr-auto\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">\u00bfC\u00f3mo es la metodolog\u00eda online?</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible</b></p><p>Clases virtuales en directo a las que te puedes conectar desde cualquier sitio y dispositivo.</p><p><b>Cercana</b></p><p>Contar\u00e1s con el apoyo de nuestros profesores expertos que facilitar\u00e1n tu aprendizaje, as\u00ed como de un tutor de acompa\u00f1amiento que te orientar\u00e1 y te ayudar\u00e1 a que logres tus objetivos.</p><p><b>Funcional</b></p><p>El campus virtual ser\u00e1 tu plataforma de aprendizaje en la que encontrar\u00e1s las materias que vas a cursar. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s acceso a la biblioteca, a una zona de comunidad para poder contactar con otros estudiantes y asistencia 24 horas.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"3HW1oWCDTPo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-metdologia-online-videocol-6.2e16d0ba.fill-524x295_ulUfz6v.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-metdologia-online-videocol-6.2e16d0ba.fill-524x295_ulUfz6v.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que ponemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Aprendizaje individualizado\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"Aprendizaje individualizado\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil recomendado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Graduados/licenciados en pedagog\u00eda, psicopedagog\u00eda, psicolog\u00eda, magisterio, educaci\u00f3n infantil / primaria, educaci\u00f3n social, trabajo social, profesorado de secundario y bachillerato.</li><li>Licenciados/graduados/diplomados con experiencia laboral/profesional acreditada en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n intercultural. La experiencia demostrable ser\u00e1 de no menos de 1 a\u00f1o realizando las mismas tareas en el mismo \u00e1mbito de conocimiento.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Estar en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial espa\u00f1ol u otro expedido por una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior perteneciente a otro estado integrante del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n superior que faculte en el mismo para el acceso a ense\u00f1anzas de m\u00e1ster.</li><li>Estar en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo conforme a sistemas educativos ajenos al Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior sin necesidad de la homologaci\u00f3n de sus t\u00edtulos, previa comprobaci\u00f3n por la universidad de que aqu\u00e9llos acreditan un nivel de formaci\u00f3n equivalente a los correspondientes t\u00edtulos universitarios oficiales espa\u00f1oles y que facultan en el pa\u00eds expedidor del t\u00edtulo para el acceso a ense\u00f1anzas de postgrado. El acceso por esta v\u00eda no implicar\u00e1, en ning\u00fan caso, la homologaci\u00f3n del t\u00edtulo previo del que est\u00e9 en posesi\u00f3n el interesado, ni su reconocimiento a otros efectos que el de cursar las ense\u00f1anzas de m\u00e1ster.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">C\u00f3mo solicitar admisi\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n para cursar un grado o postgrado online en la Universidad Europea puede llevarse a cabo durante todo el a\u00f1o, si bien la inscripci\u00f3n en cualquiera de nuestros programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes. Para completar el proceso deber\u00e1s seguir estos sencillos pasos:</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Entrevista personal.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago.</p><ul><li>Domicilaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                        Programa de becas y ayudas\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones</p><p class=\"cards__caption\">Si dispones de estudios previos o experiencia laboral puedes solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y sin compromiso. Para m\u00e1s detalles, rellena el formulario de m\u00e1s informaci\u00f3n marcando la casilla de convalidaciones.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">F\u00f3rmate con los docentes m\u00e1s reconocidos</h2><p class=\"paragraph-button-image-url__post-title\">\n                            Nuestros docentes en educaci\u00f3n est\u00e1n entre los mejores de Espa\u00f1a.\n                        </p><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p><b>Ghada Aboud, Judith Ruiz, Alba Moya</b> e<b> Irene Alegr\u00eda</b> nominadas a ganar el Premio Abanca Mejor Docente 2023.</p><p>Esta nominaci\u00f3n es un reconocimiento a la excelencia en la docencia, la alta implicaci\u00f3n en el proceso de ense\u00f1anza y al importante papel que tienen en la sociedad.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/528x300-ABANCA-ok.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">Calidad universitaria</h2></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">91%</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Empleabilidad</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Formamos profesionales excelentes: el 91% del alumnado tiene empleo en menos de 18 meses.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">110.000</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alumni</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Nuestra gran comunidad de estudiantes se reparte entre Madrid, Valencia, Canarias y la formaci\u00f3n online.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">Top 5</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">En Espa\u00f1a</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Estamos en el \"Top 5\" de las mejores universidades privadas de Espa\u00f1a seg\u00fan El Mundo.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-e40cfd4a\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-e40cfd4a\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-e40cfd4a\" role=\"tab\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-e40cfd4a\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-e40cfd4a\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-e40cfd4a\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-de-la-universidad-e40cfd4a\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-e40cfd4a\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-e40cfd4a\" role=\"tab\">Normativa de la universidad</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-e40cfd4a\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-e40cfd4a\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-e40cfd4a\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-e40cfd4a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-e40cfd4a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-e40cfd4a\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>La Universidad Europea ha dise\u00f1ado su\u00a0Sistema de Garant\u00eda Interna de Calidad\u00a0acorde con las directrices de la Fundaci\u00f3n para el Conocimiento Madrid Agencia Auton\u00f3mica para la Evaluaci\u00f3n de la Calidad de las Universidades, como base estructural para garantizar la calidad de las nuevas titulaciones oficiales seg\u00fan las directrices de calidad del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior (EEES) y la Ley Org\u00e1nica 4/2007, de 12 de abril, por la que se modifica la Ley Org\u00e1nica 6/2001, de 21 de diciembre, de Universidades.</p><p><a href=\"#https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p><p>Accede a la documentaci\u00f3n del SGIC:</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.es/conocenos/sistema-calidad\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">SGIC SISTEMA DE GARANT\u00cdA DE CALIDAD</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-e40cfd4a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-e40cfd4a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-e40cfd4a\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la comisi\u00f3n de calidad del t\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Postgrado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director/a de Programa</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFM y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online (en el caso de t\u00edtulos online)</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-e40cfd4a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-e40cfd4a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-e40cfd4a\">Normativa de la universidad <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.es/madrid/normativa\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-e40cfd4a\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-e40cfd4a\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-e40cfd4a\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.es/experiencia-universitaria/informacion-para-el-alumno/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfEl M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas de la Universidad Europea es un t\u00edtulo oficial?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>S\u00ed, se trata de un m\u00e1ster oficial certificado por la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n (ANECA), dependiente del Ministerio de Educaci\u00f3n. Por lo tanto, es puntuable en las oposiciones docentes de la Administraci\u00f3n p\u00fablica.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfEn qu\u00e9 se diferencian las metodolog\u00edas tradicionales y las metodolog\u00edas activas?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las metodolog\u00edas tradicionales se caracterizan por ser m\u00e1s pasivas y centradas en el profesor, mientras que las metodolog\u00edas activas son m\u00e1s din\u00e1micas y centradas en el estudiante.</p><p>Las metodolog\u00edas tradicionales se focalizan en la ense\u00f1anza. En cambio, las metodolog\u00edas activas lo hacen en el aprendizaje.</p><p>Las metodolog\u00edas activas suelen trabajar en la resoluci\u00f3n de problemas y aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica de los conocimientos adquiridos, mientras que las metodolog\u00edas tradicionales suelen centrarse en la teor\u00eda y memorizaci\u00f3n de conceptos.</p><p>Las metodolog\u00edas activas suelen hacer uso de herramientas y recursos como la tecnolog\u00eda, el trabajo en equipo, el aprendizaje cooperativo y el aprendizaje basado en proyectos, mientras que las metodolog\u00edas tradicionales se basan m\u00e1s en la exposici\u00f3n oral y uso de materiales impresos.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 rol ocupa el docente en la aplicaci\u00f3n de metodolog\u00edas activas?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En las metodolog\u00edas activas, el docente act\u00faa como facilitador y gu\u00eda del aprendizaje de los estudiantes. Entre sus funciones, est\u00e1n: facilitar el aprendizaje, estimular la participaci\u00f3n, fomentar el trabajo en equipo y evaluar el aprendizaje para poder retroalimentar y mejorar el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfPor qu\u00e9 usar metodolog\u00edas activas en el aula?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Es importante emplear metodolog\u00edas activas en las aulas para permitir que los estudiantes construyan su propio conocimiento a partir de su experiencia y participaci\u00f3n en el proceso de aprendizaje. Esto fomenta un aprendizaje significativo, donde los estudiantes comprenden y asimilan mejor los conceptos.</p><p>Adem\u00e1s, las metodolog\u00edas activas fomentan el trabajo en equipo, la colaboraci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n entre los estudiantes, lo que les permite desarrollar habilidades sociales como la empat\u00eda, la escucha activa, la resoluci\u00f3n de conflictos y el liderazgo.</p><p>Estas metodolog\u00edas estimulan la creatividad, imaginaci\u00f3n y autonom\u00eda, y mejoran la retenci\u00f3n de informaci\u00f3n gracias a que est\u00e1n m\u00e1s activamente involucrados.</p></div></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-psicopedagogia-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Psicopedagog\u00eda  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Psicopedagog\u00eda</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aprende a aplicar una atenci\u00f3n de calidad a las necesidades educativas espec\u00edficas que surjan en todas las aulas con este m\u00e1ster oficial a distancia.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-atencion-temprana-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Atenci\u00f3n Temprana en el Contexto Educativo  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Atenci\u00f3n Temprana en el Contexto Educativo</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Obt\u00e9n tu t\u00edtulo oficial, baremable en oposiciones.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-educacion-steam-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Educaci\u00f3n STEAM (Ciencias, Tecnolog\u00eda, Ingenier\u00eda, Artes y Matem\u00e1ticas)  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Educaci\u00f3n STEAM (Ciencias, Tecnolog\u00eda, Ingenier\u00eda, Artes y Matem\u00e1ticas)</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aprende las metodolog\u00edas activas que impulsan el aprendizaje de la ciencia y las artes en el aula. Ayudas al estudio disponibles, \u00a1Inf\u00f3rmate!\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'master universitario en metodologias activas'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/14844/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9tYXN0ZXItbWV0b2RvbG9naWFzLWFjdGl2YXMtb25saW5lLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"M\u00e1ster y Postgrado\";\n        var modalityTag = \"Online\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Optimiza tu ense\\u00f1anza con el M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas. Formaci\\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \\u00a1Inscr\\u00edbete ahora!\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Online\", \"description\": \"Optimiza tu ense\\u00f1anza con el M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas. Formaci\\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \\u00a1Inscr\\u00edbete ahora!\", \"location\": {\"@type\": \"VirtualLocation\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-10\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"master metodologias activas\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-Master-Universitario-Metodologias-Acti.original.jpg\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas | UE\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Optimiza tu ense\\u00f1anza con el M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas. Formaci\\u00f3n docente de calidad para mejorar tus habilidades. \\u00a1Inscr\\u00edbete ahora!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": \"Online\", \"name\": \"Online\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-10\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3HW1oWCDTPo\", \"description\": \"Descubre c\\u00f3mo es la metodolog\\u00eda online que utilizamos en la Universidad Europea para nuestros programas online.\\n\\n\\u00bfTe gustar\\u00eda conocer nuestra oferta acad\\u00e9mica? Entra aqu\\u00ed y #:VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.es/online\", \"duration\": \"PT41S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"745890\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda online Universidad Europea Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-metdologia-online-videocol-620x360_4gynoJ.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-01-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>S\\u00ed, se trata de un m\\u00e1ster oficial certificado por la Agencia Nacional de Evaluaci\\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\\u00f3n (ANECA), dependiente del Ministerio de Educaci\\u00f3n. Por lo tanto, es puntuable en las oposiciones docentes de la Administraci\\u00f3n p\\u00fablica.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfEl M\\u00e1ster en Metodolog\\u00edas Activas de la Universidad Europea es un t\\u00edtulo oficial?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Las metodolog\\u00edas tradicionales se caracterizan por ser m\\u00e1s pasivas y centradas en el profesor, mientras que las metodolog\\u00edas activas son m\\u00e1s din\\u00e1micas y centradas en el estudiante.</p><p>Las metodolog\\u00edas tradicionales se focalizan en la ense\\u00f1anza. En cambio, las metodolog\\u00edas activas lo hacen en el aprendizaje.</p><p>Las metodolog\\u00edas activas suelen trabajar en la resoluci\\u00f3n de problemas y aplicaci\\u00f3n pr\\u00e1ctica de los conocimientos adquiridos, mientras que las metodolog\\u00edas tradicionales suelen centrarse en la teor\\u00eda y memorizaci\\u00f3n de conceptos.</p><p>Las metodolog\\u00edas activas suelen hacer uso de herramientas y recursos como la tecnolog\\u00eda, el trabajo en equipo, el aprendizaje cooperativo y el aprendizaje basado en proyectos, mientras que las metodolog\\u00edas tradicionales se basan m\\u00e1s en la exposici\\u00f3n oral y uso de materiales impresos.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfEn qu\\u00e9 se diferencian las metodolog\\u00edas tradicionales y las metodolog\\u00edas activas?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>En las metodolog\\u00edas activas, el docente act\\u00faa como facilitador y gu\\u00eda del aprendizaje de los estudiantes. Entre sus funciones, est\\u00e1n: facilitar el aprendizaje, estimular la participaci\\u00f3n, fomentar el trabajo en equipo y evaluar el aprendizaje para poder retroalimentar y mejorar el proceso de ense\\u00f1anza-aprendizaje.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 rol ocupa el docente en la aplicaci\\u00f3n de metodolog\\u00edas activas?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Es importante emplear metodolog\\u00edas activas en las aulas para permitir que los estudiantes construyan su propio conocimiento a partir de su experiencia y participaci\\u00f3n en el proceso de aprendizaje. Esto fomenta un aprendizaje significativo, donde los estudiantes comprenden y asimilan mejor los conceptos.</p><p>Adem\\u00e1s, las metodolog\\u00edas activas fomentan el trabajo en equipo, la colaboraci\\u00f3n y la comunicaci\\u00f3n entre los estudiantes, lo que les permite desarrollar habilidades sociales como la empat\\u00eda, la escucha activa, la resoluci\\u00f3n de conflictos y el liderazgo.</p><p>Estas metodolog\\u00edas estimulan la creatividad, imaginaci\\u00f3n y autonom\\u00eda, y mejoran la retenci\\u00f3n de informaci\\u00f3n gracias a que est\\u00e1n m\\u00e1s activamente involucrados.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfPor qu\\u00e9 usar metodolog\\u00edas activas en el aula?\"}]}</script>None<script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'online', 'academicArea': 'educacion', 'academicType': 'master y postgrado', 'academicName': 'master universitario en metodologias activas', 'academicModality': 'online', 'academicDuration': '1 ano', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': 'sincrono', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20241028', 'academicProductID': '01t7u000000gjj8qam', 'academicCampus': 'online', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias sociales y de la comunicacion', 'academicECTs': '60', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_online_educacion_01t7U000000gJJ8QAM', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}