{"url": "https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online | Universidad Europea</title><meta content=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online. Prep\u00e1rate para ejercer la abogac\u00eda con casos reales. Simulador Online. \u00a1Accede ya!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online. Prep\u00e1rate para ejercer la abogac\u00eda con casos reales. Simulador Online. \u00a1Accede ya!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online. Prep\u00e1rate para ejercer la abogac\u00eda con casos reales. Simulador Online. \u00a1Accede ya!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura Madrid -Online\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online. Prep\u00e1rate para ejercer la abogac\u00eda con casos reales. Simulador Online. \u00a1Accede ya!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-master-abogacia-derecho-online page-modality-online webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'online'})\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/168/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENC.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura <span>Online</span></h2><p>Da el siguiente paso en tu futuro como abogado. Con nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda te preparar\u00e1s para superar tu Prueba de Acceso a la Abogac\u00eda y adquirir\u00e1s todas las aptitudes y conocimientos del abogado profesional.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user\">Selecciona tu programa:</p><div class=\"hero_banner_degree__card\"><i class=\"icon-screen\"></i><p class=\"mod\">Online</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura Online\"><div class=\"date\"><span class=\"start\">Diciembre 2023</span></div></a> <a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-valencia-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura Online\"><div class=\"date\"><span class=\"start\">Octubre 2024</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Valencia</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura Valencia\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">18 Oct 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"modality\">Octubre 2024</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/\">Masters de Derecho</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/\", \"name\": \"Masters de Derecho\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">M\u00e1ster Online en Abogac\u00eda y Procura</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>Durante tu M\u00e1ster Online en Abogac\u00eda tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n el <b>simulador online Legal Quiz de Lefebvre,</b> el complemento perfecto de tu experiencia acad\u00e9mica. Podr\u00e1s hacer todos los simulacros que necesites y saber con qu\u00e9 especialidad consigues el mejor resultado para presentarte completamente preparado.</p><p>Nuestro plan acad\u00e9mico incluye el estudio de todas las especialidades del Examen de Estado: Laboral, Civil y Mercantil, Penal y Administrativo y adem\u00e1s te permitir\u00e1 especializarte en <b>asesoramiento jur\u00eddico de empresas,</b> con especial atenci\u00f3n a la pr\u00e1ctica internacional.</p><p>Al finalizar tu <b>M\u00e1ster de Abogac\u00eda Online</b> en la Universidad Europea estar\u00e1s preparado para la Prueba de Acceso del Estado y para enfrentarte a tu futuro como abogado profesional.</p><p><b><i>*El m\u00e1ster tiene una duraci\u00f3n de 15 meses, siempre y cuando las pr\u00e1cticas se realicen en jornada completa. Sin embargo, el alumno podr\u00e1 cursarlas en jornada reducida ampliando la duraci\u00f3n del m\u00e1ster hasta los 18 meses.</i></b></p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-screen\"></i> <span>Online con clases en directo</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i> <a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: Diciembre 2023</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>90 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>15/18 meses*</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/2742/master_universitario_abogacia_procura_online_madrid.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto online\", \"eventLabel\": \"master universitario en abogacia y procura\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/168/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 22% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 28% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"MU Abogac\u00eda-  Lefebvre\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA-MU-Aboogacia-2-1056x600.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Supera tu Prueba de Acceso con Legal Quiz</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Prep\u00e1rate para superar tu <b>Examen de Acceso a la Abogac\u00eda</b> con el simulador oficial online Legal Quiz de Lefebvre.</p><p>Durante tu M\u00e1ster en Abogac\u00eda podr\u00e1s hacer todos los simulacros que necesites hasta presentarte al examen. En Legal Quiz tendr\u00e1s <b>m\u00e1s de 3.500 preguntas de todas las especialidades</b> a tu disposici\u00f3n y podr\u00e1s saber con cu\u00e1l de ellas obtienes los mejores resultados.</p><p>M\u00e1s del 90% de los estudiantes de nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda supera con \u00e9xito su Prueba de Acceso a la Abogac\u00eda, \u00a1t\u00fa tambi\u00e9n podr\u00e1s!</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar nuestro M\u00e1ster de Abogac\u00eda online?</h2></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 11.5H4a.5.5 0 00.5.5v-.5zm6 0v.5a.5.5 0 00.5-.5h-.5zm-6 .5h6v-1h-6v1zm6.5-.5v-2h-1v2h1zm-7-2v2h1v-2H4zM7.5 6A3.5 3.5 0 004 9.5h1A2.5 2.5 0 017.5 7V6zM11 9.5A3.5 3.5 0 007.5 6v1A2.5 2.5 0 0110 9.5h1zm3 2c0 .245-.114.52-.406.816-.294.299-.745.59-1.341.846-1.191.51-2.871.838-4.753.838v1c1.984 0 3.804-.344 5.147-.92.67-.287 1.245-.642 1.659-1.061.416-.422.694-.936.694-1.519h-1zM7.5 14c-1.882 0-3.562-.328-4.753-.838-.596-.256-1.047-.547-1.341-.846C1.114 12.02 1 11.746 1 11.5H0c0 .583.278 1.097.694 1.519.414.42.989.774 1.66 1.062C3.695 14.656 5.515 15 7.5 15v-1zM1 11.5c0-.242.11-.513.394-.805.286-.294.725-.582 1.306-.837l-.4-.916c-.656.287-1.218.64-1.622 1.056C.27 10.416 0 10.925 0 11.5h1zm11.3-1.642c.581.255 1.02.543 1.305.837.284.292.395.563.395.805h1c0-.575-.27-1.084-.678-1.502-.404-.416-.966-.769-1.622-1.056l-.4.916zM7.5 4A1.5 1.5 0 016 2.5H5A2.5 2.5 0 007.5 5V4zM9 2.5A1.5 1.5 0 017.5 4v1A2.5 2.5 0 0010 2.5H9zM7.5 1A1.5 1.5 0 019 2.5h1A2.5 2.5 0 007.5 0v1zm0-1A2.5 2.5 0 005 2.5h1A1.5 1.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Enfoque integral</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Adquirir\u00e1s una visi\u00f3n integral en Derecho a trav\u00e9s de las 4 especialidades de la Prueba de Acceso, pero, adem\u00e1s, te especializar\u00e1s en asesoramiento jur\u00eddico empresarial mediante contenidos de perspectiva econ\u00f3mico-empresarial.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M0 14.5h15m-8.5-8v3m2-3v3m-1-3a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6zm-7 6v-1a2 2 0 012-2h10a2 2 0 012 2v1H.5z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Proyecci\u00f3n profesional</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>El plan de estudios de nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda est\u00e1 dise\u00f1ado para adquirir el perfil profesional de un abogado vers\u00e1til y multidisciplinar a trav\u00e9s de una visi\u00f3n cualitativa y aspiracional de la abogac\u00eda.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Formaci\u00f3n innovadora</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Adquirir\u00e1s todos los conocimientos que necesitas para enfrentarte a tu futuro profesional en la abogac\u00eda a trav\u00e9s de innovadoras asignaturas que te permitir\u00e1n convertirte en un abogado 100% vers\u00e1til y competitivo.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm7-4.996v.5-.5zm-4 0v-.5.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM12 5v5h1V5h-1zm-2 3h5V7h-5v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Claustro de expertos</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Nuestro equipo docente se compone de abogados en activo y Doctores en Derecho con experiencia en distintas especialidades del derecho. Durante tu m\u00e1ster aprender\u00e1s mediante clases virtuales en directo, casos pr\u00e1cticos y masterclasses.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5h4a1 1 0 001-1v-12a1 1 0 00-1-1h-4a1 1 0 00-1 1v12a1 1 0 001 1zm0 0H4m2.5-3v3m2-9h6m-4.5 6h3m-11.5-8h7v8h-7a1 1 0 01-1-1v-6a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Metodolog\u00eda flexible</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>La metodolog\u00eda online de nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda es ideal para que puedas compaginar tu vida personal y profesional con tus estudios. Nuestra formaci\u00f3n c\u00f3moda y sencilla se adapta a ti y te permite logar tus objetivos de forma progresiva.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M3 14.5v.5h1v-.5H3zm8 0v.5h1v-.5h-1zm-7 0v-2H3v2h1zM6.5 10h2V9h-2v1zm4.5 2.5v2h1v-2h-1zM8.5 10a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1A3.5 3.5 0 008.5 9v1zM4 12.5A2.5 2.5 0 016.5 10V9A3.5 3.5 0 003 12.5h1zM7.5 3A2.5 2.5 0 005 5.5h1A1.5 1.5 0 017.5 4V3zM10 5.5A2.5 2.5 0 007.5 3v1A1.5 1.5 0 019 5.5h1zM7.5 8A2.5 2.5 0 0010 5.5H9A1.5 1.5 0 017.5 7v1zm0-1A1.5 1.5 0 016 5.5H5A2.5 2.5 0 007.5 8V7zm-6-6h12V0h-12v1zm12.5.5v12h1v-12h-1zM13.5 14h-12v1h12v-1zM1 13.5v-12H0v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 15v-1zm12.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM13.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0013.5 0v1zm-12-1A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Apoyo docente</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Durante tu M\u00e1ster en Abogac\u00eda Online contar\u00e1s con la ayuda de un tutor personal online que te acompa\u00f1ar\u00e1 durante todo el programa. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s contacto directo con el equipo docente, con quien podr\u00e1s resolver cualquier duda o cuesti\u00f3n.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alejandro_rosillo.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alejandro_rosillo.2e16d0ba.fill-400x320.png\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alejandro_rosillo.2e16d0ba.fill-400x320.png\" height=\"240\" width=\"300\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"240\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alejandro_rosillo.2e16d0ba.fill-400x320.png\" width=\"300\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Como director del m\u00e1ster, te invito a sumergirte en una experiencia \u00fanica de formaci\u00f3n jur\u00eddica. Nuestro programa integral equilibra teor\u00eda y pr\u00e1ctica, prepar\u00e1ndote para los desaf\u00edos profesionales actuales. Garantizamos una especializaci\u00f3n s\u00f3lida y actualizada. \u00danete a nosotros y haz del camino jur\u00eddico tu trayectoria de \u00e9xito.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Alejandro Rosillo</p><p class=\"testimonial__position\">Director del M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><h2 class=\"testimonial__title hs\">Qu\u00e9 opinan los alumnos de nuestro m\u00e1ster</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/320x240.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/320x240.2e16d0ba.fill-400x320.png\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/320x240.2e16d0ba.fill-400x320.png\" height=\"240\" width=\"300\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"240\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/320x240.2e16d0ba.fill-400x320.png\" width=\"300\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>La calidad de la ense\u00f1anza es excelente. Los profesores son verdaderos expertos en sus campos, con amplia experiencia profesional y dedicaci\u00f3n a la docencia, siempre dispuestos a ayudar a sus alumnos. Sus clases son sumamente enriquecedoras y relevantes para el desempe\u00f1o laboral.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Yania Salazar</p><p class=\"testimonial__program\">M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Consigue una doble titulaci\u00f3n</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Ve m\u00e1s all\u00e1 y difer\u00e9nciate de otros perfiles profesionales a trav\u00e9s de un Curso o Experto Universitario. Ahorra un 2% extra en el M\u00e1ster + un 30% en el Curso o bien, un 5% extra en el M\u00e1ster + un 50% en el Experto con tu formaci\u00f3n combinada y obt\u00e9n una doble titulaci\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img alt=\"compliance-officer\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"450\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/compliance-officer-800x450.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"800\"/><noscript><img alt=\"compliance-officer\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"450\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/compliance-officer-800x450.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"800\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/curso_universitario_compliance_online_v2.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda + Curso en Compliance\">\n                                    M\u00e1ster en Abogac\u00eda + Curso en Compliance\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Especial\u00edzate en \u00e9tica corporativa y prevenci\u00f3n de riesgos penales en empresas. F\u00f3rmate en las funciones del Compliance Officer y en la confecci\u00f3n de planes de prevenci\u00f3n. Nuestro plan de estudios ha sido elaborado junto al prestigioso bufete Ayuela Jim\u00e9nez Abogados.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"464\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/combinado_Experto_Universitario_en.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"1440\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"464\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/combinado_Experto_Universitario_en.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"1440\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_experto_universitario_legalTech_folleto.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda + Experto en Legaltech\">\n                                    M\u00e1ster en Abogac\u00eda + Experto en Legaltech\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Convi\u00e9rtete en experto en legaltech y aprende a enfrentarte a desaf\u00edos en un mundo jur\u00eddico cada vez m\u00e1s tecnol\u00f3gico. Estudiar\u00e1s contenidos creados junto a Legaltech Sistemius, firma referente en derecho digital y legaltech.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudio<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP01.pdf\">1.- Ejercicio profesional y deontolog\u00eda del abogado y procurador</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP02.pdf\">2. Organizaci\u00f3n del despacho profesional del abogado y del procurador</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP03.pdf\">3.- Defensa y protecci\u00f3n de los derechos fundamentales y procesos ante tribunales internacionales</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP04.pdf\">4.- La pr\u00e1ctica sobre el derecho de persona</a></td><td>4</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP05.pdf\">5.- Estrategia procesal</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP06.pdf\">6.- Litigaci\u00f3n civil y mercantil</a></td><td>7</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP07.pdf\">7.- La pr\u00e1ctica de la contrataci\u00f3n y del derecho societario</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP08.pdf\">8-La pr\u00e1ctica sobre il\u00edcitos penales y las especialidades en el proceso penal</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP09.pdf\">9.- La pr\u00e1ctica de la procura</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP10.pdf\">10. La pr\u00e1ctica de las relaciones con la Administraci\u00f3n Publica</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP11.pdf\">11. La pr\u00e1ctica de las relaciones laborales</a></td><td>5</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP12.pdf\">12. Trabajo fin de m\u00e1ster</a></td><td>6</td><td>TFM</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/MUAYP13.pdf\">13. Pr\u00e1cticas acad\u00e9micas externas</a></td><td>30</td><td>PR\u00c1CTICAS</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 1. Ejercicio profesional y deontolog\u00eda del abogado y procurador (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Estatuto Jur\u00eddico y Deontol\u00f3gico de la abogac\u00eda: naturaleza y alcance. Condiciones de acceso a la profesi\u00f3n de abogado y procura y previsi\u00f3n social. Organizaci\u00f3n colegial: r\u00e9gimen econ\u00f3mico y de gobierno del Colegio de Abogados y del Colegio de Procuradores de los Tribunales.</li><li>Principios b\u00e1sicos de la actuaci\u00f3n del abogado: secreto profesional, libertad de defensa, independencia.</li><li>Responsabilidad civil, penal y disciplinaria del abogado y del procurador.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 2. Organizaci\u00f3n del despacho profesional del abogado y del procurador (4 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Formas de ejercicio de la profesi\u00f3n: individual, colectiva y multidisciplinar. Relaci\u00f3n societaria entre abogado y procurador.</li><li>Obligaciones contables y fiscales de las distintas formas de ejercicio de la profesi\u00f3n de abogado y de procurador.</li><li>Elaboraci\u00f3n de minutas y c\u00e1lculo de honorarios y derechos.</li><li>Jura de cuentas y costas.</li><li>T\u00e9cnicas de argumentaci\u00f3n y negociaci\u00f3n en el despacho profesional.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 3. Defensa y protecci\u00f3n de los derechos fundamentales y procesos ante tribunales internacionales (4 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Garant\u00edas jurisdiccionales de los derechos fundamentales en el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol. Tutela por los tribunales ordinarios: procedimientos y recursos. Especial referencia a la tramitaci\u00f3n del recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional. Protecci\u00f3n normativa, institucional y jurisdiccional de los derechos fundamentales en la Uni\u00f3n Europea: La Carta de los Derechos Fundamentales de la Uni\u00f3n. El papel del abogado en su actuaci\u00f3n ante el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n.<br/></li><li>Sistema universal de garant\u00edas:<br/> - El sistema de protecci\u00f3n en el Consejo de Europa y tutela jurisdiccional del Tribunal Europeo de Derechos Humanos.<br/> - Instrumentos procesales en el sistema de Naciones Unidas. Mecanismos convencionales y extraconvencionales.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 4. La pr\u00e1ctica sobre el derecho de la persona (4 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Representaci\u00f3n y protecci\u00f3n de la persona y sus estados civiles: ejercicio de la patria potestad, incapacitaci\u00f3n de la persona y tutela.</li><li>Sistema de protecci\u00f3n de menores. Especial referencia al secuestro internacional de menores: aspectos procedimentales y consecuencias jur\u00eddicas.</li><li>Asesoramiento en cuestiones matrimoniales y sus reg\u00edmenes econ\u00f3micos. R\u00e9gimen aplicable a las parejas de hecho.</li><li>Partici\u00f3n de la herencia: testamento, leg\u00edtimas y sucesi\u00f3n intestada.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 5. Estrategia procesal (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Estrategias para la defensa de los derechos de los clientes en los distintos procesos y clases.</li><li>La defensa en los mecanismos de resoluci\u00f3n extrajudicial de conflictos: conciliaci\u00f3n, mediaci\u00f3n y arbitraje.</li><li>Beneficio de la justicia gratuita.</li><li>Turno de oficio.</li><li>Efectos econ\u00f3micos del proceso.</li><li>T\u00e9cnicas de argumentaci\u00f3n jur\u00eddica: el discurso jur\u00eddico y la oratoria ante los tribunales.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 6. Litigaci\u00f3n civil y mercantil (7 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>An\u00e1lisis de los criterios de competencia.</li><li>Asesoramiento en los procesos declarativos ordinarios: el juicio ordinario; el juicio verbal y el proceso monitorio.</li><li>Medidas cautelares, recursos y ejecuci\u00f3n de las mismas.</li><li>Asesoramiento durante el proceso concursal: solicitud del concurso, efectos, convenio y liquidaci\u00f3n.</li><li>Rebeld\u00eda en el proceso civil.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 7. La pr\u00e1ctica de la contrataci\u00f3n y del derecho societario (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Asesoramiento en el inicio de la actividad empresarial: sociedades mercantiles.</li><li>Mecanismos de financiaci\u00f3n: fianza, hipoteca y otras garant\u00edas personales.</li><li>Cuestiones generales de la contrataci\u00f3n y cl\u00e1usulas abusivas.</li><li>An\u00e1lisis del r\u00e9gimen de responsabilidad por da\u00f1os.</li><li>R\u00e9gimen jur\u00eddico del empresario en concurso.</li><li>R\u00e9gimen del Derecho de la competencia.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 8. La pr\u00e1ctica sobre il\u00edcitos penales y las especialidades en el proceso penal (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>An\u00e1lisis de diferentes clases de delitos.</li><li>Responsabilidad civil derivada del il\u00edcito penal.</li><li>Responsabilidad penal de las personas jur\u00eddicas.</li><li>Especialidades procesales.</li><li>Principios de la jurisdicci\u00f3n penal ordinaria.</li><li>Incoaci\u00f3n del proceso.</li><li>Medidas, cautelares personales y reales.</li><li>Incidentes de nulidad de las actuaciones.</li><li>Sobreseimiento. Calificaciones provisionales. Conformidad del acusado.</li><li>Sentencia. Recursos. Ejecuci\u00f3n de sentencia.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 9. La pr\u00e1ctica de la procura (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Intervenci\u00f3n del procurador en los distintos \u00f3rdenes jurisdiccionales.</li><li>Los actos de comunicaci\u00f3n.</li><li>La postulaci\u00f3n procesal y los registros p\u00fablicos. Especial referencia al derecho registral inmobiliario.</li><li>Colegio de Procuradores: medios alternativos para la soluci\u00f3n de conflictos.</li><li>Actuaci\u00f3n en los procesos de ejecuci\u00f3n de t\u00edtulos judiciales y no judiciales.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 10. La pr\u00e1ctica de las relaciones con la administraci\u00f3n publica (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Funciones del abogado administrativista y asistencia en el proceso administrativo (partes, fases, c\u00f3mputo y terminaci\u00f3n).</li><li>Acci\u00f3n de responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n P\u00fablica.</li><li>Asesoramiento en la contrataci\u00f3n del sector p\u00fablico.</li><li>Mecanismos de intervenci\u00f3n de las Administraciones P\u00fablicas.</li><li>Asesoramiento en el procedimiento contencioso-administrativo.</li><li>Adopci\u00f3n de medidas cautelares y cuestiones prejudiciales.</li><li>Recursos y ejecuci\u00f3n de sentencias.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 11. La pr\u00e1ctica de las relaciones laborales (5 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Asesoramiento sobre la modalidad laboral contractual.</li><li>La especialidad de la subcontrata.</li><li>Problem\u00e1tica de la transmisi\u00f3n de empresa.</li><li>El trabajador: sus derechos y deberes.</li><li>El impacto de la negociaci\u00f3n de los convenios colectivos y el derecho sindical.</li><li>La gesti\u00f3n del conflicto laboral en los tribunales y sus especialidades.</li><li>La instrumentalizaci\u00f3n del Fondo de Garant\u00eda Salarial.</li><li>La especialidad en la ejecuci\u00f3n de sentencias en el \u00e1mbito laboral.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 12. Trabajo fin de m\u00e1ster (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><p>El Trabajo Fin de M\u00e1ster integrar\u00e1 las competencias y materias aprendidas y trabajadas en cada uno de los M\u00f3dulos que componen el Master. Se concibe como un proyecto conforme a los modelos metodol\u00f3gicos propios del \u00e1rea jur\u00eddica de aplicaci\u00f3n. En dicho proyecto, el estudiante debe recoger los marcos conceptuales y aplicarlos a la realidad jur\u00eddica (te\u00f3rico-pr\u00e1ctica). El Trabajo Fin de M\u00e1ster se elaborar\u00e1 de manera individual.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 13. Pr\u00e1cticas acad\u00e9micas externas (30 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las Pr\u00e1cticas Acad\u00e9micas Externas buscan la consecuci\u00f3n de los objetivos que marca el art. 13 del Real Decreto 64/2023, de 8 de febrero, por el que se aprueba el Reglamento de la Ley 34/2006, de 30 de octubre, sobre el acceso a las profesiones de la Abogac\u00eda y la Procura:</p><ul><li>Enfrentarse a problemas deontol\u00f3gicos profesionales.</li><li>Familiarizarse con el funcionamiento y la problem\u00e1tica de instituciones relacionadas con el ejercicio con el ejercicio de la abogac\u00eda y, en su caso, de la procura.</li><li>Conocer la actividad de otros operadores jur\u00eddicos, as\u00ed como de profesionales relacionados con el ejercicio de su profesi\u00f3n.</li><li>Recibir informaci\u00f3n actualizada sobre el desarrollo de la carrera profesional y de las posibles l\u00edneas de actividad, as\u00ed como de los instrumentos para su gesti\u00f3n.</li><li>En general, desarrollar las competencias y habilidades necesarias para el ejercicio de la abogac\u00eda y, en su caso, de la procura.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios del Curso de Iniciaci\u00f3n al Compliance</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Unidad 1. Introducci\u00f3n al Compliance (1 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Aproximaci\u00f3n al Compliance Penal Vs. Compliance Extrapenal.</li><li>Modelo COSO.</li><li>Regulaci\u00f3n del Compliance a nivel internacional y nacional.</li><li>Las Normas UNE-ISO 19600 y 19601.</li><li>Las Normas UNE-ISO 37001 y 37301.</li><li>La \u00e9tica empresarial y el C\u00f3digo \u00c9tico. La cultura preventiva. Concienciaci\u00f3n y <i>awareness</i> en Compliance.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Unidad 2. Aspectos b\u00e1sicos introductorios del Derecho procesal y del Derecho Penal (1 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Regulaci\u00f3n de la persona jur\u00eddica en la Ley de Enjuiciamiento Criminal y responsabilidad penal de la persona jur\u00eddica ex art. 31 bis CP.</li><li>Los delitos de la empresa Vs. los delitos en la empresa.</li><li>Los planes de cumplimiento como instrumento para la exoneraci\u00f3n o atenuaci\u00f3n de la responsabilidad penal de la persona jur\u00eddica.</li><li>La figura y responsabilidad penal del Administrador. Distribuci\u00f3n de responsabilidades penales de administradores y posibilidades de exoneraci\u00f3n.</li><li>Las Circulares de la Fiscal\u00eda General del Estado en materia de Compliance.</li><li>La Jurisprudencia penal en materia de Compliance.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Unidad 3. Compliance Penal. La prevenci\u00f3n de riesgos penales y extrapenales (1 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>El mapa de riesgos.</li><li>Identificaci\u00f3n de los procesos de la organizaci\u00f3n en los que puedan residir riesgos.</li><li>Identificaci\u00f3n de riesgos que puedan afectar a la organizaci\u00f3n.</li><li>Evaluaci\u00f3n de los riesgos identificados. Control y verificaci\u00f3n de los riesgos.</li><li>Perfil, orientaci\u00f3n y conocimientos del profesional: \u00bfqui\u00e9n puede llevar a cabo con \u00e9xito la identificaci\u00f3n de riesgos y la confecci\u00f3n de un mapa de riesgos?</li><li>Riesgos \u201cextrapenales\u201d asociados a la falta de ejecuci\u00f3n de un programa de cumplimiento. Especial referencia al riesgo reputacional y de mercado.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Unidad 4. Empresa y Compliance (1 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Compliance penal \u201cad intra\u201d: transparencia y buen gobierno.</li><li>La protecci\u00f3n de datos en las empresas. El uso adecuado de los medios tecnol\u00f3gicos y materiales en las empresas. Seguridad de la informaci\u00f3n.</li><li>Los secretos de empresa y la protecci\u00f3n de los negocios.</li><li>La protecci\u00f3n de los trabajadores. La evitaci\u00f3n de situaciones discriminatorias en el contexto laboral.</li><li>Auditor\u00edas internas/ externas. Pol\u00edticas de seguridad y medioambientales.</li><li>Compliance penal \u201cad extra\u201d: el soborno y la corrupci\u00f3n; el blanqueo de capitales y la financiaci\u00f3n del terrorismo; procedimientos de diligencia debida y prevenci\u00f3n de conflictos de intereses; la protecci\u00f3n al consumidor; procesos de \u201cDue Diligence\u201d penal.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Unidad 5. El programa de cumplimiento (1 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Elementos esenciales del programa de cumplimiento. El canal de comunicaci\u00f3n del programa a los trabajadores. Metodolog\u00eda de implantaci\u00f3n.</li><li>La importancia de la actividad, funcionamiento unidades de negocio y organigrama de la empresa en la generaci\u00f3n de un programa de cumplimiento. Gesti\u00f3n de recursos financieros.</li><li>Definici\u00f3n de protocolos y procedimientos para la toma de decisiones en la organizaci\u00f3n.</li><li>El canal de denuncias y las garant\u00edas de los denunciantes. Problem\u00e1tica espec\u00edfica para el adecuado funcionamiento de pol\u00edticas de \u201cWhistleblowing\u201d: Normativas y c\u00f3digos, aspectos clave y validez del material probatorio.</li><li>Los procedimientos de investigaci\u00f3n interna y externa. Medidas disciplinarias e incentivos.</li><li>Procedimiento para la custodia y gesti\u00f3n de evidencias y otros documentos que forman parte del programa de cumplimiento. Formaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Unidad 6. El \u00d3rgano de Control y el Oficial de Cumplimiento o \u201cCompliance Officer\u201d (1 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>\u00d3rganos de control, seguimiento y supervisi\u00f3n del programa de cumplimiento. Primera, segunda y tercera l\u00ednea de defensa.</li><li>Organizaci\u00f3n, adecuaci\u00f3n y estructura del \u00d3rgano de Control: externo/interno, unipersonal/colegiado. Asesores externos.</li><li>Perfil y preparaci\u00f3n profesional del Oficial de Cumplimiento. Habilidades y cualidades. La independencia del Oficial de Cumplimiento.</li><li>Funciones del \u00d3rgano de control y del Oficial de Cumplimiento. Recursos humanos, financieros, materiales y t\u00e9cnicos.</li><li>Revisi\u00f3n peri\u00f3dica y adaptaci\u00f3n del programa de cumplimiento. Procesos de monitorizaci\u00f3n de controles.</li><li>Responsabilidad del Oficial de Cumplimiento y su vinculaci\u00f3n con el Consejo de Administraci\u00f3n.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><p class=\"vertical-tabs__title hs\">Competencias adquiridas</p><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Durante tu M\u00e1ster de Abogac\u00eda Online trabajar\u00e1s todas las competencias y aptitudes que necesitas para desenvolverte en tu futuro profesional como abogado.</p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-bca430ed\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-bca430ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-bca430ed\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-bca430ed\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-bca430ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-bca430ed\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-bca430ed\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-bca430ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-bca430ed\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-bca430ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-bca430ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-bca430ed\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1: Que los estudiantes hayan demostrado poseer y comprender conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</li><li>CB2: Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</li><li>CB3: Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</li><li>CB4: Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-bca430ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-bca430ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-bca430ed\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT1: Responsabilidad: Que el estudiante sea capaz de asumir las consecuencias de las acciones que realiza y responder de sus propios actos.</li><li>CT2: Autoconfianza: Que el estudiante sea capaz de actuar con seguridad y con la motivaci\u00f3n suficiente para conseguir sus objetivos.</li><li>CT3: Conciencia de los valores \u00e9ticos: Capacidad del estudiante para sentir, juzgar, argumentar y actuar conforme a valores morales de modo coherente, persistente y aut\u00f3nomo.</li><li>CT4: Habilidades comunicativas: Que el alumno sea capaz de expresar conceptos e ideas de forma efectiva, incluyendo la capacidad de comunicar por escrito con concisi\u00f3n y claridad, as\u00ed como hablar en p\u00fablico de manera eficaz.</li><li>CT5: Trabajo en equipo: Que el alumno sea capaz de participar de una forma activa en la consecuci\u00f3n de un objetivo com\u00fan, escuchando, respetando y valorando las ideas y propuestas del resto de miembros de su equipo.</li><li>CT6: Iniciativa: Que el estudiante sea capaz de anticiparse proactivamente proponiendo soluciones o alternativas a las situaciones presentadas.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-bca430ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-bca430ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-bca430ed\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1: Conocer y ser capaz de integrar la defensa de los derechos de los clientes en el marco de los sistemas de tutela jurisdiccionales nacionales e internacionales entre abogados.</li><li>CE2: Conocer y evaluar las distintas responsabilidades vinculadas al ejercicio de la actividad profesional, incluyendo el funcionamiento b\u00e1sico de la asistencia jur\u00eddica gratuita y la promoci\u00f3n de la responsabilidad social del abogado.</li><li>CE3: Saber identificar conflictos de intereses y conocer las t\u00e9cnicas para su resoluci\u00f3n, establecer el alcance del secreto profesional y de la confidencialidad, y preservar la independencia de criterio.</li><li>CE4: Saber identificar los requerimientos de prestaci\u00f3n y organizaci\u00f3n determinantes para el asesoramiento jur\u00eddico.</li><li>CE5: Conocer y saber aplicar en la pr\u00e1ctica el entorno organizativo, de gesti\u00f3n y comercial de la profesi\u00f3n de abogado, as\u00ed como su marco jur\u00eddico asociativo, fiscal, laboral y de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal.</li><li>CE6: Desarrollar destrezas y habilidades para la elecci\u00f3n de la estrategia correcta para la defensa de los derechos de los clientes teniendo en cuenta las exigencias de los distintos \u00e1mbitos de la pr\u00e1ctica profesional.</li><li>CE7: Saber desarrollar destrezas que permitan al abogado mejorar la eficiencia de su trabajo y potenciar el funcionamiento global del equipo o instituci\u00f3n en que lo desarrolla mediante el acceso a fuentes de informaci\u00f3n, el conocimiento de idiomas, la gesti\u00f3n del conocimiento y el manejo de t\u00e9cnicas y herramientas aplicadas.</li><li>CE8: Conocer, saber organizar y planificar los recursos individuales y colectivos disponibles para el ejercicio en sus distintas modalidades organizativas de la profesi\u00f3n de abogado.</li><li>CE9: Saber exponer de forma oral y escrita hechos, y extraer argumentalmente consecuencias jur\u00eddicas, en atenci\u00f3n al contexto y al destinatario al que vayan dirigidas, de acuerdo en su caso con las modalidades propias de cada \u00e1mbito procedimental.</li><li>CE10: Saber desarrollar habilidades y destrezas interpersonales, que faciliten el ejercicio de la profesi\u00f3n de abogado en sus relaciones con los ciudadanos, con otros profesionales y con las instituciones.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Horarios</h2><ul><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.9https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.15447187066031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul><h2><b>Pr\u00e1cticas profesionales</b></h2><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia, despu\u00e9s de lo aprendido en nuestro m\u00e1ster, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para iniciar tus pr\u00e1cticas curriculares deber\u00e1s haber superado la formaci\u00f3n correspondiente a los m\u00f3dulos 1 a 11. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n. En todos los casos, tu tutor ser\u00e1 un profesional con m\u00e1s de cinco a\u00f1os de experiencia profesional, tal y como establece la legislaci\u00f3n aplicable.</p><p>Si quieres ampliar tu experiencia, durante la impartici\u00f3n del m\u00e1ster, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Para ello, desde el comienzo del programa, os facilitamos propuestas de despachos y empresas interesadas en la incorporaci\u00f3n de estudiantes a media jornada o si lo prefieres gestionamos el convenio con el despacho o empresa que nos propongas.</p><p><b>Despachos de pr\u00e1cticas</b></p><p>Podr\u00e1s realizar las pr\u00e1cticas profesionales de tu M\u00e1ster en Abogac\u00eda en los mejores despachos a nivel nacional. Estos son algunos de los despachos y firmas en los que podr\u00e1s hacer tus pr\u00e1cticas:</p><ul><li>\u00c1lvarez- Ossorio Miller.</li><li>Cremades &amp; Calvo Sotelo.</li><li>DLA Piper.</li><li>ECIJA.</li><li>Garrigues.</li><li>IUS AEQUITAS.</li></ul></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Empleabilidad</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Desarr\u00f3llate profesionalmente<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><p>Desarrolla tus capacidades personales y tu liderazgo en la Universidad Europea.</p><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n de Postgrado. Adquirir experiencia relacionada con lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral y aprovechar al m\u00e1ximo tu experiencia universitaria. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Podr\u00e1s realizar las pr\u00e1cticas en empresa desde el primer d\u00eda. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Salidas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li>Gracias a la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica que recibir\u00e1s en el m\u00e1ster, ser\u00e1s un abogado preparado para desempe\u00f1arte en el mundo profesional desde el primer d\u00eda.</li><li>Los despachos y empresas con los que tenemos suscritos convenios de colaboraci\u00f3n te permitir\u00e1n adquirir las competencias que todas las entidades buscan cuando incorporan a un nuevo profesional.</li><li>Adem\u00e1s, dispondr\u00e1s del Legal Quiz Lefebvre que te permitir\u00e1 preparar con \u00e9xito la prueba que anualmente convoca el Ministerio de Justicia y que te permitir\u00e1 incorporar al colegio profesional de tu elecci\u00f3n.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de egreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El estudiante que finaliza sus estudios en nuestro M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda, es un profesional con alta capacidad de trabajo, que tiene conocimientos multidisciplinares y que est\u00e1 preparado para el ejercicio en un mundo laboral competitivo y cambiante.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">\u00bfC\u00f3mo es la metodolog\u00eda online?</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible</b></p><p>Clases virtuales en directo a las que te puedes conectar desde cualquier sitio y dispositivo.</p><p><b>Cercana</b></p><p>Contar\u00e1s con el apoyo de nuestros profesores expertos que facilitar\u00e1n tu aprendizaje, as\u00ed como de un tutor de acompa\u00f1amiento que te orientar\u00e1 y te ayudar\u00e1 a que logres tus objetivos.</p><p><b>Funcional</b></p><p>El campus virtual ser\u00e1 tu plataforma de aprendizaje en la que encontrar\u00e1s las materias que vas a cursar. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s acceso a la biblioteca, a una zona de comunidad para poder contactar con otros estudiantes y asistencia 24 horas.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"3HW1oWCDTPo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h3 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h3><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que ponemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso y v\u00edas de acceso al t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para poder acceder a este M\u00e1ster oficial es imprescindible:</p><ul><li>Tener el Grado o la Licenciatura en Derecho por una universidad espa\u00f1ola.</li><li>En caso de haber estudiado en el extranjero, deber\u00e1s haber homologado tus estudios en Derecho por el Ministerio de Educaci\u00f3n.</li></ul><p>Tener clara la vocaci\u00f3n de ejercer como abogado, sea en despacho o asesor\u00edas jur\u00eddicas de empresa.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Licenciados o Graduados en Derecho o de otro t\u00edtulo de Grado que acredite la adquisici\u00f3n de las competencias establecidas en el art\u00edculo 3 del Reglamento de la Ley 34/2006, de 30 de octubre de acceso a las profesiones de abogado y procurador de los Tribunales, aprobado mediante RD 775/2011, de 3 de junio.</p><p>En todo caso, nuestros estudiantes son aquellos que desean completar su formaci\u00f3n con un programa que les permita adquirir una visi\u00f3n m\u00e1s cualitativa y aspiracional, que quieren ir m\u00e1s all\u00e1 de la preparaci\u00f3n de la prueba de acceso y que quieren dar a su carrera un perfil multidisciplinar e internacional.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>65 plazas, exclusivamente en esta modalidad.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><p class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                        Programa de becas y ayudas\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.force.com/s/formularioconvalidacionext?language=es\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Convalidaciones y traslados de centro\">\n                                                                        Convalidaciones y traslados de centro\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Si dispones de estudios previos o experiencia laboral puedes solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y sin compromiso.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro profesorado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>Dr. D. Alejandro Rosillo Fair\u00e9n<br/></b>Licenciado y Doctor en Derecho. Premio extraordinario de Doctorado. Acreditado Profesor Contratado Doctor y Profesor de Universidad Privada (ANECA y ACAP). Acad\u00e9mico correspondiente de la Real de Jurisprudencia y Legislaci\u00f3n de Madrid. Abogado en ejercicio ICAM. Curso General formativo para el acceso a la profesi\u00f3n de abogado por la UCM. M\u00e1s de 6.000 horas de experiencia docente. Autor de m\u00e1s de una veintena de art\u00edculos doctrinales y divulgativos, una monograf\u00eda y dos libros de casos pr\u00e1cticos, uno de ellos con tres ediciones.</li><li><b>Dr. D. David Eleuterio Balbuena P\u00e9rez</b><br/>Doctor en Derecho. Profesor Contratado Doctor emitida por la ANECA. Ha sido docente en varias universidades de Latinoam\u00e9rica y tambi\u00e9n en Espa\u00f1a. Ponente internacional. Abogado, socio del despacho Fabio Balbuena Abogados. Asesor jur\u00eddico externo de varios despachos en Espa\u00f1a, Paraguay, Per\u00fa y Honduras.</li><li><b>Dr. D. Ignacio Mar\u00edn Garc\u00eda<br/></b>Licenciado en Derecho y Econom\u00eda, LL.M. en la Universidad de Columbia y Doctor en Derecho. Acreditado Profesor Contratado Doctor y Profesor de Universidad Privada (ANECA). Cuenta con publicaciones y conferencias de \u00e1mbito internacional. Ha sido <i>visiting scholar</i> en la facultad de derecho de la Universidad de Cornell (Nueva York, 2009) y <i>visiting fellow</i> en el Institute of European and Comparative Law de la Universidad de Oxford (2010). Cuenta con publicaciones y conferencias de \u00e1mbito internacional. Abogado en ejercicio ICAM y admitido para ejercer la abogac\u00eda en el Estado de Nueva York. Actualmente, dirige el departamento de asesor\u00eda jur\u00eddica del grupo multinacional espa\u00f1ol PIVOTAL, dedicado a la investigaci\u00f3n cl\u00ednica.</li><li><b>Dr. D. Emilio Ram\u00edrez de Matos<br/></b>Licenciado y Doctor en Derecho. Diplomado en Criminolog\u00eda. Diplomado en Derecho Can\u00f3nico por el Tribunal Eclesi\u00e1stico de la Rota. Abogado en el ejercicio ICAM con m\u00e1s de 25 a\u00f1os de experiencia. Diputado electo de la Junta de Gobierno del Ilustre Colegio de Abogados de Madrid. Bibliotecario de la Junta de Gobierno del Ilustre Colegio de Abogados de Madrid. Bufete propio Ram\u00edrez Crespo &amp; Asociados. Director Jur\u00eddico del Museo de Due\u00f1as de Sevilla. Director Jur\u00eddico y Gerente de la Fundaci\u00f3n Casa de Alba.</li><li><b>Dr. D. Jos\u00e9 Julio Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez<br/></b>Catedr\u00e1tico de Derecho Constitucional. Licenciado y doctor en Derecho, con premio extraordinario, licenciado en Ciencias Pol\u00edticas y Sociales, en Periodismo y en Comunicaci\u00f3n Audiovisual. Director del Centro de Estudios de Seguridad (CESEG). Amplia experiencia docente en grado y postgrado, en una veintena de pa\u00edses; y autor de doscientas publicaciones cient\u00edficas en diecis\u00e9is pa\u00edses.</li><li><b>D. Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00ednez Pe\u00f1a<br/></b>Licenciado en Derecho. Diplomado en Asesor\u00eda de Empresas. M\u00e1ster en Asesor\u00eda Jur\u00eddica de Empresas. Abogado en ejercicio ICAM con m\u00e1s de 25 a\u00f1os de experiencia. \u00c1rbitro ICAM y CEA. Abogado asesor\u00eda jur\u00eddica internacional FCC. Profesor asociado UEM desde 2017.</li><li><b>Dr. Jorge Ramiro P\u00e9rez Su\u00e1rez<br/></b>Doctor en Criminolog\u00eda. Profesor Titular en Criminolog\u00eda Aplicada a Espacios Digitales en la Universidad Europea de Madrid e Investigador en el Grupo de Conocimiento-Investigaci\u00f3n en Problem\u00e1ticas Sociales de la cita Universidad. Es miembro del <i>None in Three Research Centre</i> para el estudio de la violencia de g\u00e9nero de la <i>University of Huddersfield</i>. Cuenta con publicaciones e investigaciones, especialmente en el \u00e1mbito de la ciberdelincuencia. Tambi\u00e9n ha trabajado como abogado en Espa\u00f1a y Escocia.</li><li><b>D.</b> <b>Ignacio Mar\u00edn de la B\u00e1rcena Garcimart\u00edn</b><br/>Abogado. Socio Of Counsel de TKL Abogados. Experto en Asesoramiento y Consultor\u00eda en materia de Direcci\u00f3n de Recursos Humanos. Direcci\u00f3n externa de RRHH. Colaboraci\u00f3n y asesoramiento a Administradores Concursales en los aspectos laborales del Concurso.</li><li><b>D\u00aa.</b> <b>Laura Lozano Garc\u00eda</b><br/>Abogada. Socia Directora del Departamento de Litigaci\u00f3n y Arbitraje en Cremades y Calvo-Sotelo Abogados.</li><li><b>Dr. D. Enrique Garza Grau</b><br/>Vicedecano de Derecho y Criminolog\u00eda en la Universidad Europea de Madrid. Director del M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda en 2022-23. Doctor en Derecho. Abogado con m\u00e1s de 30 a\u00f1os de ejercicio profesional. Fundador del despacho Enrique Garza Asesores &amp; Consultores. M\u00e1steres en Derecho inmobiliario, Derecho laboral, Derecho tributario y Gesti\u00f3n y Administraci\u00f3n de RR.HH.</li><li><b>Dr. D. Jorge Antonio Jim\u00e9nez Carrero.</b><br/> Licenciado en Derecho y M\u00e1ster en Uni\u00f3n Europea. Abogado colegiado en el ICAM con m\u00e1s de 5 a\u00f1os de experiencia en Derecho de Extranjer\u00eda. Doctor en Derecho y vocal del IELEPI (Instituto Eurolatinoamericano de Estudios para la Integraci\u00f3n).</li><li><b>D\u00aa Carmen Gim\u00e9nez Cardona<br/></b>Procuradora de los Tribunales desde 1992, mediadora y \u00e1rbitro. Vicedecana del Ilustre Colegio de Procuradores de Madrid. Formadora de procuradores y de oficiales habilitados participando en los M\u00e1steres de la Abogac\u00eda y Procura de distintas universidades.</li><li><b>D\u00aa Eva Gimbernat D\u00edaz<br/></b>Licenciada en Derecho. Socia directora de Gimbernat Estudio Jur\u00eddico. Abogada del ICAM con 17 a\u00f1os de experiencia, especialista en derecho penal, incluyendo derecho penal econ\u00f3mico, derecho penal internacional, derecho extradicional y derecho penitenciario. Profesora colaboradora en el Departamento de Derecho procesal y Derecho penal de la Universidad Complutense de Madrid. Colabora en cursos de formaci\u00f3n en el ICAM. Amplia experiencia docente en grado y postgrado. Diploma de Estudios Avanzados en Derecho penal por la UCM.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-f34930ed\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-f34930ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-f34930ed\" role=\"tab\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-f34930ed\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-f34930ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-f34930ed\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-de-la-universidad-f34930ed\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-f34930ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-f34930ed\" role=\"tab\">Normativa de la universidad</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-f34930ed\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-f34930ed\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-f34930ed\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-f34930ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-f34930ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-f34930ed\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-f34930ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-f34930ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-f34930ed\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la omisi\u00f3n de calidad del t\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano de Postgrado</li><li>Coordinadora Acad\u00e9mica de Postgrado</li><li>Coordinadora de la Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</li><li>Miembro del Departamento de Calidad (Qpartner)</li><li>Asistentes de programa</li><li>Profesores del m\u00e1ster, modalidad online y presencial</li><li>Directores del programa, modalidad online y presencial</li><li>Estudiantes, modalidad online y presencial</li></ul><p><b>Principales resultados del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa eficiencia: <b>100,0 %</b></li><li>Tasa de graduaci\u00f3n: <b>79%</b></li><li>Tasa de empleabilidad: <b>92%</b></li><li>Satisfacci\u00f3n estudiantes con la titulaci\u00f3n: <b>3</b></li><li>Satisfacci\u00f3n profesores con la titulaci\u00f3n: <b>4,4</b></li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: <b>4,1</b></li><li>Satisfacci\u00f3n del PAS con la calidad de las titulaciones de la Facultad/Escuela: <b>4</b></li><li>Satisfacci\u00f3n de los egresados con la titulaci\u00f3n: <b>3,8</b></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-de-la-universidad-tab-f34930ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-de-la-universidad-f34930ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-de-la-universidad-f34930ed\">Normativa de la universidad <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a>.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-f34930ed\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-f34930ed\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-f34930ed\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 se estudia en el M\u00e1ster de Abogac\u00eda online?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El M\u00e1ster de Abogac\u00eda online es la titulaci\u00f3n oficial obligatoria que los graduados en derecho deben cursar para ejercer la abogac\u00eda en Espa\u00f1a. En nuestro M\u00e1ster de Abogac\u00eda adquirir\u00e1s las competencias profesionales que necesitas para ser abogado en Espa\u00f1a y aprender\u00e1s todos los conocimientos para superar con \u00e9xito tu Examen de Acceso a la Abogac\u00eda.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 se requiere para ser un abogado?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para ser abogado en Espa\u00f1a, en primer lugar, es necesario tener el t\u00edtulo de Grado o Licenciatura en Derecho. La abogac\u00eda es una profesi\u00f3n regulada en Espa\u00f1a, por lo que es obligatorio cursar el M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y, al finalizar, presentarte y superar con \u00e9xito el Examen de Acceso a la Abogac\u00eda convocado por el Ministerio de Justicia. Despu\u00e9s, tendr\u00e1s que colegiarte en un Colegio Oficial de Abogados para poder iniciar tu carrera profesional en la abogac\u00eda.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n del m\u00e1ster en abogac\u00eda online?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El M\u00e1ster en Abogac\u00eda online se compone de 90 ECTS y tiene una duraci\u00f3n, aproximadamente, de 18 meses. Los primeros 60 ECTS incluyen la parte te\u00f3rica del plan de estudios y los 30 ECTS siguientes se corresponden a las 750 horas de pr\u00e1cticas profesionales obligatorias que deber\u00e1s realizar para poder terminar tu M\u00e1ster de Abogac\u00eda.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 medios tiene el m\u00e1ster para superar el examen de abogac\u00eda?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Al estudiar nuestro M\u00e1ster en Abogac\u00eda dispondr\u00e1s del simulador oficial online LegalQuiz de Lefebvre. Tendr\u00e1s m\u00e1s de 3.500 preguntas de todas las especialidades y podr\u00e1s hacer todos los simulacros que necesites para superar con \u00e9xito el Examen de Acceso a la Abogac\u00eda.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-mediacion-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Mediaci\u00f3n para la Resoluci\u00f3n de Conflictos  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Mediaci\u00f3n para la Resoluci\u00f3n de Conflictos</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Prep\u00e1rate para ejercer de forma profesional la mediaci\u00f3n adquiriendo todas las habilidades y aptitudes de la resoluci\u00f3n de conflictos. Nuestro m\u00e1ster te otorgar\u00e1 la formaci\u00f3n que necesitas para poder inscribirte en el Registro de Mediadores del Ministerio de Justicia.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-derechos-humanos-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Derechos Humanos  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Derechos Humanos</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Especial\u00edzate en la defensa de los Derechos Humanos estudiando cu\u00e1les son las necesidades actuales y futuras, los sistemas internacionales para su protecci\u00f3n, justicia restaurativa y Derecho Internacional Humanitario.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-derecho-maritimo-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n del Negocio Mar\u00edtimo y el Derecho Mar\u00edtimo  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n del Negocio Mar\u00edtimo y el Derecho Mar\u00edtimo</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Especial\u00edzate en un sector clave a nivel mundial con una combinaci\u00f3n de formaci\u00f3n empresarial y jur\u00eddica con la que dominar\u00e1s las transacciones y relaciones entre los distintos operadores y stakeholders del espacio mar\u00edtimo.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'master universitario en abogacia y procura'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/168/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9tYXN0ZXItYWJvZ2FjaWEtZGVyZWNoby1vbmxpbmUv\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"M\u00e1ster y Postgrado\";\n        var modalityTag = \"Online\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online. Prep\\u00e1rate para ejercer la abogac\\u00eda con casos reales. Simulador Online. \\u00a1Accede ya!\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Online\", \"description\": \"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online. Prep\\u00e1rate para ejercer la abogac\\u00eda con casos reales. Simulador Online. \\u00a1Accede ya!\", \"location\": {\"@type\": \"VirtualLocation\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2023-12\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/FICHA_WEB_VALENCIA.original.jpg\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Supera el Examen de Acceso del Estado con nuestro M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online. Prep\\u00e1rate para ejercer la abogac\\u00eda con casos reales. Simulador Online. \\u00a1Accede ya!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": \"Online\", \"name\": \"Online\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2023-12\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Con el M\\u00e1ster de abogac\\u00eda de la Universidad Europea de Valencia, estar\\u00e1s preparado para lograr el t\\u00edtulo profesional de abogado y ser un experto jurista.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Valencia\", \"addressRegion\": \"Valencia\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia - Valencia\", \"postalCode\": 46010, \"streetAddress\": \"Paseo de la Alameda, 7\"}}, \"name\": \"M\\u00e1ster Abogac\\u00eda Valencia | Universidad Europea de Valencia\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-10-18\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-valencia/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3HW1oWCDTPo\", \"description\": \"Descubre c\\u00f3mo es la metodolog\\u00eda online que utilizamos en la Universidad Europea para nuestros programas online.\\n\\n\\u00bfTe gustar\\u00eda conocer nuestra oferta acad\\u00e9mica? Entra aqu\\u00ed y #:VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.es/online\", \"duration\": \"PT41S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"745889\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda online Universidad Europea Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-01-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El M\\u00e1ster de Abogac\\u00eda online es la titulaci\\u00f3n oficial obligatoria que los graduados en derecho deben cursar para ejercer la abogac\\u00eda en Espa\\u00f1a. En nuestro M\\u00e1ster de Abogac\\u00eda adquirir\\u00e1s las competencias profesionales que necesitas para ser abogado en Espa\\u00f1a y aprender\\u00e1s todos los conocimientos para superar con \\u00e9xito tu Examen de Acceso a la Abogac\\u00eda.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 se estudia en el M\\u00e1ster de Abogac\\u00eda online?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Para ser abogado en Espa\\u00f1a, en primer lugar, es necesario tener el t\\u00edtulo de Grado o Licenciatura en Derecho. La abogac\\u00eda es una profesi\\u00f3n regulada en Espa\\u00f1a, por lo que es obligatorio cursar el M\\u00e1ster Universitario en Abogac\\u00eda y, al finalizar, presentarte y superar con \\u00e9xito el Examen de Acceso a la Abogac\\u00eda convocado por el Ministerio de Justicia. Despu\\u00e9s, tendr\\u00e1s que colegiarte en un Colegio Oficial de Abogados para poder iniciar tu carrera profesional en la abogac\\u00eda.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 se requiere para ser un abogado?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda online se compone de 90 ECTS y tiene una duraci\\u00f3n, aproximadamente, de 18 meses. Los primeros 60 ECTS incluyen la parte te\\u00f3rica del plan de estudios y los 30 ECTS siguientes se corresponden a las 750 horas de pr\\u00e1cticas profesionales obligatorias que deber\\u00e1s realizar para poder terminar tu M\\u00e1ster de Abogac\\u00eda.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfCu\\u00e1l es la duraci\\u00f3n del m\\u00e1ster en abogac\\u00eda online?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Al estudiar nuestro M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda dispondr\\u00e1s del simulador oficial online LegalQuiz de Lefebvre. Tendr\\u00e1s m\\u00e1s de 3.500 preguntas de todas las especialidades y podr\\u00e1s hacer todos los simulacros que necesites para superar con \\u00e9xito el Examen de Acceso a la Abogac\\u00eda.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 medios tiene el m\\u00e1ster para superar el examen de abogac\\u00eda?\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Abogac\\u00eda Online | Universidad Europea\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"M\\u00e1ster Abogac\\u00eda Madrid | Universidad Europea\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"M\\u00e1ster Abogac\\u00eda Valencia | Universidad Europea de Valencia\", \"position\": 3, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-valencia/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'online', 'academicArea': 'derecho', 'academicType': 'master y postgrado', 'academicName': 'master universitario en abogacia y procura', 'academicModality': 'online', 'academicDuration': '15/18 meses*', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': 'sincrono', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20231212', 'academicProductID': '01t1v00000esxqyaaf', 'academicCampus': 'online', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias sociales y de la comunicacion', 'academicECTs': '90', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_online_derecho_01t1v00000EsXqyAAF', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}