{"url": "https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Universidad Europea en Valencia y Alicante | Universidad Privada</title><meta content=\"Universidad Europea en Valencia y Alicante | Universidad  Privada\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea de Valencia es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Ven a conocer nuestros campus en Valencia y Alicante. \u00a1Entra ya!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/about-ue/valencia/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Universidad Europea en Valencia y Alicante | Universidad  Privada\" property=\"og:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea de Valencia es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Ven a conocer nuestros campus en Valencia y Alicante. \u00a1Entra ya!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Universidad Europea en Valencia y Alicante | Universidad  Privada\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea de Valencia es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Ven a conocer nuestros campus en Valencia y Alicante. \u00a1Entra ya!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Universidad Europea de Valencia y Alicante\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea de Valencia es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Ven a conocer nuestros campus en Valencia y Alicante. \u00a1Entra ya!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-genericcontentpage page-slug-valencia webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Admisiones:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043883\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043883</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 965051793\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 965051793</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/about-ue/valencia/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/1192/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-generic-content-page js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x46.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-1440x464.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-generic-content-page__content\"><div class=\"container\"><h1>Universidad Europea en Valencia y Alicante</h1><p><b>Abierto plazo de admisi\u00f3n para el curso 24-25.</b><br/>Descubre nuestra amplia oferta de grados superiores, grados y postgrados en nuestros campus de Valencia y Alicante.</p><div class=\"block-cta\"><button class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-15943-a97427761\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Ven a conocernos</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-15943-a97427761\" id=\"cta-15943-a97427761\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_expanded/15943/4/\" data-block-id=\"\" data-id-campaing=\"701MI00000A3bOgYAJ\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Universidad Europea de Valencia</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea\"}, \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia y Alicante\"}, \"position\": 2}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"raw-html\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 raw-html__wrap\"><h2 class=\"raw-html__title hs\">\u00bfQu\u00e9 quieres estudiar?</h2><div class=\"row\"><div class=\"col-md-2\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" style=\"min-width:186px;width:100%;padding:0;\">Grados en Valencia</a></div><div class=\"col-md-2\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" style=\"min-width:186px;width:100%;padding:0;\">Grados en Alicante</a></div><div class=\"col-md-2\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" style=\"min-width:186px;width:100%;padding:0;\">Masters en Valencia</a></div><div class=\"col-md-2\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" style=\"min-width:186px;width:100%;padding:0;\">Masters en Alicante</a></div><div class=\"col-md-2\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" style=\"min-width:186px;width:100%;padding:0;\">FP en Valencia</a></div><div class=\"col-md-2\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" style=\"min-width:186px;width:100%;padding:0;\">Cursos en Valencia</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title no-text hs\">Lo \u00faltimo en Valencia</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img alt=\"Buscando Vocaciones | Universidad Europea\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"237\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/vocaciones-420x237.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"420\"/><noscript><img alt=\"Buscando Vocaciones | Universidad Europea\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"237\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/vocaciones-420x237.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"420\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" title=\"\u00bfQui\u00e9n quieres ser?\">\n                                    \u00bfQui\u00e9n quieres ser?\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Acabas el instituto o el colegio y te das cuenta de que hasta ahora no hab\u00eda nada que elegir. Terminabas un curso y sab\u00edas que, despu\u00e9s del verano, empezabas el siguiente. 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba\u2026 \u00bfy ahora?</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"688\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-life-UEV-subhome.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"1224\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"688\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-life-UEV-subhome.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"1224\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Campus life\">\n                                    Campus life\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Vive una experiencia completa tambi\u00e9n fuera de las aulas. Participa en las actividades de nuestro campus urbano seg\u00fan tus intereses.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card landing-text-image__card cl\"><img alt=\"Campus Alicante | Universidad Europea\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-alicante-420x237.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><noscript><img alt=\"Campus Alicante | Universidad Europea\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"237\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-alicante-420x237.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"420\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica/?locations_filter=15\" target=\"_blank\" title=\"Conoce nuestro Campus de Alicante\u200b\">\n                                    Conoce nuestro Campus de Alicante\u200b\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Nuestro nuevo campus, especializado en Ciencias de la Salud, cuenta con instalaciones que incorporan las \u00faltimas tecnolog\u00edas y que permiten al alumno desarrollar todo su potencial.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M13.5 1.5H8m5.5 0V7m0-5.5l-12 12\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">L\u00edderes en empleabilidad</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>El 90% de nuestros alumnos encuentran trabajo en menos de 12 meses tras finalizar sus estudios.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 5.5V5a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 1l.354.354L5 6.707V6.5h-.5zm-1.707.293l-.354.353.354-.353zM6.5 13H7v-.207l-.146-.147L6.5 13zm-1-1H5v.207l.146.147L5.5 12zm0-1.5H6v-.207l-.146-.147-.354.354zm-1-1H4v.207l.146.147L4.5 9.5zm0-1V8a.5.5 0 00-.5.5h.5zM9 .5v2h1v-2H9zM8.5 3h-1v1h1V3zm-3 2h-1v1h1V5zM4 5.5v1h1v-1H4zm.146.646l-.292.293.707.707.293-.292-.708-.708zm-1 .293L1.354 4.646l-.708.708L2.44 7.146l.707-.707zM6 4.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 007 4.5H6zM7.5 3A1.5 1.5 0 006 4.5h1a.5.5 0 01.5-.5V3zM3.854 6.44a.5.5 0 01-.708 0l-.707.706a1.5 1.5 0 002.122 0l-.707-.707zM9 2.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 0010 2.5H9zm-2 12V13H6v1.5h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM6 12v-1.5H5V12h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM5 9.5v-1H4v1h1zM4.5 9h4V8h-4v1zm4.5.5v.667h1V9.5H9zm1.833 2.5H13.5v-1h-2.667v1zM10 11.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167h-1zM9.833 11c.092 0 .167.075.167.167h1C11 10.522 10.478 10 9.833 10v1zM9 10.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167H9zM8.5 9a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 008.5 8v1zm-1 5A6.5 6.5 0 011 7.5H0A7.5 7.5 0 007.5 15v-1zM14 7.5A6.5 6.5 0 017.5 14v1A7.5 7.5 0 0015 7.5h-1zM7.5 1A6.5 6.5 0 0114 7.5h1A7.5 7.5 0 007.5 0v1zm0-1A7.5 7.5 0 000 7.5h1A6.5 6.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alumnos internacionales</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Un 47% de nuestros alumnos son internacionales; aprovecha la oportunidad de convivir con compa\u00f1eros de m\u00e1s de 60 nacionalidades distintas.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 16\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M0 15.5h15M1.5 4.5l6-3 6 3M0 6.5h15M5.5 9v4m4-4v4m-8-6.5v9m12-9v9\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Acuerdos con empresas</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Te pondr\u00e1s a prueba en el campus con retos, proyectos o gamificaci\u00f3n y realizar\u00e1s pr\u00e1cticas profesionales para prepararte como profesional global.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"events-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"events-list__header-title\">Eventos</h2></div></div><div class=\"row events-list--temprow\"><span class=\"events-list--one-card\"></span><div class=\"event form-event\" data-date=\"25/01/2024\" data-end-time=\"None\" data-event-crm-id=\"\" data-event-description=\"&lt;p&gt;La importancia del sue\u00f1o en la etapa de la adolescencia y c\u00f3mo debemos gestionarlo.&lt;/p&gt;\" data-event-header=\"C\u00e1tedra Investigaci\u00f3n del Sue\u00f1o\" data-event-online-crm-id=\"\" data-event-subheader=\"\" data-event-title=\"\" data-start-time=\"None\"><div class=\"event__header\"><img class=\"img-fluid\" height=\"346\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/evento-uv.2e16d0ba.fill-624x346.jpg\" width=\"612\"/><noscript><img class=\"img-fluid\" height=\"346\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/evento-uv.2e16d0ba.fill-624x346.jpg\" width=\"612\"/></noscript><div class=\"event__header--top\"><p class=\"event__header--title\">C\u00e1tedra Investigaci\u00f3n del Sue\u00f1o</p><p class=\"event__header--subtitle\"></p></div><div class=\"event__header--bottom-info\"><p class=\"event__header--day\">25</p><p class=\"event__header--month\">Enero</p></div></div><div class=\"event__info\"><div class=\"event__info--top\"></div><p class=\"event__info--title event__info--no-time\"></p><p class=\"event__info--description\"></p><p>La importancia del sue\u00f1o en la etapa de la adolescencia y c\u00f3mo debemos gestionarlo.</p><p></p></div><div class=\"event__cta\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/catedra-investigacion-del-sueno/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12 events-list__links\"></div></div></div></div><div class=\"jpa-active\" data-jpa-number=\"1\"><div class=\"container\"><h2 class=\"jpa-active__title hs\">Jornada de puertas abiertas</h2><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text\"><p>Participa en nuestros Open Days para conocer de primera mano nuestro avanzado <b>modelo acad\u00e9mico de aprendizaje experiencial</b>, al equipo docente que ya piensa en tu futuro, los distintos programas de formaci\u00f3n que ponemos a tu disposici\u00f3n y como comenzar\u00e1s tus estudios este pr\u00f3ximo curso acad\u00e9mico.</p></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 col-xl-6 mx-auto\"><a class=\"jpa-active__card jpa-module-block\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/admission-finance/open-days/open-day-valencia-virtual-january-23rd/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Valencia</p><p class=\"jpa-active__campus jpa-active__campus--virtual\">Online</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                <span class=\"jpa-active__day\">23</span>\n                                                <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                            </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                            \n                                                \n                                                    English &amp; Spanish Degrees\n                                                \n                                            \n                                        </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay d-none d-sm-block\"><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" width=\"610\"/></noscript></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay d-sm-none\"><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sede-vertical.2e16d0ba.fill-222x420.jpg\" height=\"420\" width=\"222\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"420\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/valencia-jpa-sede-vertical.2e16d0ba.fill-222x420.jpg\" width=\"222\"/></noscript></div></a></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 text-center\"><a class=\"link link--primary jpa-active__read-more\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\">Todas nuestras jornadas de puertas abiertas</a></div></div></div></div><div class=\"facilities\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7\"><h2 class=\"facilities__title hs\">Instalaciones de vanguardia</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider facilities__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container facilities__swiper-container facilities__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper facilities__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"BIblioteca Jos\u00e9 Planas - Universidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/biblioteca_valencia_miniatura.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/biblioteca-jose-planas/\" title=\"Biblioteca Jos\u00e9 Planas\">\n                                            \n                                                Biblioteca Jos\u00e9 Planas\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">La Biblioteca de la Universidad Europea de Valencia, es un centro de recursos para el aprendizaje, la docencia, la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica Unviersidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cuo_valencia_miniatura.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/clinica-universitaria-odontologica-valencia/\" title=\"Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica\">\n                                            \n                                                Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Adquiere los conocimientos desde la pr\u00e1ctica, a la vez que realizas una importante labor social </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Cabina de traducci\u00f3n Universidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabina_de_traduccion.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/cabinas-de-interpretacion-simultanea-valencia/\" title=\"Cabinas de Interpretaci\u00f3n Simult\u00e1nea\">\n                                            \n                                                Cabinas de Interpretaci\u00f3n Simult\u00e1nea\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Aprende a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica y con las mismas herramientas que encontrar\u00e1s en el mundo profesional </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Sala de Camillas de la Universidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sala_de_camillas_valencia_min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/sala-de-camillas-valencia/\" title=\"Sala de Camillas\">\n                                            \n                                                Sala de Camillas\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Sala habilitada para la pr\u00e1ctica y el desarrollo de actividades de Fisioterapia </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Smart Lab Universidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/smartlab_odontologia_valencia_mini.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/smart-lab-valencia/\" title=\"Smart Lab\">\n                                            \n                                                Smart Lab\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Sala especialmente habilitada para el uso de simuladores basados en tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n pionera en Espa\u00f1a </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Laboratorio Criminal\u00edstica Universidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_criminalistica_valenci.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/taller-de-criminalistica-valencia/\" title=\"Taller de Criminal\u00edstica\">\n                                            \n                                                Taller de Criminal\u00edstica\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Sala habilitada para la simulaci\u00f3n de escenas de delitos y resoluci\u00f3n de estos mediante la aplicaci\u00f3n de t\u00e9cnicas de polic\u00eda cient\u00edfica </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Laboratorio-Taller de Simulaci\u00f3n Odontol\u00f3gica Universidad Europea de Valencia\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_taller_simulacion_odon.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Valencia</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-taller-de-simulacion-odontologica-valencia/\" title=\"Laboratorio-Taller de Simulaci\u00f3n Odontol\u00f3gica\">\n                                            \n                                                Laboratorio-Taller de Simulaci\u00f3n Odontol\u00f3gica\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Entrena en las posiciones ergon\u00f3micas que posteriormente adoptar\u00e1s en la cl\u00ednica con los pacientes </p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination facilities__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"><a class=\"link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/?search=&amp;school=2&amp;campus=&amp;faculty=\">Ver todas las instalaciones</a></div></div><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1433\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11086\" data-degree-page-name=\"Degree in Dentistry\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Septiembre de 2023\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1433\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11086\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"11086\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"636\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"569\" data-degree-page-name=\"Global Bachelor in Business Management and Entrepreneurship\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"636\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"569\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"569\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"670\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"599\" data-degree-page-name=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"670\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"599\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"599\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"519\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"449\" data-degree-page-name=\"Grado en Biotecnolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"519\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"449\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"449\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"15,8\" data-area-name=\"Ciencias,Ingenier\u00eda\" data-campus-id=\"540\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"472\" data-degree-page-name=\"Grado en Ciencia de Datos\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"540\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"472\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"15\" data-area-name=\"Ciencias\" data-degree-page-id=\"472\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ingenier\u00eda\" data-degree-page-id=\"472\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"14\" data-area-name=\"Criminolog\u00eda\" data-campus-id=\"655\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"590\" data-degree-page-name=\"Grado en Criminolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"655\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"590\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"14\" data-area-name=\"Criminolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"590\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"6\" data-area-name=\"Derecho\" data-campus-id=\"643\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"578\" data-degree-page-name=\"Grado en Derecho\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"643\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"578\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"6\" data-area-name=\"Derecho\" data-degree-page-id=\"578\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"36\" data-area-name=\"Dise\u00f1o\" data-campus-id=\"2459\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"15551\" data-degree-page-name=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Tecnolog\u00edas Creativas\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2459\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"15551\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"36\" data-area-name=\"Dise\u00f1o\" data-degree-page-id=\"15551\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"482\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"370\" data-degree-page-name=\"Grado en Enfermer\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"482\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"370\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"370\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"2427\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"15149\" data-degree-page-name=\"Grado en Enfermer\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2427\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"15149\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"15149\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"15,8\" data-area-name=\"Ciencias,Ingenier\u00eda\" data-campus-id=\"458\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"339\" data-degree-page-name=\"Grado en F\u00edsica\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"458\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"339\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"15\" data-area-name=\"Ciencias\" data-degree-page-id=\"339\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ingenier\u00eda\" data-degree-page-id=\"339\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"2428\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"15152\" data-degree-page-name=\"Grado en Fisioterapia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2428\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"15152\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"15152\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11,3\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud,Deporte\" data-campus-id=\"658\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"593\" data-degree-page-name=\"Grado en Fisioterapia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"658\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"593\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"593\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-degree-page-id=\"593\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"15,8\" data-area-name=\"Ciencias,Ingenier\u00eda\" data-campus-id=\"493\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"403\" data-degree-page-name=\"Grado en Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n Industrial\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"493\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"403\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"15\" data-area-name=\"Ciencias\" data-degree-page-id=\"403\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ingenier\u00eda\" data-degree-page-id=\"403\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"451\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"332\" data-degree-page-name=\"Grado en Marketing\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"451\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"332\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"332\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"505\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"436\" data-degree-page-name=\"Grado en Odontolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"505\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"436\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"436\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1432\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11085\" data-degree-page-name=\"Grado en Odontolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1432\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11085\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"11085\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1431\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11084\" data-degree-page-name=\"Grado en Psicolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1431\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11084\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"11084\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"498\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"422\" data-degree-page-name=\"Grado en Psicolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"498\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"422\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"422\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Idiomas y traducci\u00f3n\" data-campus-id=\"524\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"453\" data-degree-page-name=\"Grado en Traducci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n Intercultural\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"524\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"453\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Idiomas y traducci\u00f3n\" data-degree-page-id=\"453\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-campus-id=\"594\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"526\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Arquitectura Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"594\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"526\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-degree-page-id=\"526\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"1277\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10153\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas - MBA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1277\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10153\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"10153\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"399\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"234\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Endodoncia y Odontolog\u00eda Restauradora\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"399\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"234\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"234\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"440\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"298\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Gesti\u00f3n de Recursos Humanos\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"440\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"298\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"298\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Idiomas y traducci\u00f3n\" data-campus-id=\"444\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"315\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Interpretaci\u00f3n de Conferencias\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"444\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"315\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Idiomas y traducci\u00f3n\" data-degree-page-id=\"315\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"416\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"261\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Marketing Digital y Big Data\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"416\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"261\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"261\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Idiomas y traducci\u00f3n\" data-campus-id=\"527\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"456\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Traducci\u00f3n Audiovisual\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"527\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"456\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Idiomas y traducci\u00f3n\" data-degree-page-id=\"456\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relaciones Internacionales\" data-campus-id=\"843\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"781\" data-degree-page-name=\"Master in International Leadership and Negotiation\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"843\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"781\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relaciones Internacionales\" data-degree-page-id=\"781\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"6\" data-area-name=\"Derecho\" data-campus-id=\"376\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"192\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"376\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"192\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"6\" data-area-name=\"Derecho\" data-degree-page-id=\"192\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"383\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"221\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Enfermer\u00eda Oncol\u00f3gica\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"383\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"221\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"221\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"818\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"735\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Fisioterapia Invasiva y Terapia Manual\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"818\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"735\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"735\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"6\" data-area-name=\"Derecho\" data-campus-id=\"534\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"465\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n del Negocio Mar\u00edtimo y el Derecho Mar\u00edtimo\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"534\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"465\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"6\" data-area-name=\"Derecho\" data-degree-page-id=\"465\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"384\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"222\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Implantolog\u00eda Oral Avanzada\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"2 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"384\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"222\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"222\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"2800\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"17155\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"Octubre 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2800\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"17155\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"17155\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"378\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"193\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Ortodoncia Avanzada\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"2 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"378\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"193\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"193\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1428\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11081\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"9 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1428\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11081\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"11081\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"283\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"187\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"9 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"283\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"187\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"187\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1427\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11080\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1427\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"11080\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"11080\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"538\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"469\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"9 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"538\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"469\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"469\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-campus-id=\"587\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"521\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Arquitectura Aplicada\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"587\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"521\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-degree-page-id=\"521\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-campus-id=\"2132\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"12608\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n Digital - March\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"20 de Marzo de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2132\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"12608\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-degree-page-id=\"12608\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1315\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10390\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Enfermer\u00eda Dermoest\u00e9tica\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"20 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Cursos\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1315\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10390\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"10390\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-campus-id=\"606\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"536\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Gesti\u00f3n de Proyectos, BIM Manager\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"16 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"606\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"536\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-degree-page-id=\"536\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"1279\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10159\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Experto Universitario en Comunicaci\u00f3n Corporativa\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"15 de Noviembre de 2024\" data-study-type=\"Cursos\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1279\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10159\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"10159\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"1274\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10148\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia del suelo P\u00e9lvico\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"15 de Noviembre de 2024\" data-study-type=\"Cursos\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1274\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"10148\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"10148\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"828\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"745\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia Respiratoria\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"11 de Noviembre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"828\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"745\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"745\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"597\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"529\" data-degree-page-name=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"FP Grados Superiores\" data-study-type-id=\"5\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"597\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"529\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"529\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"578\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"512\" data-degree-page-name=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"FP Grados Superiores\" data-study-type-id=\"5\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"578\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"512\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"512\" type=\"hidden\"/><div class=\"block-degree_tabs tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title\">Las titulaciones m\u00e1s demandadas</h2></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs block-degree_tabs__nav\" id=\"pills-tab\" role=\"tablist\"><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-1\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link active\" data-target=\"#pills-1\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-1-tab\" role=\"tab\">Grados Universitarios</a></li><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-2\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link\" data-target=\"#pills-2\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-2-tab\" role=\"tab\">M\u00e1ster y Postgrado</a></li><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-3\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link\" data-target=\"#pills-3\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-3-tab\" role=\"tab\">FP Grados Superiores</a></li><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-4\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link\" data-target=\"#pills-4\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-4-tab\" role=\"tab\">Cursos</a></li></ul></div></div><div class=\"tab-content\" id=\"pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"pills-1-tab\" class=\"tab-pane fade show active block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-diseno-grafico-valencia/\" title=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Tecnolog\u00edas Creativas Valencia\">Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico y Tecnolog\u00edas Creativas</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Ser\u00e1s un especialista en el campo del dise\u00f1o gr\u00e1fico, comprender\u00e1s la profesi\u00f3n y podr\u00e1s acceder a multitud de salidas profesionales.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-fisica-valencia/\" title=\"Grado en F\u00edsica Valencia\">Grado en F\u00edsica</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Te prepara para una profesi\u00f3n con una alta demanda de empleo con gran versatilidad. Descubre y f\u00f3rmate junto al grado con el T\u00edtulo propio en Astrof\u00edsica y Cosmolog\u00eda pensado para que descubras los grandes misterios de la f\u00edsica.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/en/degree-dentistry-alicante/\" title=\"Degree in Dentistry Alicante\">Grado en Odontolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Become a successful oral health professional</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-biotecnologia-valencia/\" title=\"Grado en Biotecnolog\u00eda Valencia\">Grado en Biotecnolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">\u00bfQuieres formar parte de las soluciones que mejoran este mundo?</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-alicante/\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Alicante\">Grado en Enfermer\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Convierte tu vocaci\u00f3n en tu profesi\u00f3n, con una visi\u00f3n transversal, global y con el bienestar del paciente y su familia siempre en el centro.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-organizacion-industrial-valencia/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n Industrial Valencia\">Grado en Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n Industrial</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Formamos a los ingenieros de la nueva revoluci\u00f3n industrial \u2013 la industria 4.0, donde la ciberinteligencia conecta y transforma las organizaciones</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-fisioterapia-alicante/\" title=\"Grado en Fisioterapia Alicante\">Grado en Fisioterapia</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Franc\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Formamos fisioterapeutas que sean capaces de diagnosticar y tratar m\u00faltiples dolencias y disfunciones, adem\u00e1s apostamos por su especializaci\u00f3n.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencia-datos-valencia/\" title=\"Grado en Ciencia de Datos Valencia\">Grado en Ciencia de Datos</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Una profesi\u00f3n multidisciplinar y de m\u00e1xima empleabilidad.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-odontologia-alicante/\" title=\"Grado en Odontolog\u00eda Alicante\">Grado en Odontolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Con una formaci\u00f3n innovadora y completa, estar\u00e1s preparado para ser el profesional de \u00e9xito que cuida la salud oral</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/en/degree-business-management-entrepreneurship-valencia/\" title=\"Global Bachelor in Business Management and Entrepreneurship Valencia\">Global Bachelor's Degree in Business Management and Entrepreneurship</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Your opportunity to have a unique experience in the universities and companies which hold the most international prestige.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-alicante/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda Alicante\">Grado en Psicolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Queremos formar a profesionales preparados para ayudar a la sociedad con su vocaci\u00f3n</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-valencia/\" title=\"Grado en Marketing Valencia\">Grado en Marketing</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Piensa si el marketing de siempre sirve para los nuevos modelos de negocio</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-valencia/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas Valencia\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas (ADE)</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Con Menci\u00f3n en Business Analytics. En el grado en ADE de Valencia formamos profesionales emprendedores capaces de liderar proyectos de \u00e9xito en el futuro</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-criminologia-valencia/\" title=\"Grado en Criminolog\u00eda Valencia\">Grado en Criminolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Te preparamos en todos los aspectos que constituyen la realidad criminol\u00f3gica: la prevenci\u00f3n de la delincuencia, el tratamiento del delincuente y de la v\u00edctima, el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas y privadas de seguridad, o la lucha contra el crimen.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-derecho-valencia/\" title=\"Grado en Derecho Valencia\">Grado en Derecho</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Difer\u00e9nciate de los abogados tradicionales para trabajar en las mejores firmas jur\u00eddicas espa\u00f1olas e internacionales, as\u00ed como en organizaciones p\u00fablicas espa\u00f1olas o transnacionales.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-valencia/\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Valencia\">Grado en Enfermer\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Convertimos tu vocaci\u00f3n en tu profesi\u00f3n al formarte globalmente para dar respuesta a la demanda actual del sector sanitario</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-fisioterapia-valencia/\" title=\"Grado en Fisioterapia Valencia\">Grado en Fisioterapia</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Franc\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Ejerce como fisioterapeuta estudiando en una de las mejores universidades en este \u00e1mbito.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-odontologia-valencia/\" title=\"Grado en Odontolog\u00eda Valencia\">Grado en Odontolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Convi\u00e9rtete en un profesional de \u00e9xito en el mundo de la salud oral</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-valencia/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda Valencia\">Grado en Psicolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Comprender el comportamiento humano para ayudar a la sociedad.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-traduccion-valencia/\" title=\"Grado en Traducci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n Intercultural Valencia\">Grado en Traducci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n Intercultural</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Biling\u00fce-ES/EN</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">La formaci\u00f3n m\u00e1s completa para sacar al mejor traductor o int\u00e9rprete de conferencias que llevas dentro</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"pills-2-tab\" class=\"tab-pane fade block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-2\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-big-data-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Marketing Digital y Big Data Valencia\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Marketing Digital y Big Data</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Lidera el cambio del nuevo enfoque digital necesario en las empresas. Dise\u00f1a una estrategia de marketing digital global.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-alicante/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria Alicante\">M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Consigue la formaci\u00f3n habilitante imprescindible para poder desarrollar la activada profesional en el \u00e1mbito sanitario de la Psicolog\u00eda, ya sea por cuenta propia o ajena.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Abogac\u00eda y Procura</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Prep\u00e1rate para superar con \u00e9xito el Examen para el ejercicio profesional de la Abogac\u00eda, a la vez que te formas para ser el abogado competitivo que buscan las empresas.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-urgencias-emergencias-enfermeria-alicante/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda Alicante\">M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Estar\u00e1s preparado para actuar y tener la destreza necesaria en las situaciones de emergencia, cat\u00e1strofes y accidentes de m\u00faltiples v\u00edctimas, helitransporte o rescate.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/en/master-international-leadership-negotiation-valencia/\" title=\"Master in International Leadership and Negotiation Valencia Semipresencial\">Private Master\u2019s Degree in International Leadership and Negotiation</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Be prepared to lead global initiatives for change and gain the negotiation skills necessary to positively impact your organisation and the wider environment. A recognised master\u2019s degree by the United Nations, including for employment purposes.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-endodoncia-odontologia-restauradora-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Endodoncia y Odontolog\u00eda Restauradora Valencia\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Endodoncia y Odontolog\u00eda Restauradora</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Realizar\u00e1s un gran n\u00famero de horas pr\u00e1cticas sobre pacientes utilizando la \u00faltima tecnolog\u00eda.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Gesti\u00f3n de Recursos Humanos Valencia\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Gesti\u00f3n de Recursos Humanos</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Adquiere los conocimientos y habilidades para gestionar y dirigir a las personas y la gesti\u00f3n del cambio en las organizaciones.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-enfermeria-oncologica-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Enfermer\u00eda Oncol\u00f3gica Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Enfermer\u00eda Oncol\u00f3gica</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Especial\u00edzate en los cuidados necesarios en atender al paciente oncol\u00f3gico.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-gestion-proyectos-bim-valencia/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Gesti\u00f3n de Proyectos, BIM Manager Valencia Semipresencial\">Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Gesti\u00f3n de Proyectos, BIM Manager</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Especial\u00edzate con un completo postgrado referente que combina la flexibilidad con talleres pr\u00e1cticos y un claustro de expertos, referentes del sector.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-direccion-empresas-mba-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas - MBA Valencia\">Master de Formaci\u00f3n Permanente en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas - MBA</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Adquiere las habilidades en direcci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y liderazgo demandadas en el mundo empresarial.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-interpretacion-conferencias-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Interpretaci\u00f3n de Conferencias Valencia\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Interpretaci\u00f3n de Conferencias</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Dominar\u00e1s el \u00e1mbito empresarial de la Interpretaci\u00f3n</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-traduccion-audiovisual-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Traducci\u00f3n Audiovisual Valencia\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Traducci\u00f3n Audiovisual</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Biling\u00fce-ES/EN</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Realiza pr\u00e1cticas reales en estudios de doblaje y subtitulaci\u00f3n.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-arquitectura-aplicada-valencia/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Arquitectura Aplicada Valencia\">Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Arquitectura Aplicada</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">El resultado de este postgrado es un arquitecto que se siente motivado, excelente en la gesti\u00f3n y que empieza a dominar el proceso para tener \u00e9xito en su vida profesional.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-arquitectura-diseno-innovacion-valencia/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Arquitectura Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n Valencia\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Arquitectura Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Establece una conexi\u00f3n directa con la profesi\u00f3n de arquitecto y/o dise\u00f1ador.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-diseno-digital-valencia/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n Digital - March Valencia\">Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Dise\u00f1o e Innovaci\u00f3n Digital</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Este programa es la combinaci\u00f3n de \u00e1mbitos como el dise\u00f1o de producto, el dise\u00f1o de interiores o la producci\u00f3n de v\u00eddeo e im\u00e1genes.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-fisioterapia-invasiva-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Fisioterapia Invasiva y Terapia Manual Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Fisioterapia Invasiva y Terapia Manual</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Especial\u00edzate en Fisioterapia Invasiva con los \u00faltimos avances en tecnolog\u00eda m\u00e9dica</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-negocio-derecho-maritimo-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n del Negocio Mar\u00edtimo y el Derecho Mar\u00edtimo Valencia Semipresencial\">M\u00e1ster Universitario en Gesti\u00f3n del Negocio Mar\u00edtimo y el Derecho Mar\u00edtimo</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Capac\u00edtate para trabajar en empresas del sector mar\u00edtimo portuario.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-implantologia-oral-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Implantolog\u00eda Oral Avanzada Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Implantolog\u00eda Oral Avanzada</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Adquiere todas las competencias necesarias para realizar diagn\u00f3sticos y tratamientos implantol\u00f3gicos de forma integral.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Ortodoncia Avanzada Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Ortodoncia Avanzada</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">El M\u00e1ster Universitario dota a los estudiantes de las capacidades profesionales necesarias para ser un ortodoncista referente en el mundo profesional y acad\u00e9mico.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-valencia-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria Valencia Semipresencial\">M\u00e1ster Universitario en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Habil\u00edtate para la pr\u00e1ctica de la psicolog\u00eda sanitaria y adquiere experiencia real con un programa intensivo de pr\u00e1cticas en varios centros de referencia. Disfruta de las ventajas de una formaci\u00f3n h\u00edbrida con actividades presenciales y online.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-urgencias-emergencias-criticos-enfermeria-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Especial\u00edzate con los \u00faltimos avances tecnol\u00f3gicos en atenci\u00f3n en urgencias, emergencias y del paciente cr\u00edtico.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-nutricion-clinica-valencia/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica Valencia\">M\u00e1ster Universitario en Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Te formar\u00e1s en los \u00faltimos avances tecnol\u00f3gicos, cient\u00edficos, nutricionales y terap\u00e9uticos, realizando pr\u00e1cticas externas en hospitales o centros de asistencia primaria, entre otros.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"pills-3-tab\" class=\"tab-pane fade block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-3\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-valencia/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional Valencia\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">El Ciclo Formativo en Comercio Internacional te dotar\u00e1 de las herramientas necesarias para acceder al sector del comercio y las relaciones internacionales en cualquier tipo de empresa</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-valencia/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Valencia\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial Dual</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Ejerce esta profesi\u00f3n y desarrolla una exitosa carrera profesional en el mundo empresarial</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"pills-4-tab\" class=\"tab-pane fade block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-valencia/\" title=\"Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia Respiratoria Valencia\">Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia Respiratoria</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Metodolog\u00eda pr\u00e1ctica enfocada al trabajo con pacientes reales y la simulaci\u00f3n de escenarios</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-comunicacion-corporativa-valencia/\" title=\"Postgrado de Experto Universitario en Comunicaci\u00f3n Corporativa Valencia\">Postgrado de Experto Universitario en Comunicaci\u00f3n Corporativa</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Gestiona la imagen p\u00fablica de tu empresa con una visi\u00f3n estrat\u00e9gica desde todos sus \u00e1mbitos.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-enfermeria-dermoestetica-valencia/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Enfermer\u00eda Dermoest\u00e9tica Valencia Semipresencial\">Postgrado de Experto Universitario en Enfermer\u00eda Dermoest\u00e9tica</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">F\u00f3rmate en la aplicaci\u00f3n de tratamientos y t\u00e9cnicas pr\u00e1cticas en una de las \u00e1reas de la enfermer\u00eda con mayor auge en los \u00faltimos a\u00f1os</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-suelo-pelvico-valencia/\" title=\"Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia del suelo P\u00e9lvico Valencia\">Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia del suelo P\u00e9lvico</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Especial\u00edzate en las t\u00e9cnicas, terapias y tecnolog\u00edas m\u00e1s importantes e innovadoras enfocadas al suelo p\u00e9lvico.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-steam_WjWQNLq.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-steam_WjWQNLq.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Alianza STEAM por el talento femenino</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>La Universidad Europea de Valencia, en colaboraci\u00f3n con otras entidades, se uni\u00f3 a la iniciativa \"Ni\u00f1as en Pie de Ciencia\" de la <a href=\"https://alianzasteam.educacionyfp.gob.es/inicio.html\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Alianza STEAM por el talento femenino</a>, respaldada por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional y diversas empresas, con el prop\u00f3sito de combatir cualquier forma de discriminaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-link\"><a \"=\"\" class=\"link link--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/premios-divulgacion/#alianza\">M\u00e1s informaci\u00f3n</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Conoce nuestros campus</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"campus-de-valencia-021b3a55\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#campus-de-valencia-021b3a55\" data-toggle=\"pill\" id=\"campus-de-valencia-tab-021b3a55\" role=\"tab\">Campus de Valencia</span> <span aria-controls=\"campus-de-alicante-021b3a55\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#campus-de-alicante-021b3a55\" data-toggle=\"pill\" id=\"campus-de-alicante-tab-021b3a55\" role=\"tab\">Campus de Alicante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"campus-de-valencia-tab-021b3a55\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"campus-de-valencia-021b3a55\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#campus-de-valencia-021b3a55\">Campus de Valencia <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-kpi_cards_carousel\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">Campus de Valencia</h2><p>Sea cual sea tu \u00e1rea de conocimiento, alcanzar\u00e1s tus metas profesionales a trav\u00e9s de nuestro modelo de aprendizaje experiencial en instalaciones innovadoras.</p></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M.5 5.5l-.29-.407-.21.15V5.5h.5zm7-5l.29-.407a.5.5 0 00-.58 0L7.5.5zm7 5h.5v-.257l-.21-.15-.29.407zm-12 3V8H2v.5h.5zm4 0H7V8h-.5v.5zM1 15V5.5H0V15h1zM.79 5.907l7-5-.58-.814-7 5 .58.814zm6.42-5l7 5 .58-.814-7-5-.58.814zM14 5.5V15h1V5.5h-1zM3 15V8.5H2V15h1zm-.5-6h4V8h-4v1zM6 8.5V15h1V8.5H6zM5 12h1.5v-1H5v1zm6-4v4h1V8h-1zm2-6v2.5h1V2h-1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Campus urbano</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Ubicado en pleno centro de la ciudad, en el coraz\u00f3n verde de Valencia</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 15V8.5m0 0a4 4 0 100-8 4 4 0 000 8z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">10.000 m2 de instalaciones</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Instalaciones a la vanguardia y dise\u00f1adas para tus necesidades.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.076 6.47l.495.07-.495-.07zm-.01.07l-.495-.07.495.07zm6.858-.07l.495-.07-.495.07zm.01.07l-.495.07.495-.07zM9.5 12.5v.5a.5.5 0 00.5-.5h-.5zm-4 0H5a.5.5 0 00.5.5v-.5zm-.745-3.347l.396-.306-.396.306zm5.49 0l-.396-.306.396.306zM6 15h3v-1H6v1zM3.58 6.4l-.01.07.99.14.01-.07-.99-.14zM7.5 3a3.959 3.959 0 00-3.92 3.4l.99.14A2.959 2.959 0 017.5 4V3zm3.92 3.4A3.959 3.959 0 007.5 3v1a2.96 2.96 0 012.93 2.54l.99-.14zm.01.07l-.01-.07-.99.14.01.07.99-.14zm-.79 2.989c.63-.814.948-1.875.79-2.99l-.99.142a2.951 2.951 0 01-.59 2.236l.79.612zM9 10.9v1.6h1v-1.599H9zm.5 1.1h-4v1h4v-1zm-3.5.5v-1.599H5V12.5h1zM3.57 6.47a3.951 3.951 0 00.79 2.989l.79-.612a2.951 2.951 0 01-.59-2.236l-.99-.142zM6 10.9c0-.823-.438-1.523-.85-2.054l-.79.612c.383.495.64.968.64 1.442h1zm3.85-2.054C9.437 9.378 9 10.077 9 10.9h1c0-.474.257-.947.64-1.442l-.79-.612zM7 0v2h1V0H7zM0 8h2V7H0v1zm13 0h2V7h-2v1zM3.354 3.646l-1.5-1.5-.708.708 1.5 1.5.708-.708zm9 .708l1.5-1.5-.708-.708-1.5 1.5.708.708z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Innovaci\u00f3n pensada para ti</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Mucho m\u00e1s que un campus. Nuestro modelo acad\u00e9mico est\u00e1 pensado para acelerar tu \u00e9xito</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-paragraph_button_image\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/03925_uev_actualizacion_mapa_campu.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Campus urbano</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><ol><li><b>Edificio C</b>: Carrer del General Elio, 2</li><li><b>Edificio B</b>: Carrer del General Elio, 8</li><li><b>Edificio A</b>: Passeig de l\u00b4Albereda, 7, (Biblioteca y oficinas)</li><li><b>Edificio I</b>: Carrer del M\u00fasic Peydr\u00f3, 36</li><li><b>Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica</b>: Carrer d\u00b4Alfambra, 4 semiesquina, Carrer del Guadalaviar</li><li><b>Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica II</b>: C/ Palleter 19-21. 46008 Valencia</li><li><b>Edificio H</b>: Passeig de la Petxina, 2</li></ol></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-transport\"><div class=\"transport__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-4 offset-md-1 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1\" viewBox=\"0 0 24 24\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.cls-1{fill:#fff;stroke:#000;stroke-miterlimit:10;stroke-width:0.95px;}</style></defs><path class=\"cls-1\" d=\"M15.68.5H8.32A6.77,6.77,0,0,0,1.55,7.28V21.91A1.59,1.59,0,0,0,3.14,23.5h1a1.59,1.59,0,0,0,1.59-1.59v-1.2H18.27v1.15a1.64,1.64,0,0,0,1.64,1.64h.91a1.63,1.63,0,0,0,1.63-1.64V7.28A6.77,6.77,0,0,0,15.68.5Z\"></path><rect class=\"cls-1\" height=\"5.58\" width=\"13.94\" x=\"5.03\" y=\"6.77\"></rect><line class=\"cls-1\" x1=\"7.82\" x2=\"16.18\" y1=\"3.98\" y2=\"3.98\"></line><rect class=\"cls-1\" height=\"2.79\" rx=\"0.88\" width=\"6.97\" x=\"8.52\" y=\"15.14\"></rect><line class=\"cls-1\" x1=\"17.55\" x2=\"20.36\" y1=\"16.53\" y2=\"16.53\"></line><line class=\"cls-1\" x1=\"3.64\" x2=\"6.43\" y1=\"16.53\" y2=\"16.53\"></line></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><h4>Sedes A, B, C:</h4><p><b>Parada Vivers,</b> (en ambos sentidos)&gt;&gt; L\u00ednea 70 Alboraia / L\u00ednea 70 La Fontsanta / L\u00ednea 31 Poeta Querol / L\u00ednea 71 La Llum / L\u00ednea 81 Est. del Nord / L\u00ednea C2 Blasco Ib\u00e1\u00f1ez / L\u00ednea C2 Est. Autobusos</p><p><b>Parada Albereda</b>&gt;&gt; L\u00ednea 6 Torrefiel / L\u00ednea 11 Orriols / L\u00ednea 16 Vinalesa / L\u00ednea 26 Moncada / L\u00ednea 70 Alboraia / L\u00ednea 94 Campanar / L\u00ednea 95 Tres Creus</p></div><div class=\"transport__text-c\"><h4>Sede H</h4><p><b>Parada Petxina - T\u00faria</b>&gt;&gt; 95</p><p><b>Parada IVAM</b>&gt;&gt; C1</p><p><b>Parada La Bene &gt;&gt;</b> 28 /C1</p></div><div class=\"transport__text-c\"><h4>Sede I</h4><p><b>Parada Sant Vicent M\u00e0rtir-\u00c0nimes</b>&gt;&gt; L\u00ednea 71 Universitats / L\u00ednea 72 Est. del Nord / L\u00ednea 70 Alboraia / L\u00ednea 10 Benimaclet</p><p><b>Parada Av. De l\u00b4Oest-Roger de Flor</b>&gt;&gt; L\u00ednea 62 Benim\u00e0met</p><p><b>Parada Av. De l\u00b4Oeste-Sant Agust\u00ed</b>&gt;&gt; L\u00ednea 73 Sant Isidre / L\u00ednea 27 Mercat Central / L\u00ednea 7 Mercat Central</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-4 offset-md-1 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg enable-background=\"new 0 0 1024 1024\" id=\"Isotip_1_\" version=\"1.1\" viewBox=\"0 0 1024 1024\" x=\"0px\" xml:space=\"preserve\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" y=\"0px\"><path d=\"M0,512c0,282.8,229.2,512,512,512c282.7,0,512-229.2,512-512C1024,229.2,794.7,0,512,0\n\tC229.2,0,0,229.2,0,512\" fill=\"#E51D2D\" id=\"Cercle\"></path><path d=\"M512.4,397.5H402.7v404.5h113.9V540.7c0-37.9,13.7-67.9,56.8-67.9c54.9,0,54.9,41.1,54.9,70.6v258.8\n\th113.8V540.7c0-37.9,13.8-67.9,56.8-67.9c54.9,0,54.9,41.1,54.9,70.6v258.8h107.7V517.9c0-85.6-59.3-130.3-135.4-130.3\n\tc-57.7,0-86.5,37.2-100.9,57.7c-25.4-38.7-51.1-57.7-105.5-57.7c-61.4,0-90.8,33.3-105.8,58.6h-1.6V397.5z\" fill=\"#FFFFFF\" id=\"m\"></path><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g><g></g></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><h4>Sedes A, B, C:</h4><p><b>Parada Alameda</b>&gt;&gt; L\u00ednea 7 Mar\u00edtim / L\u00ednea 5 Mar\u00edtim / L\u00ednea 3 Alboraia Peris Arag\u00f3</p></div><div class=\"transport__text-c\"><h4>Sede H</h4><p><b>Parada Turia</b>&gt;&gt; L\u00ednea 1 Betera-Castell\u00f3 / L\u00ednea 2 Ll\u00edria- Torrent Avinguda</p></div><div class=\"transport__text-c\"><h4>Sede I</h4><p><b>Parada X\u00e0tiva</b>&gt;&gt; L\u00ednea 3 Aeroport / L\u00ednea 3 Rafelbunyol / L\u00ednea 5 Av. Del Cid / L\u00ednea 3 Av. Del Cid / L\u00ednea 9 Alboraia Peris Arag\u00f3 / L\u00ednea 3 Alboraia Peris Arag\u00f3</p><p><b>Parada Col\u00f3n</b>&gt;&gt; L\u00ednea 5 Av. Del Cid / L\u00ednea 3 Av. Del Cid / L\u00ednea 9 Alboraia Peris Arag\u00f3 / L\u00ednea 3 Aeroport / L\u00ednea 3 Rafelbunyol / L\u00ednea 5 Mar\u00edtim / L\u00ednea 7 Mar\u00edtim /</p><p><b>Parada \u00c0ngel Guimer\u00e0</b>&gt;&gt; L\u00ednea 5 Aeroport / L\u00ednea 2 Val\u00e8ncia Sud / L\u00ednea 2 Paterna/ L\u00ednea 1 B\u00e9tera / L\u00ednea 1 Torrent / L\u00ednea 3 Rafelbunyol / L\u00ednea 3 Aeroport / L\u00ednea 9 Alboraia Peris Arag\u00f3</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"campus-de-alicante-tab-021b3a55\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"campus-de-alicante-021b3a55\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#campus-de-alicante-021b3a55\">Campus de Alicante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-kpi_cards_carousel\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">Campus de Alicante</h2><p>Nuestro nuevo campus, especializado en Ciencias de la Salud, cuenta con instalaciones que incorporan las \u00faltimas tecnolog\u00edas y que permiten al alumno desarrollar todo su potencial.</p></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M6.5 5.5l1 1 1-1a1.414 1.414 0 012 2l-3 3-3-3a1.414 1.414 0 012-2z\" stroke=\"currentColor\"></path><path d=\"M.5 7.5a7 7 0 1014 0 7 7 0 00-14 0z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Cl\u00faster de salud</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprender\u00e1s, en un entorno privilegiado, en uno de los n\u00facleos de la salud m\u00e1s potentes de Espa\u00f1a con conexiones internacionales.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M13.5 13.5H10m3.5 0V10m0 3.5l-4-4m.5-8h3.5m0 0V5m0-3.5l-4 4M5 1.5H1.5m0 0V5m0-3.5l4 4m-4 4.5v3.5m0 0H5m-3.5 0l4-4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">M\u00e1s que un campus</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Instalaciones a la vanguardia y dise\u00f1adas para tus necesidades.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Partners de referencia</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Podr\u00e1s hacer pr\u00e1cticas en instituciones de referencia como Quir\u00f3n, Ribera Salud, IMED y muchos otros.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-paragraph_button_image\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"Campus Alicante | Universidad Europea\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-alicante-mapa_HMmRof0.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">D\u00f3nde estamos</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>C. Deportistas Hermanos Torres, 17, 03016 Alicante</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Servicios e Informaci\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Normativa y reglamentos</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Carta de la Rectora<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4></h4><img alt=\"rosa-sanchidrian-universidad-europea-valencia\" class=\"richtext-image left\" height=\"271\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rosa-sanchidrian.width-500.jpg\" width=\"400\"/><h5><b>Rosa Sanchidri\u00e1n</b></h5><h3><b>Rectora de la Universidad Europea de Valencia</b></h3><p>Tener la oportunidad de liderar la Universidad Europea de Valencia es un reto que desde el inicio asum\u00ed con gran ilusi\u00f3n y determinaci\u00f3n. Tras m\u00e1s de 24 a\u00f1os desarrollando mi carrera profesional en la Universidad Europea, en la que he crecido como profesora y en la gesti\u00f3n de la educaci\u00f3n, participando en proyectos de investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n y dirigiendo la Escuela de Postgrado, me siento tremendamente orgullosa de formar parte de este importante proyecto.</p><p>La Universidad Europea de Valencia es una instituci\u00f3n integradora y global, abierta al mundo y a la ciudad de Valencia y todos sus agentes privados y p\u00fablicos. Somos una universidad plural, diversa, que apuesta por la transformaci\u00f3n digital y la innovaci\u00f3n desde un esp\u00edritu de superaci\u00f3n continua. Una Universidad consciente de las necesidades que requiere un mundo en cambio constante y que reclama nuestra mejor versi\u00f3n como personas y como profesionales.</p><p>Por ello, nuestro compromiso diario radica en ofrecer a nuestros estudiantes una formaci\u00f3n integral y diferencial a trav\u00e9s de un modelo acad\u00e9mico que pone el foco en cuatro grandes dimensiones; la intelectual, la profesional, la internacional y la \u00e9tico-social. Un modelo orientado a que nuestros estudiantes de hoy, sean profesionales de \u00e9xito y se conviertan en los profesionales referentes del ma\u00f1ana por sus conocimientos, habilidades, valores y tambi\u00e9n por sentirse privilegiados de estudiar aqu\u00ed.</p><p>La tecnolog\u00eda y la digitalizaci\u00f3n est\u00e1n presentes en todas las profesiones y en liderar ese cambio estamos trabajando como docentes y mentores d\u00eda a d\u00eda con los estudiantes y con un modelo de aprendizaje experiencial donde el estudiante est\u00e1 en el centro de esta experiencia vital universitaria. Adem\u00e1s, los y las estudiantes se enfrentan en la Universidad Europea en los primeros a\u00f1os y en los \u00faltimos, en un grado o en postgrado a trabajar con distintos paradigmas que les permiten evolucionar fortaleciendo esa aptitud de superaci\u00f3n y de disfrute de lo conseguido de influencia y una serie de valores que les distingan en cualquiera de los caminos profesionales que elijan en sus vidas. Esta transformaci\u00f3n que solo es posible en un entorno interdisciplinar e internacional como el que se vive en nuestro campus urbano en el que un 46% de estudiantes son extranjeros y proceden de diversas partes del mundo.</p><p>Para ello, contamos con toda la comunidad Universitaria a la que sumamos nuestros partners y que trabajan cada d\u00eda para que nuestra instituci\u00f3n siga creciendo y acompa\u00f1e a nuestros alumnos en su etapa formativa para ayudarles a ser mejores como personas y ciudadanos, a ser esp\u00edritus libres, responsables con su entorno y, por supuesto, a conservar siempre el af\u00e1n por aprender.</p><p>Somos una universidad privada altamente preparada para dar una respuesta innovadora a la exigencia actual, con equipos multidisciplinares en una formaci\u00f3n cercana y conectada cien por cien con el mundo profesional. En la Comunidad Valenciana somos un proyecto clave, con un futuro lleno de retos en investigaci\u00f3n, docencia y gesti\u00f3n que lideraremos con esfuerzo y responsabilidad para contribuir entre todos a mejorar nuestra sociedad. Sin duda, un compromiso mutuo y un esfuerzo de equipo que hacen que esta la Universidad Europea de Valencia sea un proyecto innovador, vanguardista y \u00fanico.</p><p>Gracias a todos.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'valencia'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'generico', 'eventLabel': ''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><button class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-cta--mobile-form cta cta--primary--alternative modal-mobile-form cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\">\u00bfTe informamos?</button></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form modal_mobile_form\" id=\"modal_mobile_form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h2\">\u00bfTienes dudas? Te las resolvemos</p><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>Sabes qu\u00e9 estudiar:</b><br/>Si ya sabes lo que vas a estudiar pero tienes dudas o deseas ampliar detalles.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>A\u00fan no lo tienes claro:</b><br/>Si a\u00fan no has decidido lo que quieres estudiar, te llamamos y te aconsejamos.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Te llamamos!</span></div></div></div></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/1192/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-286\" id=\"cta-g-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/1192/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-285\" id=\"cta-g-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/1192/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC92YWxlbmNpYS8=\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"genericcontentpage\";\n\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'contenidos', 'pageHierarchy': 'genericcontentpage', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}