{"url": "https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Universidad Europea en Canarias | Universidad Privada</title><meta content=\"Universidad Europea en Canarias | Universidad Privada\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea en Canarias es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Estudia en nuestras facultades de Tenerife nuestros Grados, M\u00e1steres y Cursos. \u00a1Entra ya!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/about-ue/canarias/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Universidad Europea en Canarias | Universidad Privada\" property=\"og:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea en Canarias es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Estudia en nuestras facultades de Tenerife nuestros Grados, M\u00e1steres y Cursos. \u00a1Entra ya!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Universidad Europea en Canarias | Universidad Privada\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea en Canarias es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Estudia en nuestras facultades de Tenerife nuestros Grados, M\u00e1steres y Cursos. \u00a1Entra ya!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Universidad Europea de Canarias\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea en Canarias es una de las universidades privadas referentes en Espa\u00f1a. Estudia en nuestras facultades de Tenerife nuestros Grados, M\u00e1steres y Cursos. \u00a1Entra ya!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"Universidad Europea de Canarias\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-genericcontentpage page-slug-canarias webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Admisiones:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043883\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043883</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 965051793\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 965051793</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922097091\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922097091</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 911128850\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 911128850</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922985006\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922985006</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/about-ue/canarias/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/1191/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-generic-content-page js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orot.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"Universidad Europea de Canarias\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ue-canarias-orotava.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-generic-content-page__content\"><div class=\"container\"><h1>Universidad Europea de Canarias</h1><p><b>Todav\u00eda est\u00e1s a tiempo. \u00daltimas plazas para el curso 23-24</b></p><p>Descubre nuestra amplia oferta de grados, postgrados y cursos en nuestras instalaciones de Canarias.</p><p></p><div class=\"block-cta\"><button class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-15943-a64889031\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Ven a conocernos</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-15943-a64889031\" id=\"cta-15943-a64889031\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_expanded/15943/4/\" data-block-id=\"\" data-id-campaing=\"701MI00000A3bOgYAJ\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Universidad Europea de Canarias</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea\"}, \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias\"}, \"position\": 2}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"raw-html\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 raw-html__wrap\"><h2 class=\"raw-html__title hs\">\u00bfQu\u00e9 quieres estudiar?</h2><div class=\"row\"><div class=\"col-md-4\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" style=\"width:100%;padding:0;\">Grados Universitarios</a></div><div class=\"col-md-4\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" style=\"width:100%;padding:0;\">Masters y Postgrados</a></div><div class=\"col-md-4\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/\" style=\"width:100%;padding:0;\">Cursos</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title no-text hs\">Lo \u00faltimo en Canarias</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"300\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-diseno-grafico-528x300.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"300\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-diseno-grafico-528x300.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"528\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-diseno-grafico-digital-canarias/\" title=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital\">\n                                    Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Formamos a profesionales de la creatividad y de la programaci\u00f3n visual en un sector estrat\u00e9gico en Canarias: producci\u00f3n audiovisual, videojuegos y comunicaci\u00f3n de las organizaciones.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"300\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/doble-grado-cafyd-528x300.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"300\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/doble-grado-cafyd-528x300.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"528\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/doble-grado-fisioterapia-ciencias-actividad-fisica-deporte-canarias/\" title=\"Doble Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte con Grado en Fisioterapia\">\n                                    Doble Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte con Grado en Fisioterapia\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">F\u00f3rmate en materia de preparaci\u00f3n y acondicionamiento f\u00edsico y en prevenci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de lesiones.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"464\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/doble-grado-diseno-grafico-publici.8c03a09e.fill-420x237.jpg\" width=\"1440\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"464\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/doble-grado-diseno-grafico-publici.8c03a09e.fill-420x237.jpg\" width=\"1440\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/doble-grado-diseno-grafico-publicidad-canarias/\" title=\"Doble Grado en Publicidad y Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital\">\n                                    Doble Grado en Publicidad y Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">\u00danico doble t\u00edtulo en Publicidad y Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital que existe en Canarias.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"U-ranking\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/u-ranking-destacado-2.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"U-ranking\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/u-ranking-destacado-2.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>3\u00ba Puesto del ranking en docencia a nivel nacional y el 1\u00ba puesto a nivel de Canarias</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p><i>(Seg\u00fan el U-Ranking de universidades espa\u00f1olas)</i></p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">93%</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Tasa de empleabilidad</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Formamos profesionales excelentes: el 93% del alumnado tiene empleo en menos de 18 meses.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">14%</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alumnos internacionales</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprovecha la oportunidad de convivir con compa\u00f1eros de hasta 88 nacionalidades distintas.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">15%</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alumnos emprendedores</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Los alumnos conectan con nuestros valores y emprenden incluso antes de terminar la carrera.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"jpa-active\" data-jpa-number=\"1\"><div class=\"container\"><h2 class=\"jpa-active__title hs\">Jornadas de puertas abiertas</h2><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text\"><p>Descubre m\u00e1s sobre nuestra oferta acad\u00e9mica y procesos de admisi\u00f3n. Obt\u00e9n las respuestas a tus preguntas en nuestro Campus Tour.</p></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 col-xl-6 mx-auto\"><a class=\"jpa-active__card jpa-module-block\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-de-puertas-abiertas-canarias-ciencias-sociales-26-enero/\"><div class=\"jpa-active__info\"><div class=\"jpa-active__info-top\"><p class=\"jpa-active__centre\">Canarias</p><p class=\"jpa-active__campus\">Campus de Santa Cruz</p></div><div class=\"jpa-active__info-bottom\"><p class=\"jpa-active__date\">\n                                                <span class=\"jpa-active__day\">26</span>\n                                                <span class=\"jpa-active__month\">Enero</span>\n                                            </p><p class=\"jpa-active__kind\">\n                                            \n                                                \n                                                    Facultad de Ciencias Sociales\n                                                \n                                            \n                                        </p></div></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay d-none d-sm-block\"><img alt=\"Jornada de Puertas Abiertas\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-1440x464.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Jornada de Puertas Abiertas\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-1440x464.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div><div class=\"jpa-active__img-c u-overlay d-sm-none\"><img alt=\"Jornada de Puertas Abiertas\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-vertical.ori.2e16d0ba.fill-222x420.jpg\" height=\"420\" width=\"222\"/><noscript><img alt=\"Jornada de Puertas Abiertas\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"420\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa-valencia-sociales-vertical.ori.2e16d0ba.fill-222x420.jpg\" width=\"222\"/></noscript></div></a></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 text-center\"><a class=\"link link--primary jpa-active__read-more\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\">Todas nuestras jornadas de puertas abiertas</a></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Instalaciones</h2></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><svg class=\"texture-global texture-global--desktop grid-global grid-global__color--fill\" fill=\"none\" height=\"297\" viewBox=\"0 0 528 297\" width=\"528\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M56 0H112V56H56V0ZM56 128H112V184H56V128ZM56 184V240H0V184H56ZM472 187H416V243H472V187ZM472 56H528V112H472V56ZM0 241H56V297H0V241ZM472 0H416V56H472V0Z\" fill=\"#FF3228\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><svg class=\"texture-global texture-global--mobile grid-global grid-global__color--fill\" fill=\"none\" height=\"297\" viewBox=\"0 0 528 297\" width=\"528\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M56 0H112V56H56V0ZM56 128H112V184H56V128ZM56 184V240H0V184H56ZM472 187H416V243H472V187ZM472 56H528V112H472V56ZM0 241H56V297H0V241ZM472 0H416V56H472V0Z\" fill=\"#FF3228\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><img alt=\"Campus Tour 360\u00ba | Universidad Europea\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/portatil-parrafo-528x300_UDpcfpO.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Tour 360\u00ba por nuestras instalaciones</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Si\u00e9ntete como si estuvieras en las instalaciones de Santa Cruz y La Orotava desde tu propia casa, despl\u00e1zate a trav\u00e9s de tu pantalla para descubrir el Hospital Simulado, los Laboratorios de Arquitectura o de Comunicaci\u00f3n Publicitaria.</p><ul><li><a href=\"https://visita-virtual-canarias.universidadeuropea.com/tour-la-orotava/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Tour virtual por las instalaciones de La Orotava</a></li><li><a href=\"https://visita-virtual-canarias.universidadeuropea.com/tour-santa-cruz/index.html\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Tour virtual por las instalaciones de Santa Cruz</a></li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"facilities padding_grid\"><div class=\"container grid__wrap\"><svg class=\"grid-global grid-global__color--fill\" fill=\"none\" height=\"111\" id=\"facilities_grid\" viewBox=\"0 0 223 111\" width=\"223\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M55 55L1 55L1 1L55 1L55 55ZM56 56H55L1 56H0V55L4.80825e-06 1L4.89568e-06 0L1 8.74224e-08L55 4.89568e-06H56V1L56 55V56ZM113 55L167 55V1L113 1L113 55ZM113 56L167 56V110V111H168L222 111H223V110V56V55H222H168V1V4.89568e-06H167L113 8.74224e-08L112 0V1L112 55V56H113ZM222 56H168V110L222 110V56Z\" fill=\"#FF3228\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider facilities__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container facilities__swiper-container facilities__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper facilities__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Software para Ciencias Sociales Universidad Europea de Canarias\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/software-ccss-canarias-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de La Orotava</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/software-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Software para Ciencias Sociales\">\n                                            \n                                                Software para Ciencias Sociales\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Si quieres estudiar un Grado en Ciencias Sociales, contar\u00e1s con diferentes softwares que har\u00e1n que te acerques m\u00e1s a tu futuro profesional </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Laboratorio de Comunicaci\u00f3n Publicitaria de la Universidad Europea de Canarias\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab-publicidad-canarias-min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de La Orotava</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-comunicacion-publicitaria-canarias/\" title=\"Laboratorio de Publicidad\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Publicidad\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de Publicidad lo utilizan los alumnos de dicho grado para poder trabajar de una manera mucho m\u00e1s pr\u00e1ctica las asignaturas que componen el plan de estudio. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Laboratorio Arquitectura Canarias\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio-arquitectura-canarias-.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de La Orotava</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorios-arquitectura-canarias/\" title=\"Laboratorios del \u00c1rea de Arquitectura y Tecnolog\u00eda en Canarias\">\n                                            \n                                                Laboratorios del \u00c1rea de Arquitectura y Tecnolog\u00eda en Canarias\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Los laboratorios para Arquitectura son espacios comunes de trabajo para las pr\u00e1cticas relacionadas con el aprendizaje de los diferentes recursos gr\u00e1ficos (tanto digitales como manuales). </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Instalaciones Hospital Simulado Universidad Europea de Canarias\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/hospital-simulado-canarias-min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de La Orotava</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-simulado-canarias/\" title=\"Hospital Simulado\">\n                                            \n                                                Hospital Simulado\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Gran parte del aprendizaje se produce en un entorno pr\u00e1ctico de simulaci\u00f3n dotado con salas de consultas, urgencias, cuidados intensivos y reanimaci\u00f3n, \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n, \u00e1rea de simulaci\u00f3n quir\u00fargica, etc. que cuentan con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Instalaciones Fisioterapia Universidad Europea de Canarias\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia-canarias-min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de La Orotava</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-fisioterapia-canarias/\" title=\"Laboratorio de pr\u00e1cticas de Fisioterapia\">\n                                            \n                                                Laboratorio de pr\u00e1cticas de Fisioterapia\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza actividades pr\u00e1cticas de Fisioterapia durante el desarrollo de tus asignaturas </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Laboratorio de Deporte Universidad Europea de Canarias\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/deportes-canarias-min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de La Orotava</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-deporte/\" title=\"Laboratorio de Deporte\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Deporte\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de deporte cuenta con material destinado a la ense\u00f1anza pr\u00e1ctica de nuestros alumnos y la investigaci\u00f3n de nuestros docentes. </p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination facilities__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"><a class=\"link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/?search=&amp;school=3&amp;campus=&amp;faculty=\">Ver todas las instalaciones en Canarias</a></div></div><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"541\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"474\" data-degree-page-name=\"Curso Universitario de Compliance Tributario y Fiscalidad\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"Cursos\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"541\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"474\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"474\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"512\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"443\" data-degree-page-name=\"Curso Universitario de Experto Contable\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"Cursos\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"512\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"443\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"443\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-campus-id=\"2797\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"17130\" data-degree-page-name=\"Doble Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y Grado en Fisioterapia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Dobles Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"2\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2797\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"17130\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-degree-page-id=\"17130\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7,13\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda,Turismo\" data-campus-id=\"503\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"433\" data-degree-page-name=\"Grado Direcci\u00f3n Internacional de Empresas de Turismo y Ocio\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"503\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"433\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"433\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"13\" data-area-name=\"Turismo\" data-degree-page-id=\"433\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"517\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"447\" data-degree-page-name=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas (ADE)\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"517\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"447\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"447\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-campus-id=\"479\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"365\" data-degree-page-name=\"Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"479\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"365\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-degree-page-id=\"365\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1,36\" data-area-name=\"Arquitectura,Dise\u00f1o\" data-campus-id=\"2802\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"17171\" data-degree-page-name=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2802\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"17171\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-degree-page-id=\"17171\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"36\" data-area-name=\"Dise\u00f1o\" data-degree-page-id=\"17171\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"477\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"360\" data-degree-page-name=\"Grado en Enfermer\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"477\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"360\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"360\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"504\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"434\" data-degree-page-name=\"Grado en Fisioterapia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"504\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"434\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"434\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-campus-id=\"492\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"402\" data-degree-page-name=\"Grado en Fundamentos de la Arquitectura\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"492\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"402\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Arquitectura\" data-degree-page-id=\"402\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"553\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"488\" data-degree-page-name=\"Grado en Marketing\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"553\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"488\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"488\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"496\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"417\" data-degree-page-name=\"Grado en Psicolog\u00eda\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"496\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"417\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"417\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"515\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"445\" data-degree-page-name=\"Grado en Publicidad\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"16 de Septiembre de 2024\" data-study-type=\"Grados Universitarios\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"515\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"445\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"445\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"494\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"405\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas - MBA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"494\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"405\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"405\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"554\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"489\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"554\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"489\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"489\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"539\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"471\" data-degree-page-name=\"M\u00e1ster Universitario Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"539\" data-campus-name=\"La Orotava\" data-degree-page-id=\"471\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"471\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"2307\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"14507\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria de Fisioterapia Deportiva\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"2307\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"14507\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"14507\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-campus-id=\"432\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"281\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Big Data y Business Analytics\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"432\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"281\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Empresa y tecnolog\u00eda\" data-degree-page-id=\"281\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-campus-id=\"1291\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"10199\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Comercio Electr\u00f3nico y Marketing Digital\" data-modality-id=\"2\" data-modality-name=\"Semipresencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"1291\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"10199\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Comunicaci\u00f3n y Marketing\" data-degree-page-id=\"10199\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-campus-id=\"427\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"276\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Experto Universitario en Entrenamiento y Readaptaci\u00f3n Deportiva\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"427\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"276\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Deporte\" data-degree-page-id=\"276\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-campus-id=\"719\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"646\" data-degree-page-name=\"Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia Invasiva para las disfunciones del sistema neuro-musculoesquel\u00e9tico\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Presencial\" data-start-date=\"18 de Octubre de 2024\" data-study-type=\"M\u00e1ster y Postgrado\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"\" data-campus-id=\"719\" data-campus-name=\"Santa Cruz\" data-degree-page-id=\"646\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9dicas y Salud\" data-degree-page-id=\"646\" type=\"hidden\"/><div class=\"block-degree_tabs tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title\">Las titulaciones m\u00e1s demandadas</h2></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs block-degree_tabs__nav\" id=\"pills-tab\" role=\"tablist\"><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-1\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link active\" data-target=\"#pills-1\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-1-tab\" role=\"tab\">Grados Universitarios</a></li><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-2\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link\" data-target=\"#pills-2\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-2-tab\" role=\"tab\">M\u00e1ster y Postgrado</a></li><li class=\"nav-item block-degree_tabs__nav-item\"><a aria-controls=\"pills-3\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link block-degree_tabs__nav-link\" data-target=\"#pills-3\" data-toggle=\"pill\" href=\"\" id=\"pills-3-tab\" role=\"tab\">Cursos</a></li></ul></div></div><div class=\"tab-content\" id=\"pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"pills-1-tab\" class=\"tab-pane fade show active block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-publicidad-canarias/\" title=\"Grado en Publicidad Canarias\">Grado en Publicidad</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">En el Grado en Publicidad de la Universidad Europea aprender\u00e1s a pensar creativamente y a dominar las herramientas tecnol\u00f3gicas m\u00e1s avanzadas.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-canarias/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas (ADE) Canarias\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas (ADE)</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Convi\u00e9rtete en un profesional vers\u00e1til en una de las \u00e1reas con mayor nivel de empleabilidad del mercado.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado Direcci\u00f3n Internacional de Empresas de Turismo y Ocio Canarias\">Grado en Direcci\u00f3n Internacional de Empresas de Turismo y Ocio</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Estudia un Grado en el \u00e1rea de Turismo en la Universidad Europea de Canarias y prep\u00e1rate para una profesi\u00f3n apasionante que es clave en la econom\u00eda mundial y l\u00edder en cuidar la sostenibilidad de nuestro planeta.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-canarias/\" title=\"Grado en Marketing Canarias\">Grado en Marketing</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Desaf\u00eda lo convencional y f\u00f3rmate en el verdadero marketing del Siglo XXI.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-canarias/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda Canarias\">Grado en Psicolog\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Preparamos profesionales competitivos para iniciarse en las diversas especialidades de la Psicolog\u00eda</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-fundamentos-arquitectura-canarias/\" title=\"Grado en Fundamentos de la Arquitectura Canarias\">Grado en Fundamentos de la Arquitectura</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Recibir\u00e1s formaci\u00f3n en los cuatro pilares b\u00e1sicos del \u00e1rea de arquitectura: edificaci\u00f3n, urbanismo, rehabilitaci\u00f3n y arquitectura legal. Adem\u00e1s, te formaras en las tres vertientes principales: dise\u00f1o, tecnolog\u00eda y ciencias.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-canarias/\" title=\"Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte Canarias\">Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">El incremento de la pr\u00e1ctica deportiva demanda nuevos profesionales cualificados.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-canarias/\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Canarias\">Grado en Enfermer\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Estudia en la Universidad Europea de Canarias el Grado en Enfermer\u00eda y aprende con un modelo formativo innovador en el que contar\u00e1s con un Hospital Simulado.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-fisioterapia-canarias/\" title=\"Grado en Fisioterapia Canarias\">Grado en Fisioterapia</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Franc\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Ejerce como fisioterapeuta estudiando en una de las mejores universidades de este \u00e1mbito.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grado-diseno-grafico-digital-canarias/\" title=\"Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital Canarias\">Grado en Dise\u00f1o Gr\u00e1fico Digital</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Formamos a profesionales de la creatividad y de la programaci\u00f3n visual en un sector estrat\u00e9gico en Canarias: producci\u00f3n audiovisual, videojuegos y comunicaci\u00f3n de las organizaciones.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/doble-grado-fisioterapia-ciencias-actividad-fisica-deporte-canarias/\" title=\"Doble Grado en Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte y Grado en Fisioterapia Canarias\">Doble Grado: Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte + Fisioterapia</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">F\u00f3rmate en materia de preparaci\u00f3n y acondicionamiento f\u00edsico y en prevenci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de lesiones.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"pills-2-tab\" class=\"tab-pane fade block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-2\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-fisioterapia-deportiva-canarias/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria de Fisioterapia Deportiva Canarias Semipresencial\">Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria de Fisioterapia Deportiva</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Cubre de manera especializada las necesidades fisioter\u00e1picas, tanto de los deportistas de \u00e9lite, como de los amateurs.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-direccion-empresas-canarias/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas - MBA Canarias\">M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas - MBA</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Online</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Ingl\u00e9s</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Master Universitario con car\u00e1cter oficial autorizado por el Gobierno de Canarias - Decreto 94/2012 de 29 de noviembre . Prep\u00e1rate para darle el impulso que necesitas a tu carrera profesional.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-ecommerce-canarias-semipresencial/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Comercio Electr\u00f3nico y Marketing Digital Canarias Semipresencial\">Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Comercio Electr\u00f3nico y Marketing Digital</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Adquiriere los conocimientos, habilidades y competencias necesarios en materia de digitalizaci\u00f3n y marketing online.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-big-data-business-analytics-canarias-semipresencial/\" title=\"Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Big Data y Business Analytics Canarias Semipresencial\">Postgrado de Especializaci\u00f3n Universitaria en Big Data y Business Analytics</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Aprende a utilizar Big Data para identificar qu\u00e9 datos influyen en la estrategia empresarial.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-fisioterapia-invasiva-canarias/\" title=\"Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia Invasiva para las disfunciones del sistema neuro-musculoesquel\u00e9tico Canarias\">Postgrado de Experto Universitario en Fisioterapia Invasiva para las disfunciones del sistema neuro-musculoesquel\u00e9tico</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Nuestro Postgrado de Experto en Fisioterapia Invasiva te proporcionar\u00e1 un nuevo enfoque de tratamiento fisioter\u00e1pico de la mano de los \u00faltimos avances en tecnolog\u00eda m\u00e9dica.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-terapia-tratamiento-dolor-canarias-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor Canarias Semipresencial\">M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">El M\u00e1ster ofrece la m\u00e1s amplia variedad multidisciplinar en el abordaje del dolor.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-urgencias-emergencias-enfermeria-canarias-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster Universitario Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda Canarias Semipresencial\">M\u00e1ster Universitario en Urgencias, Emergencias y Cr\u00edticos en Enfermer\u00eda</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Madrid</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Valencia</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Alicante</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span> <span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">M\u00e1ster oficial \u00fanico de estas caracter\u00edsticas y con enfoque espec\u00edfico para enfermer\u00eda en Canarias.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/master-entrenamiento-readaptacion-deportiva-canarias-semipresencial/\" title=\"Postgrado de Experto Universitario en Entrenamiento y Readaptaci\u00f3n Deportiva Canarias\">Postgrado de Experto Universitario en Entrenamiento y Readaptaci\u00f3n Deportiva</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Presencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Dise\u00f1ar\u00e1s estrategias en el \u00e1mbito del entrenamiento deportivo y la readaptaci\u00f3n deportiva.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"pills-3-tab\" class=\"tab-pane fade block-degree_tabs__tab-pane\" id=\"pills-3\" role=\"tabpanel\"><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container swiper__insidetab\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-canarias/\" title=\"Curso Universitario de Compliance Tributario y Fiscalidad Canarias Semipresencial\">Curso Universitario de Compliance Tributario y Fiscalidad.</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Afronta con garant\u00edas el reto de asesorar en materia fiscal en un entorno cambiante</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"swiper-slide block-groups_no_tabs__card-col\" data-full-height=\"true\"><div class=\"featured star-degree__card\"><h3 class=\"star-degree__card-title\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-contable-canarias/\" title=\"Curso Universitario de Experto Contable Canarias Semipresencial\">Curso Universitario de Experto Contable</a></h3><ul class=\"star-degree__card-list\"><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--location\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Canarias</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--modality\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Semipresencial</span></li><li class=\"star-degree__card-list-item star-degree__card-list-item--language\"><span class=\"star-degree__card-list-item-text\">Espa\u00f1ol</span></li></ul><div class=\"star-degree__card-text\">Programa homologado para el acceso a la figura de Experto Contable-REC. Para poder homologar el acceso a REC deber\u00e1s haber cursado al menos 24 cr\u00e9ditos en materia de contabilidad.</div><div class=\"star-degree__card-arrow\"><i class=\"star-degree__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--xtrw swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div id=\"como-llegar\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">\u00bfD\u00f3nde estamos?</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"instalaciones-de-la-orotava-055c3807\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#instalaciones-de-la-orotava-055c3807\" data-toggle=\"pill\" id=\"instalaciones-de-la-orotava-tab-055c3807\" role=\"tab\">Instalaciones de La Orotava</span> <span aria-controls=\"instalaciones-de-santa-cruz-055c3807\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#instalaciones-de-santa-cruz-055c3807\" data-toggle=\"pill\" id=\"instalaciones-de-santa-cruz-tab-055c3807\" role=\"tab\">Instalaciones de Santa Cruz</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"instalaciones-de-la-orotava-tab-055c3807\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"instalaciones-de-la-orotava-055c3807\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#instalaciones-de-la-orotava-055c3807\">Instalaciones de La Orotava <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-map_image_url\"><div class=\"map-image\"><div class=\"container\"><div class=\"map-image__c\"><picture class=\"lazy\"><data-src media=\"(max-width: 575px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Villaviciosa-modulo-direcci.2e16d0ba.fill-575x230.jpg\" type=\"image/jpeg\"></data-src><data-src media=\"(min-width: 576px) and (max-width: 991px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Villaviciosa-modulo-direcci.2e16d0ba.fill-930x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"></data-src><data-src media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Villaviciosa-modulo-direcc.2e16d0ba.fill-1248x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"></data-src><data-img alt=\"Campus de Villaviciosa | Universidad Europea\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Villaviciosa-modulo-direcc.2e16d0ba.fill-1248x320.jpg\"></data-img></picture><div class=\"map-image__box\"><p class=\"map-image__title\">Instalaciones de La Orotava</p><p class=\"map-image__text\">C/ Inocencio Garcia, 1 38300 La Orotava, Tenerife</p><div class=\"block-link\"><a class=\"link link--primary\" href=\"https://www.google.com/maps/place/Universidad+Europea+de+Canarias+(Campus+de+la+Orotava)/@28.3905459,-16.5266153,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0xc402aade845787d:0x928d864584a9a9ad!8m2!3d28.3905412!4d-16.5244266\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">C\u00f3mo llegar</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-transport\"><div class=\"transport__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-4 offset-md-1 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"50\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"70\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M14.5 6.497h.5v-.139l-.071-.119-.429.258zm-14 0l-.429-.258L0 6.36v.138h.5zm2.126-3.541l-.429-.258.429.258zm9.748 0l.429-.258-.429.258zM3.5 11.5V11H3v.5h.5zm8 0h.5V11h-.5v.5zM14 6.497V12.5h1V6.497h-1zM.929 6.754l2.126-3.54-.858-.516L.071 6.24l.858.515zM5.198 2h4.604V1H5.198v1zm6.747 1.213l2.126 3.541.858-.515-2.126-3.54-.858.514zM2.5 13h-1v1h1v-1zm.5-1.5v1h1v-1H3zM13.5 13h-1v1h1v-1zm-1.5-.5v-1h-1v1h1zm-.5-1.5h-8v1h8v-1zM1 12.5V6.497H0V12.5h1zm11.5.5a.5.5 0 01-.5-.5h-1a1.5 1.5 0 001.5 1.5v-1zm-10 1A1.5 1.5 0 004 12.5H3a.5.5 0 01-.5.5v1zm-1-1a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 14v-1zM9.802 2a2.5 2.5 0 012.143 1.213l.858-.515A3.5 3.5 0 009.802 1v1zM3.055 3.213A2.5 2.5 0 015.198 2V1a3.5 3.5 0 00-3 1.698l.857.515zM14 12.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM2 10h3V9H2v1zm11-1h-3v1h3V9zM3 7h9V6H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><p><b>Salida\u00a034</b>\u00a0desde\u00a0TF-5.</p><p>Sigue por\u00a0Av. Alonso Fern\u00e1ndez de Lugo. Toma\u00a0Calle Leonor Monteverde\u00a0y\u00a0Calle C\u00f3logan\u00a0hacia\u00a0Calle Inocencio Garc\u00eda.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-4 offset-md-1 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1\" viewBox=\"0 0 24 24\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.cls-1{fill:#fff;stroke:#000;stroke-miterlimit:10;stroke-width:0.95px;}</style></defs><path class=\"cls-1\" d=\"M15.68.5H8.32A6.77,6.77,0,0,0,1.55,7.28V21.91A1.59,1.59,0,0,0,3.14,23.5h1a1.59,1.59,0,0,0,1.59-1.59v-1.2H18.27v1.15a1.64,1.64,0,0,0,1.64,1.64h.91a1.63,1.63,0,0,0,1.63-1.64V7.28A6.77,6.77,0,0,0,15.68.5Z\"></path><rect class=\"cls-1\" height=\"5.58\" width=\"13.94\" x=\"5.03\" y=\"6.77\"></rect><line class=\"cls-1\" x1=\"7.82\" x2=\"16.18\" y1=\"3.98\" y2=\"3.98\"></line><rect class=\"cls-1\" height=\"2.79\" rx=\"0.88\" width=\"6.97\" x=\"8.52\" y=\"15.14\"></rect><line class=\"cls-1\" x1=\"17.55\" x2=\"20.36\" y1=\"16.53\" y2=\"16.53\"></line><line class=\"cls-1\" x1=\"3.64\" x2=\"6.43\" y1=\"16.53\" y2=\"16.53\"></line></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde San Crist\u00f3bal de La Laguna:</b></li></ul><p>Intercambiador Laguna (T)</p><p>108 Estaci\u00f3n Icod (T) - <i>23 min\u00a0(4\u00a0paradas) -</i> Estaci\u00f3n la Orotava (T)</p><p>A pie - <i>9 min\u00a0aproximadamente,\u00a0700 m</i></p><ul><li><b>Desde Santa Cruz de Tenerife:</b></li></ul><p>Intercambiador Santa Cruz</p><p>106 Estaci\u00f3n Icod (T) - <i>31 min\u00a0(5\u00a0paradas) -</i>Enlace Orotava</p><p>A pie - <i>17 min\u00a0aproximadamente,\u00a01,1 km</i></p><ul><li><b>Desde El Puerto de la Cruz:</b></li></ul><p><b>Opci\u00f3n 1</b></p><p>Puerto de la Cruz</p><p>363 Estaci\u00f3n Icod (T) -<i>7 min\u00a0(7\u00a0paradas) -</i> Enlace Orotava</p><p>A pie - <i>17 min\u00a0aproximadamente,\u00a01,1 km</i></p><p><b>Opci\u00f3n 2</b></p><p>Puerto de la Cruz</p><p>345 La Caldera (T) - <i>12 min\u00a0(10\u00a0paradas) -</i> Estaci\u00f3n la Orotava (T)</p><p>A pie - <i>10 min\u00a0aproximadamente,\u00a0700 m</i></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-gallery\"><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"n1wIjQeJaNw\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/orotava-instalaciones-youtube.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/orotava-instalaciones-youtube.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Nuestras instalaciones</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"instalaciones-de-santa-cruz-tab-055c3807\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"instalaciones-de-santa-cruz-055c3807\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#instalaciones-de-santa-cruz-055c3807\">Instalaciones de Santa Cruz <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-map_image_url\"><div class=\"map-image\"><div class=\"container\"><div class=\"map-image__c\"><picture class=\"lazy\"><data-src media=\"(max-width: 575px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Calle_de_valentin_SANZ-modu.2e16d0ba.fill-575x230.jpg\" type=\"image/jpeg\"></data-src><data-src media=\"(min-width: 576px) and (max-width: 991px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Calle_de_valentin_SANZ-modu.2e16d0ba.fill-930x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"></data-src><data-src media=\"(min-width: 992px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Calle_de_valentin_SANZ-mod.2e16d0ba.fill-1248x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"></data-src><data-img alt=\"Universidad Europea de Canarias\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211214_Calle_de_valentin_SANZ-mod.2e16d0ba.fill-1248x320.jpg\"></data-img></picture><div class=\"map-image__box\"><p class=\"map-image__title\">Instalaciones de Santa Cruz</p><p class=\"map-image__text\">Calle Valent\u00edn Sanz, 27 38002, Santa Cruz de Tenerife, Tenerife</p><div class=\"block-link\"><a class=\"link link--primary\" href=\"https://www.google.com/maps/place/Universidad+Europea+(Campus+de+Santa+Cruz+de+Tenerife)/@28.46785,-16.2531987,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0xc41cbae769e0df5:0x715e31b41f8f4aec!8m2!3d28.46785!4d-16.25101\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">C\u00f3mo llegar</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-transport\"><div class=\"transport__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-4 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"50\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"70\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M14.5 6.497h.5v-.139l-.071-.119-.429.258zm-14 0l-.429-.258L0 6.36v.138h.5zm2.126-3.541l-.429-.258.429.258zm9.748 0l.429-.258-.429.258zM3.5 11.5V11H3v.5h.5zm8 0h.5V11h-.5v.5zM14 6.497V12.5h1V6.497h-1zM.929 6.754l2.126-3.54-.858-.516L.071 6.24l.858.515zM5.198 2h4.604V1H5.198v1zm6.747 1.213l2.126 3.541.858-.515-2.126-3.54-.858.514zM2.5 13h-1v1h1v-1zm.5-1.5v1h1v-1H3zM13.5 13h-1v1h1v-1zm-1.5-.5v-1h-1v1h1zm-.5-1.5h-8v1h8v-1zM1 12.5V6.497H0V12.5h1zm11.5.5a.5.5 0 01-.5-.5h-1a1.5 1.5 0 001.5 1.5v-1zm-10 1A1.5 1.5 0 004 12.5H3a.5.5 0 01-.5.5v1zm-1-1a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 14v-1zM9.802 2a2.5 2.5 0 012.143 1.213l.858-.515A3.5 3.5 0 009.802 1v1zM3.055 3.213A2.5 2.5 0 015.198 2V1a3.5 3.5 0 00-3 1.698l.857.515zM14 12.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM2 10h3V9H2v1zm11-1h-3v1h3V9zM3 7h9V6H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde La Orotava</b></li></ul><p>Toma\u00a0TF-5\u00a0desde\u00a0Calle Nicandro Gonz\u00e1lez Borges\u00a0y\u00a0Carr. Enlace el Ramal. - <i>5 min\u00a0(2,0 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0TF-5\u00a0hacia\u00a0Av. Reyes Catolicos\u00a0en\u00a0Santa Cruz de Tenerife. Sal de\u00a0TF-5. - <i>21 min\u00a0(31,8 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0Av. Reyes Catolicos. Toma\u00a0Av. de la Asunci\u00f3n,\u00a0Rambla de Santa Cruz\u00a0y\u00a0Calle el Pilar\u00a0hacia\u00a0Villalba Herv\u00e1s.</p></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde La Laguna:</b></li></ul><p>Toma\u00a0TF-5. - <i>3 min\u00a0(1,2 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0TF-5\u00a0hacia\u00a0Av. Reyes Catolicos\u00a0en\u00a0Santa Cruz de Tenerife. Sal de\u00a0TF-5. - <i>5 min\u00a0(7,3 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0Av. Reyes Catolicos. Toma\u00a0Av. de la Asunci\u00f3n,\u00a0Rambla de Santa Cruz\u00a0y\u00a0Calle el Pilar\u00a0hacia\u00a0Villalba Herv\u00e1s.</p></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde Intercambiador SC:</b></li></ul><p>Toma\u00a0Av. Tres de Mayo\u00a0hacia\u00a0Av. la Salle. - <i>3 min\u00a0(1,1 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0Av. la Salle. Toma\u00a0Puente Galcer\u00e1n\u00a0hacia\u00a0Calle M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez. - <i>3 min\u00a0(1,0 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0Calle M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez\u00a0y\u00a0Calle el Pilar\u00a0hasta\u00a0Villalba Herv\u00e1s.</p></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde Las Am\u00e9ricas:</b></li></ul><p>Toma\u00a0TF-1\u00a0desde\u00a0Av. Arquitecto G\u00f3mez Cuesta,\u00a0Calle Llanos de Troya\u00a0y\u00a0TF-481. - <i>2 min\u00a0(1,3 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0TF-1\u00a0hacia\u00a0TF-4\u00a0en\u00a0Santa Cruz de Tenerife. Toma la salida\u00a03\u00a0desde\u00a0TF-1. - <i>42 min\u00a0(71,0 km)</i></p><p>Sigue por\u00a0TF-4. Toma\u00a0Calle Alcalde Jos\u0117 Emilio Garcia G\u00f3mez,\u00a0Av. la Salle\u00a0y\u00a0Calle M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez\u00a0hacia\u00a0Villalba Herv\u00e1s.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-4 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1\" viewBox=\"0 0 24 24\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.cls-1{fill:#fff;stroke:#000;stroke-miterlimit:10;stroke-width:0.95px;}</style></defs><path class=\"cls-1\" d=\"M15.68.5H8.32A6.77,6.77,0,0,0,1.55,7.28V21.91A1.59,1.59,0,0,0,3.14,23.5h1a1.59,1.59,0,0,0,1.59-1.59v-1.2H18.27v1.15a1.64,1.64,0,0,0,1.64,1.64h.91a1.63,1.63,0,0,0,1.63-1.64V7.28A6.77,6.77,0,0,0,15.68.5Z\"></path><rect class=\"cls-1\" height=\"5.58\" width=\"13.94\" x=\"5.03\" y=\"6.77\"></rect><line class=\"cls-1\" x1=\"7.82\" x2=\"16.18\" y1=\"3.98\" y2=\"3.98\"></line><rect class=\"cls-1\" height=\"2.79\" rx=\"0.88\" width=\"6.97\" x=\"8.52\" y=\"15.14\"></rect><line class=\"cls-1\" x1=\"17.55\" x2=\"20.36\" y1=\"16.53\" y2=\"16.53\"></line><line class=\"cls-1\" x1=\"3.64\" x2=\"6.43\" y1=\"16.53\" y2=\"16.53\"></line></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde La Orotava:</b></li></ul><p>108 Intercambiador Sta.Cruz - \u00a0<i>40 min\u00a0(13\u00a0paradas)</i></p><p>A pie - <i>1 min\u00a0aproximadamente</i></p><p>Intercambiador Santa Cruz</p><p>14 Intercambiador Laguna (T) - <i>2 min\u00a0(sin paradas) -</i> Miraflores</p><p>A pie - <i>4 min\u00a0aproximadamente,\u00a0300 m</i></p></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde La Laguna:</b></li></ul><p>Intercambiador Laguna (T)</p><p>105 Intercambiador Sta.Cruz - <i>11 min\u00a0(8\u00a0paradas) -</i> Intercambiador Sta.Cruz</p><p>A pie - <i>1 min\u00a0aproximadamente</i></p><p>Intercambiador Santa Cruz</p><p>901 Emilio Serra Rus - <i>4 min\u00a0(2\u00a0paradas)</i> - Miraflores</p><p>A pie - <i>5 min\u00a0aproximadamente,\u00a0300 m</i></p></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde Intercambiador SC:</b></li></ul><p>Intercambiador Santa Cruz</p><p>14 Intercambiador Laguna (T) - <i>2 min\u00a0(sin paradas) -</i> Miraflores</p><p>A pie - <i>5 min\u00a0aproximadamente,\u00a0300 m</i></p></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde Las Am\u00e9ricas:</b></li></ul><p>Magma</p><p>110 Intercambiador Sta.Cruz - <i>1 h 3 min\u00a0(4\u00a0paradas)</i></p><p>Intercambiador Sta.Cruz</p><p>A pie - <i>1 min\u00a0aproximadamente</i></p><p>Intercambiador Santa Cruz</p><p>14 Intercambiador Laguna (T) - <i>2 min\u00a0(sin paradas) -</i> Miraflores</p><p>A pie - <i>4 min\u00a0aproximadamente,\u00a0300 m</i></p><p><b>Opcion 2 (Guagua desde los Cristianos)</b></p><p>Columbus</p><p>467 Costa del Silencio - <i>7 min\u00a0(4\u00a0paradas)</i></p><p>Los Cristianos</p><p>A pie - <i>2 min\u00a0aproximadamente</i></p><p>Los Cristianos (T)</p><p>110 Intercambiador Sta.Cruz - <i>57 min\u00a0(3\u00a0paradas) -</i> Intercambiador Sta.Cruz</p><p>A pie - <i>1 min\u00a0aproximadamente</i></p><p>Intercambiador Santa Cruz</p><p>14 Intercambiador Laguna (T) - <i>2 min\u00a0(sin paradas) -</i> Miraflores</p><p>A pie - <i>4 min\u00a0aproximadamente,\u00a0300 m</i></p></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-4 transport__col\"><div class=\"transport__item\"><div class=\"transport__icon\"><svg viewBox=\"0 0 64 64\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M 32 2.9941406 C 28.691 2.9941406 26 5.6851406 26 8.9941406 C 26 12.303141 28.691 14.994141 32 14.994141 C 35.309 14.994141 38 12.303141 38 8.9941406 C 38 5.6851406 35.309 2.9941406 32 2.9941406 z M 32 4.9941406 C 34.206 4.9941406 36 6.7881406 36 8.9941406 C 36 11.200141 34.206 12.994141 32 12.994141 C 29.794 12.994141 28 11.200141 28 8.9941406 C 28 6.7881406 29.794 4.9941406 32 4.9941406 z M 30.339844 15.994141 C 28.600844 15.994141 26.900687 16.591828 25.554688 17.673828 L 19.765625 22.302734 C 18.030625 23.688734 16.874672 25.659609 16.513672 27.849609 L 15.253906 35.373047 C 15.042906 36.682047 15.692047 37.958828 16.873047 38.548828 C 17.797047 39.010828 18.857203 39.013547 19.783203 38.560547 C 20.711203 38.107547 21.3595 37.269813 21.5625 36.257812 L 22.410156 32.052734 C 22.735156 30.438734 23.620297 28.982125 24.904297 27.953125 L 26 27.076172 L 26 36.832031 L 23.574219 44.107422 C 23.268219 45.020422 22.790156 45.846781 22.160156 46.550781 L 16.146484 53.082031 C 14.611484 54.668031 14.6295 57.232828 16.1875 58.798828 C 17.6965 60.312828 20.139437 60.401375 21.773438 58.984375 L 28.369141 52.914062 C 29.339141 52.036062 30.092422 50.978484 30.607422 49.771484 L 32.152344 46.148438 L 41.197266 58.464844 C 41.937266 59.459844 43.093672 59.994141 44.263672 59.994141 C 44.958672 59.994141 45.659203 59.806109 46.283203 59.412109 C 47.986203 58.338109 48.558844 56.116422 47.589844 54.357422 L 38.210938 37.167969 C 38.072938 36.898969 38 36.592203 38 36.283203 L 38 30.21875 C 38.377 30.33375 38.762391 30.422328 39.150391 30.486328 L 46.675781 31.748047 C 47.988781 31.960047 49.260609 31.307906 49.849609 30.128906 C 50.311609 29.205906 50.316281 28.143797 49.863281 27.216797 C 49.411281 26.289797 48.570594 25.6405 47.558594 25.4375 L 43.353516 24.591797 C 41.739516 24.266797 40.285859 23.380703 39.255859 22.095703 L 37.109375 19.419922 C 37.024375 19.299922 34.988906 16.477656 32.128906 16.097656 C 31.598906 16.027656 31.012844 15.994141 30.339844 15.994141 z M 30.339844 17.994141 C 30.923844 17.994141 31.422281 18.021078 31.863281 18.080078 C 33.854281 18.345078 35.464672 20.560953 35.513672 20.626953 L 37.693359 23.345703 C 39.014359 24.995703 40.884984 26.133781 42.958984 26.550781 L 47.164062 27.398438 C 47.560063 27.478437 47.888453 27.73075 48.064453 28.09375 C 48.240453 28.45675 48.239594 28.872375 48.058594 29.234375 C 47.866594 29.620375 47.433 29.840437 47 29.773438 L 39.478516 28.513672 C 38.972516 28.430672 38.477 28.290656 38 28.097656 L 38 26.755859 C 38 26.203859 37.553 25.755859 37 25.755859 C 36.447 25.755859 36 26.203859 36 26.755859 L 36 36.283203 C 36 36.908203 36.147406 37.528562 36.441406 38.101562 L 45.835938 55.318359 C 46.124938 55.842359 46.126625 56.450031 45.890625 56.957031 C 45.685625 57.374031 45.447266 57.650391 45.447266 57.650391 C 45.447266 57.650391 45.044828 57.851656 44.548828 57.972656 C 43.899828 58.078656 43.215688 57.826391 42.804688 57.275391 L 34.496094 45.964844 C 34.476094 45.928844 34.470312 45.888516 34.445312 45.853516 L 30.548828 40.419922 L 29.175781 38.455078 C 28.406781 37.300078 28 35.958266 28 34.572266 L 28 24.994141 C 28 24.609141 27.779594 24.25975 27.433594 24.09375 C 27.087594 23.92675 26.675 23.973844 26.375 24.214844 L 23.654297 26.394531 C 22.005297 27.716531 20.867219 29.584203 20.449219 31.658203 L 19.601562 35.863281 C 19.522562 36.259281 19.26925 36.588625 18.90625 36.765625 C 18.54425 36.942625 18.130578 36.940766 17.767578 36.759766 C 17.379578 36.565766 17.157563 36.128219 17.226562 35.699219 L 18.486328 28.177734 C 18.767328 26.473734 19.664672 24.943234 21.013672 23.865234 L 26.806641 19.232422 C 27.814641 18.421422 29.035844 17.994141 30.339844 17.994141 z M 27.314453 39.210938 C 27.387453 39.332937 27.445391 39.461078 27.525391 39.580078 L 30.810547 44.193359 L 28.769531 48.986328 C 28.369531 49.924328 27.783437 50.747547 27.023438 51.435547 L 20.443359 57.492188 C 19.620359 58.204188 18.374469 58.159719 17.605469 57.386719 C 16.811469 56.589719 16.802563 55.282078 17.601562 54.455078 L 23.642578 47.894531 C 24.464578 46.976531 25.080656 45.915234 25.472656 44.740234 L 27.314453 39.210938 z M 6 41.994141 C 5.447 41.994141 5 42.442141 5 42.994141 L 5 44.994141 C 5 45.546141 5.447 45.994141 6 45.994141 C 6.553 45.994141 7 45.546141 7 44.994141 L 7 42.994141 C 7 42.441141 6.553 41.994141 6 41.994141 z M 11 41.994141 C 10.447 41.994141 10 42.442141 10 42.994141 L 10 44.994141 C 10 45.546141 10.447 45.994141 11 45.994141 C 11.553 45.994141 12 45.546141 12 44.994141 L 12 42.994141 C 12 42.441141 11.553 41.994141 11 41.994141 z M 16 41.994141 C 15.447 41.994141 15 42.442141 15 42.994141 L 15 44.994141 C 15 45.546141 15.447 45.994141 16 45.994141 C 16.553 45.994141 17 45.546141 17 44.994141 L 17 42.994141 C 17 42.442141 16.553 41.994141 16 41.994141 z M 21 41.994141 C 20.447 41.994141 20 42.442141 20 42.994141 L 20 44.994141 C 20 45.546141 20.447 45.994141 21 45.994141 C 21.553 45.994141 22 45.546141 22 44.994141 L 22 42.994141 C 22 42.442141 21.553 41.994141 21 41.994141 z M 45 41.994141 C 44.447 41.994141 44 42.441141 44 42.994141 L 44 44.994141 C 44 45.546141 44.447 45.994141 45 45.994141 C 45.553 45.994141 46 45.546141 46 44.994141 L 46 42.994141 C 46 42.442141 45.553 41.994141 45 41.994141 z M 50 41.994141 C 49.447 41.994141 49 42.442141 49 42.994141 L 49 44.994141 C 49 45.546141 49.447 45.994141 50 45.994141 C 50.553 45.994141 51 45.546141 51 44.994141 L 51 42.994141 C 51 42.441141 50.553 41.994141 50 41.994141 z M 55 41.994141 C 54.447 41.994141 54 42.442141 54 42.994141 L 54 44.994141 C 54 45.546141 54.447 45.994141 55 45.994141 C 55.553 45.994141 56 45.546141 56 44.994141 L 56 42.994141 C 56 42.441141 55.553 41.994141 55 41.994141 z\"></path></svg></div><div class=\"transport__text-c\"><ul><li><b>Desde Intercambiador SC:</b></li></ul><p>Dir\u00edgete al\u00a0norte\u00a0hacia\u00a0Calle Dr. Antonio Perera Reyes/Av. Tres de Mayo - <i>130 m</i></p><p>Contin\u00faa por\u00a0Calle Dr. Antonio Perera Reyes/Av. Tres de Mayo - <i>61 m</i></p><p>En la rotonda, toma la\u00a0segunda\u00a0salida en direcci\u00f3n\u00a0Calle Jos\u00e9 Hern\u00e1ndez Alfonso - <i>500 m</i></p><p>En la rotonda, toma la\u00a0segunda\u00a0salida en direcci\u00f3n\u00a0Puente Serrador - <i>210 m</i></p><p>Contin\u00faa por\u00a0Calle de Valentin Sanz - <i>250 m</i></p><p>Gira a la\u00a0derecha\u00a0hacia\u00a0Calle Bethencourt Alfonso - <i>35 m</i></p><p>Gira a la\u00a0izquierda\u00a0hacia\u00a0Plaza Alferez Provisiona</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-gallery\"><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"Sl6blNo6IFs\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/Sl6blNo6IFs/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/Sl6blNo6IFs/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Nuestras instalaciones</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Servicios e Informaci\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Normativa y reglamentos</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Carta de la Rectora<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4><b>Cristiana Oliveira</b></h4><h5><b>Rectora de la Universidad Europea de Canarias.</b></h5><p>Asumo con orgullo, pero tambi\u00e9n con gran responsabilidad, el cargo de rectora de la Universidad Europea de Canarias, consciente del reto al que se enfrenta en la actualidad la Educaci\u00f3n Superior si \u00e9sta quiere seguir liderando su principal valor, la excelencia.</p><p>La Universidad Europea de Canarias, con sede en La Orotava (Tenerife), ha puesto los mimbres, desde su creaci\u00f3n, para poder afrontar un escenario educativo marcado por la globalizaci\u00f3n y la necesidad del aumento de la competitividad; la madurez de las tecnolog\u00edas, las infraestructuras y las herramientas que abren las posibilidades a cambios metodol\u00f3gicos y a nuevos modelos de negocio.</p><p><b>\"Potenciamos la internacionalidad con estancias en reputadas escuelas del grupo y fomentamos la movilidad de estudiantes y de profesores.\"</b><br/>Cristiana Oliveira, Directora General y Rectora de la Universidad Europea de Canarias</p><p>Desde su creaci\u00f3n, la Universidad Europea de Canarias ha tenido como meta formar profesionales preparados de manera eficaz para dar respuesta a las necesidades de un mundo global, aportar valor en sus profesiones y contribuir al progreso social desde un esp\u00edritu emprendedor y una actitud de integridad \u00e9tica. Y para ello, se han transferido los conocimientos a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n aplicada y de relevancia social, contribuyendo igualmente al avance y situ\u00e1ndonos en la vanguardia del desarrollo intelectual y t\u00e9cnico.</p><p>Soy una ferviente defensora de apostar por los proyectos \u201cpedag\u00f3gicos\u201d m\u00e1s variados que incluyan una diversidad de contenidos, de formatos, de maneras de acceder y de producir conocimiento. Por eso, la Universidad Europea de Canarias se desaf\u00eda a s\u00ed misma apostando por una gran mezcla de metodolog\u00edas de aprendizaje, normalizando el uso de tecnolog\u00edas digitales y de aprendizaje online, pues los nuevos profesionales de esta sociedad necesitan adem\u00e1s de la mejor preparaci\u00f3n en la disciplina que hayan elegido, conocimientos transversales que les permitan ser competitivos y competentes.</p><p>Para garantizar que la preparaci\u00f3n de nuestros estudiantes es \u00f3ptima, defendemos un modelo basado en conocimientos, competencias y valores. Apostamos por la transversalidad como un instrumento articulador que permite interrelacionar el sector educativo con la familia y la sociedad y dar un enfoque integrador a sus curr\u00edculos y obtener la formaci\u00f3n global de los estudiantes.</p><p>Adem\u00e1s, en la Universidad Europea de Canarias, preparamos estudiantes para el mercado laboral actual, acercamos este mercado a los estudiantes a trav\u00e9s de acuerdos con empresas e instituciones p\u00fablicas y privadas. Potenciamos la internacionalidad con estancias en reputadas escuelas del grupo y fomentamos la movilidad de estudiantes y de profesores. Universidad y sociedad vamos de la mano, pues unos y otros tenemos la misma responsabilidad: crear personas que hagan mejor nuestro futuro.</p><p>En este sentido, Canarias es un reto para la Universidad Europea, pues se trata de un territorio multicultural en el que se cruzan personas de ra\u00edces distintas, en el que confluyen diversas idiosincrasias, igual que en nuestro entorno universitario: todos somos seres \u00fanicos que formamos parte de un mundo global.</p><p>Y es aqu\u00ed donde toda nuestra comunidad universitaria se ha sumado al compromiso de lograr una instituci\u00f3n acad\u00e9mica que desarrolle el nuevo Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior mediante una formaci\u00f3n universitaria integral, que favorezca la empleabilidad, la responsabilidad social y la generaci\u00f3n del conocimiento.\u00a0</p><p>Es la combinaci\u00f3n perfecta, y por ello agradezco su esfuerzo pasado y su entusiasmo futuro para seguir avanzando y creciendo en la senda que nos hemos trazado.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-phone cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'generico', 'eventLabel': ''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><button class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-cta--mobile-form cta cta--primary--alternative modal-mobile-form cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\">\u00bfTe informamos?</button></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form modal_mobile_form\" id=\"modal_mobile_form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h2\">\u00bfTienes dudas? Te las resolvemos</p><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>Sabes qu\u00e9 estudiar:</b><br/>Si ya sabes lo que vas a estudiar pero tienes dudas o deseas ampliar detalles.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>A\u00fan no lo tienes claro:</b><br/>Si a\u00fan no has decidido lo que quieres estudiar, te llamamos y te aconsejamos.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Te llamamos!</span></div></div></div></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/1191/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-286\" id=\"cta-g-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/1191/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-285\" id=\"cta-g-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/1191/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9jYW5hcmlhcy8=\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"genericcontentpage\";\n\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'contenidos', 'pageHierarchy': 'genericcontentpage', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}