{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado de Enfermer\u00eda en Madrid | Universidad Europea</title><meta content=\"Grado de Enfermer\u00eda en Madrid | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Enfermer\u00eda de la Universidad Europea y f\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \u00a1Consulta en 91 740 72 72!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"es-co\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"es-ec\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"es-pe\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"es-cl\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"es-mx\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" hreflang=\"es-pa\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado de Enfermer\u00eda en Madrid | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Enfermer\u00eda de la Universidad Europea y f\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \u00a1Consulta en 91 740 72 72!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado de Enfermer\u00eda en Madrid | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Enfermer\u00eda de la Universidad Europea y f\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \u00a1Consulta en 91 740 72 72!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermer.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Enfermer\u00eda Madrid\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Enfermer\u00eda de la Universidad Europea y f\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \u00a1Consulta en 91 740 72 72!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-pr.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-pr.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"Grado en Enfermer\u00eda\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-enfermeria-madrid page-modality-f2f webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/361/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enerm.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enerm.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enerm.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enerm.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enerme.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-p.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp_aJHTbw5.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-en.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"Grado en Enfermer\u00eda\" aria-describedby=\"Grado en Enfermer\u00eda\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-en.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h1 class=\"h1_slider\">Grado en Enfermer\u00eda <span>Madrid</span></h1><p>Preparamos enfermeros 360\u00ba, entrenados para que el bienestar y la calidad asistencial de sus pacientes y allegados sea su m\u00e1xima prioridad.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user\">Selecciona tu programa:</p><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Valencia</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-valencia/\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Valencia\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Alicante</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-alicante/\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Alicante\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Canarias</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-canarias/\" title=\"Grado en Enfermer\u00eda Canarias\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\">Grados de Biom\u00e9dicas y Salud</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Enfermer\u00eda</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\", \"name\": \"Grados de Biom\\u00e9dicas y Salud\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\", \"name\": \"Grado en Enfermer\\u00eda\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQs</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h2 class=\"paragraph-features__title hs\">Una carrera de Enfermer\u00eda impartida con un modelo de aprendizaje experiencial y pr\u00e1ctico en el hospital simulado</h2><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>Grado en Enfermer\u00eda</b> te abre puertas para trabajar en varios sitios, c\u00f3mo en <b>hospitales p\u00fablicos y privados, centros de salud, residencias sociosanitarias</b> y m\u00e1s. En la Universidad Europea, formamos a profesionales seguros de s\u00ed mismos y capaces de tomar decisiones responsables, profesionales humanos, emp\u00e1ticos y con fuertes habilidades de comunicaci\u00f3n.</p><p>Lo hacemos a trav\u00e9s de un modelo acad\u00e9mico basado en el aprendizaje experiencial en el cual trabajar\u00e1s en casos reales desde el primer d\u00eda. Tambi\u00e9n, si estudias el <b>Grado en Enfermer\u00eda</b>, tendr\u00e1s acceso a instalaciones de primer nivel, c\u00f3mo el <b>hospital simulado</b>.</p><p>Bienvenido a tu vocaci\u00f3n. Estar al servicio de los dem\u00e1s para mejorar su calidad de vida.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Presencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 16 sep. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"d-none d-sm-none d-md-none d-lg-block\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-294-a55139438\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-294-a55139438\" id=\"cta-294-a55139438\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/361/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/361/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row w-icons\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-2\"><div class=\"highlighed-content__icons\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Tu estudio de convalidaciones sin coste</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>\u00bfHas estudiado previamente o ya tienes un t\u00edtulo? Hacemos un an\u00e1lisis personalizado de las convalidaciones, sin coste para ti.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-link\"><a class=\"link link--primary\" href=\"https://uelightning.my.site.com/s/formularioconvalidacionext/f2f?language=es&amp;tit=999700200&amp;or=ext\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Solicita tu estudio</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el Grado en Enfermer\u00eda?</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-c780b9ae\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon active\" data-target=\"#resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-c780b9ae\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-tab-c780b9ae\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"30\" viewBox=\"0 0 15 16\" width=\"30\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M0 15.5h15M7.5 4v2.5m0 0V9m0-2.5H5m2.5 0H10m-8.5 9v-11l6-3 6 3v11m-8 0v-4h4v4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Las instalaciones m\u00e1s avanzadas</span> <span aria-controls=\"resumen-plan-de-estudios-innovador-c780b9ae\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-plan-de-estudios-innovador-c780b9ae\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-plan-de-estudios-innovador-tab-c780b9ae\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"30\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"30\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M.5 0v4.5a2 2 0 104 0v-3a1 1 0 00-2 0V5M6 .5h6.5a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1V8M11 4.5H7m4 3H7m4 3H4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Plan de estudios innovador</span> <span aria-controls=\"resumen-practicas-clinicas-desde-el-minuto-uno-c780b9ae\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-practicas-clinicas-desde-el-minuto-uno-c780b9ae\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-practicas-clinicas-desde-el-minuto-uno-tab-c780b9ae\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Pr\u00e1cticas cl\u00ednicas desde el minuto uno</span> <span aria-controls=\"resumen-con-evaluacion-clinica-objetiva-estructurada-c780b9ae\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-con-evaluacion-clinica-objetiva-estructurada-c780b9ae\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-con-evaluacion-clinica-objetiva-estructurada-tab-c780b9ae\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"30\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"30\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Con evaluaci\u00f3n cl\u00ednica objetiva estructurada</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-tab-c780b9ae\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-c780b9ae\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-c780b9ae\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"30\" viewBox=\"0 0 15 16\" width=\"30\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M0 15.5h15M7.5 4v2.5m0 0V9m0-2.5H5m2.5 0H10m-8.5 9v-11l6-3 6 3v11m-8 0v-4h4v4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Las instalaciones m\u00e1s avanzadas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Para que puedas sacar el m\u00e1ximo rendimiento de nuestro innovador modelo acad\u00e9mico, la Universidad Europea pone a tu disposici\u00f3n los laboratorios y salas de simulaci\u00f3n m\u00e1s avanzados, equipados con la tecnolog\u00eda m\u00e1s innovadora. En nuestro hospital simulado trabajas en salas de consultas, urgencias, cuidados intensivos, hospitalizaci\u00f3n, quir\u00f3fano, Task Training, la UVI M\u00f3vil, salas con modelos anat\u00f3micos 3D, simuladores de alta fidelidad y mucho m\u00e1s.</p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-simulado-madrid/\">Hospital simulado</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-estructura-y-funcion-i-madrid/\">Laboratorio de estructura y funci\u00f3n I</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/xr-lab-madrid/\">XR Lab</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fisiologia-madrid/\">Laboratorio de fisiolog\u00eda</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-diseccion-madrid/\">Laboratorio de disecci\u00f3n</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorios-ciencias-biomedicas-i-y-ii-madrid/\">Laboratorios ciencias biom\u00e9dicas I y II</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/biblioteca-dulce-chacon/\">Biblioteca CRAI Dulce Chac\u00f3n</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/residencia-universitaria-madrid/\">Residencia universitaria</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-plan-de-estudios-innovador-tab-c780b9ae\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-plan-de-estudios-innovador-c780b9ae\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-plan-de-estudios-innovador-c780b9ae\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"30\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"30\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M.5 0v4.5a2 2 0 104 0v-3a1 1 0 00-2 0V5M6 .5h6.5a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1V8M11 4.5H7m4 3H7m4 3H4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Plan de estudios innovador <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Plan orientado a la toma de decisiones responsables donde la seguridad del paciente, su bienestar y el de su familia son el centro. Con enfoque en la educaci\u00f3n interprofesional.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-practicas-clinicas-desde-el-minuto-uno-tab-c780b9ae\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-practicas-clinicas-desde-el-minuto-uno-c780b9ae\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-practicas-clinicas-desde-el-minuto-uno-c780b9ae\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Pr\u00e1cticas cl\u00ednicas desde el minuto uno <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Desde el primer curso te sumerges en la vida hospitalaria: 2.300 horas de aprendizaje cl\u00ednico en hospitales p\u00fablicos y privados y en otros entornos de atenci\u00f3n sanitaria.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-con-evaluacion-clinica-objetiva-estructurada-tab-c780b9ae\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-con-evaluacion-clinica-objetiva-estructurada-c780b9ae\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-con-evaluacion-clinica-objetiva-estructurada-c780b9ae\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"30\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"30\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Con evaluaci\u00f3n cl\u00ednica objetiva estructurada <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Gana confianza en ti mismo y demuestra haber alcanzado los objetivos de aprendizaje esperados en cada curso mediante pruebas de evaluaci\u00f3n de tu competencia.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Razones para estudiar enfermer\u00eda en la Universidad Europea</h2><p class=\"gallery__intro\">Hablamos de tu futuro. Venga, es solo un paso m\u00e1s. Universidad Europea - Ve m\u00e1s all\u00e1.</p></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"3DXsAptCTZU\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/3DXsAptCTZU/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/3DXsAptCTZU/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Aprendizaje experiencial, hospital simulado, equipos multidisciplinares\u2026 Descubre el \u00e1rea de Salud en la Universidad Europea </p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"O17Pcqs_mZA\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/O17Pcqs_mZA/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/O17Pcqs_mZA/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Descubre nuestras instalaciones: Laboratorio de  estructura y funci\u00f3n </p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"EPMWt-V-w8w\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/EPMWt-V-w8w/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/EPMWt-V-w8w/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Visita nuestro hospital simulado </p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-219x219_oiRDrq2.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-219x219_oiRDrq2.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Oferta de movilidad</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Tenemos acuerdos con muchas universidades en distintos continentes para que puedas elegir la que m\u00e1s se adapta a tu formaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.moveon4.de/publisher/8/spa\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Ver mapa de destinos internacionales</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Plan de estudios</h2><p>Un plan de estudios dise\u00f1ado desde las necesidades del sector profesional.</p><p>Orientado a la toma de decisiones responsables donde la seguridad del paciente, su bienestar y el de su familia son el centro.</p><p>Con contenidos actualizados y ampliados de acuerdo con las necesidades actuales de salud, por ejemplo, cuidado del anciano y de las personas con problemas de salud mental.</p><p>Cuatro asignaturas de integraci\u00f3n de conocimientos y habilidades para la aplicaci\u00f3n del proceso de cuidado enfermero, desde realizar una correcta valoraci\u00f3n del caso cl\u00ednico a analizar resultados esperados y decidir intervenciones enfermeras con base cient\u00edfica.</p><p>Adem\u00e1s de la experiencia de <b>educaci\u00f3n interprofesional</b> para el trabajo en equipo y \u00e9nfasis en la comunicaci\u00f3n y el liderazgo emprendedor.</p></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Plan de estudios ofertado en el curso actual</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002101.pdf\">Estructura y funci\u00f3n del cuerpo humano I</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002102.pdf\">Fundamentos biol\u00f3gicos, bioqu\u00edmicos y nutricionales</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002103.pdf\">Fundamentos de la Enfermer\u00eda: Historia, bases te\u00f3ricas y metodol\u00f3gicas</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002104.pdf\">Psicolog\u00eda aplicada al cuidado de la salud</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002105.pdf\">\u00c9tica y responsabilidad profesional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002106.pdf\">Estructura y funci\u00f3n del cuerpo humano II</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002107.pdf\">Salud P\u00fablica y Sistema Sanitario</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002108.pdf\">Pr\u00e1ctica basada en la evidencia cient\u00edfica</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002109.pdf\">Valoraci\u00f3n de Salud y Enfermedad: Integraci\u00f3n de procesos de cuidados I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002110.pdf\">Estancias Cl\u00ednicas I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002201.pdf\">Mecanismos y procesos de enfermedad I</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002202.pdf\">Farmacologia y uso de medicamentos y productos sanitarios</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002203.pdf\">Cuidados del adulto I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002204.pdf\">Promoci\u00f3n de salud y reducci\u00f3n de riesgos: integraci\u00f3n de procesos de cuidados II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002205.pdf\">Comunicaci\u00f3n e impacto relacional</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002206.pdf\">Mecanismos y procesos de enfermedad II</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002207.pdf\">Enfermer\u00eda de atenci\u00f3n primaria y comunitaria</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002208.pdf\">Estancias cl\u00ednicas II</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002209.pdf\">Estancias cl\u00ednicas III</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002301.pdf\">Alteraciones de la salud mental a lo largo del ciclo vital</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002302.pdf\">Enfermer\u00eda geri\u00e1trica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002303.pdf\">Cuidado del adulto II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002304.pdf\">Mantenimiento y recuperaci\u00f3n de la salud: Integraci\u00f3n de procesos de cuidados III</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002305.pdf\">Maternidad y Salud Reproductiva</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002306.pdf\">Salud y Enfermedad en la Infancia y la adolescencia</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002307.pdf\">Estancias cl\u00ednicas IV</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002308.pdf\">Mantenimiento y recuperaci\u00f3n de la Salud II: Integraci\u00f3n de procesos de cuidados IV</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002309.pdf\">Estancias cl\u00ednicas V</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002401.pdf\">Practicum I</a></td><td>18</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002402.pdf\">Cuidados paliativos</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002403.pdf\">Ingl\u00e9s</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Ingl\u00e9s (en)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002404.pdf\">Practicum II</a></td><td>18</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002405.pdf\">Liderazgo emprendedor y Orientaci\u00f3n profesional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002406.pdf\">TRABAJO FIN DE GRADO</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002801.pdf\">Antropolog\u00eda de la salud</a></td><td>3</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002802.pdf\">Atenci\u00f3n enfermera en urgencias y emergencias</a></td><td>3</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9997002803.pdf\">Enfermer\u00eda escolar</a></td><td>3</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>2017-2018 1\u00ba curso</li><li>2018-2019 2\u00ba curso</li><li>2019-2020 3\u00ba curso</li><li>2020-2021 4\u00ba curso</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>135</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Integra todos los conocimientos y competencias gracias a la realizaci\u00f3n de m\u00e1s de 2.300 horas de pr\u00e1cticas cl\u00ednicas que se desarrollan desde el primer curso bajo la tutorizaci\u00f3n de enfermeros cualificados. Dichas pr\u00e1cticas se ir\u00e1n incrementando progresivamente en n\u00famero y diversidad en cada a\u00f1o del plan de estudios. Durante el \u00faltimo a\u00f1o de la titulaci\u00f3n realizar\u00e9is dos periodos de Practicum:</p><ul><li>Uno de los periodos, en una planta de hospitalizaci\u00f3n m\u00e9dico-quir\u00fargica general, por ser este tipo de servicios los que ocupan a un mayor porcentaje de enfermeras.</li><li>El otro, de acuerdo a tus preferencias y caracter\u00edsticas, lo podr\u00e1s realizar en otra planta de hospitalizaci\u00f3n, en atenci\u00f3n primaria, en centro sociosanitario de rehabilitaci\u00f3n, en una asociaci\u00f3n de pacientes o en un servicio especializado (urgencias, cr\u00edticos, pediatr\u00eda, salud mental, unidad geri\u00e1trica, hospital de d\u00eda, etc.).</li></ul><p>Gracias a los acuerdos de colaboraci\u00f3n y convenios con instituciones y centros hospitalarios, realizar\u00e1s las pr\u00e1cticas con pacientes en centros p\u00fablicos y privados. Los centros y plazas facilitadas se acuerdan cada curso acad\u00e9mico pudiendo variar en n\u00famero y ubicaci\u00f3n por necesidades de los centros.</p><p>Los centros de aprendizaje cl\u00ednico y profesional son los siguientes:</p><ul><li>Hospital de Getafe</li><li>Hospital Infanta Sofia</li><li>Hospital Cl\u00ednico San Carlos</li><li>Hospital Infanta Leonor</li><li>Hospital de Fuenlabrada</li><li>Hospital Fundaci\u00f3n Alcorc\u00f3n</li><li>Hospital Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez D\u00edaz</li><li>Hospital Rey Juan Carlos</li><li>Hospital Vithas Nisa Pardo de Aravaca</li><li>Hospital Vithas Ntra. Sra. de Am\u00e9rica</li><li>Hospital Asisa Moncloa</li><li>Hospital MD Anderson</li><li>Fundaci\u00f3n Renal I\u00f1igo \u00c1lvarez de Toledo (FRIAT)</li><li>Fresenius Medical Care</li><li>Hospital Fundaci\u00f3n San Jos\u00e9</li><li>Grupo Casablanca (Plant\u00edo, Valdemoro, Gri\u00f1\u00f3n y Rivas)</li><li>Grupo Casaverde</li><li>Complejo Asistencial Benito Menni</li><li>Centro La Laguna</li><li>Centro de Humanizaci\u00f3n San Camilo</li><li>Centros escolares</li><li>Servicio de Prevenci\u00f3n Salud laboral: Cualtis</li></ul><p>Los centros y plazas pueden sufrir modificaciones seg\u00fan la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica Covid19 y las indicaciones de las autoridades.</p><p>Consulta el <a href=\"/documents/4510/Procedimiento_organizacion_asignacion_seguimiento_practicas_clinicas-Grado-Enfermeria.pdf\" target=\"_blank\"> proceso de pr\u00e1cticas</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Acceso a profesi\u00f3n regulada<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Grado en Enfermer\u00eda habilita para el acceso a la profesi\u00f3n regulada de Enfermera/o.</p><p>La profesi\u00f3n en enfermer\u00eda est\u00e1 regulada por:</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/1010/12._Resoluci%C3%B3n_14_febrero_2008.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">RESOLUCI\u00d3N DE 14 DE FEBRERO DE 2008, BOE 27 DE FEBRERO DE 2008</a></p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/1011/13._Orden_CIN_2008.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">NORMA ORDEN CIN/2135/2008, DE 3 DE JULIO, BOE 19 DE JULIO DE 2008</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Competencias del t\u00edtulo</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-169e6725\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-169e6725\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-169e6725\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-169e6725\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-169e6725\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-169e6725\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-generales-169e6725\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-generales-169e6725\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-generales-tab-169e6725\" role=\"tab\">Competencias generales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-169e6725\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-169e6725\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-169e6725\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-169e6725\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-169e6725\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-169e6725\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1: Que los estudiantes hayan demostrado poseer y comprender conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</li><li>CB2: Que los estudiantes sepan aplicar sus conocimientos a su trabajo o vocaci\u00f3n de una forma profesional y posean las competencias que suelen demostrarse por medio de la elaboraci\u00f3n y defensa de argumentos y la resoluci\u00f3n de problemas dentro de su \u00e1rea de estudio.</li><li>CB3: Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</li><li>CB4: Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</li><li>CB5: Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-169e6725\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-169e6725\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-169e6725\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT1: Analizar y evaluar desde el punto de vista \u00e9tico aspectos de su actividad profesional, tomando decisiones y asumiendo las consecuencias de los actos propios y ajenos.</li><li>CT2: Gestionar informaci\u00f3n, recursos y tecnolog\u00edas con autonom\u00eda para alcanzar sus objetivos de aprendizaje a lo largo de toda la vida.</li><li>CT3: Contribuir de forma activa en equipos de trabajo, asumiendo responsabilidades compartidas.</li><li>CT4: Aplicar estrategias de comunicaci\u00f3n efectiva en el ejercicio profesional.</li><li>CT5: Orientarse hacia el desarrollo de los dem\u00e1s comprendiendo sus actitudes, intereses, necesidades y perspectivas.</li><li>CT6: Identificar nuevas oportunidades y resistencias a los cambios propios y ajenos.</li><li>CT7: Gestionar grupos de trabajo.</li><li>CT8: Transformar ideas en actos, asumiendo los riegos y superando los obst\u00e1culos.</li><li>CT9: Evaluar y valorar la complejidad cultural de organizaciones e instituciones globalizadas y aprender de sus buenas pr\u00e1cticas.</li><li>CT10. Aceptar y/o establecer metas individuales exigentes, cumpliendo con las metas y objetivos individuales.</li><li>CT11. Mostrar Iniciativa para ir en busca de responsabilidades adicionales, evaluando los resultados de trabajo para garantizar el cumplimiento de los est\u00e1ndares de calidad.</li><li>CT12: Evaluar de forma cr\u00edtica la informaci\u00f3n y sus fuentes, identificar las lagunas (faltas) en la informaci\u00f3n y buscar fuentes apropiadas para cubrirlas;</li><li>CT13. Sintetizar informaci\u00f3n e integrarla a lo que ya se conoce respecto de un tema.</li><li>CT14: Reconocer patrones en la informaci\u00f3n e identificar el panorama general, aplicando las mejores pr\u00e1cticas y analizando los datos cuantitativos y cualitativos.</li><li>CT15: Identificar y resolver problemas de trabajo con independencia, considerando varios enfoques al resolver problemas.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-generales-tab-169e6725\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-generales-169e6725\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-generales-169e6725\">Competencias generales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Competencias generales europeas</b></p><ul><li>CUE1: Diagnosticar de forma independiente los cuidados de enfermer\u00eda necesarios utilizando para ello los conocimientos te\u00f3ricos y cl\u00ednicos, y para programar, organizar y administrar cuidados de enfermer\u00eda al tratar a los pacientes sobre la base de los conocimientos y las capacidades adquiridos de conformidad con el apartado 6, letras a), b) y c), con el fin de mejorar la pr\u00e1ctica profesional;</li><li>CUE2: Colaborar de forma eficaz con otros actores del sector sanitario, incluida la participaci\u00f3n en la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica del personal sanitario sobre la base de los conocimientos y las capacidades adquiridos de conformidad con el apartado 6, letras d) y e);</li><li>CUE3: Responsabilizar a las personas, las familias y los grupos de unos h\u00e1bitos de vida sanos y de los cuidados de la propia salud sobre la base de los conocimientos y las capacidades adquiridos de conformidad con el apartado 6, letras a) y b);</li><li>CUE4: De forma independiente, tomar medidas inmediatas para mantener la vida y aplicar medidas en situaciones de crisis y cat\u00e1strofe;</li><li>CUE5: De forma independiente, dar consejo e indicaciones y prestar apoyo a las personas que necesitan cuidados y a sus allegados;</li><li>CUE6: De forma independiente, garantizar la calidad de los cuidados de enfermer\u00eda y evaluarlos;</li><li>CUE7: Establecer una comunicaci\u00f3n profesional completa y cooperar con miembros de otras profesiones del sector sanitario</li><li>CUE8: Analizar la calidad de los cuidados y mejorar su propia pr\u00e1ctica profesional como enfermero responsable de cuidados generales.</li></ul><p><b>Competencias generales</b></p><ul><li>CG1.Ser capaz, en el \u00e1mbito de la enfermer\u00eda, de prestar una atenci\u00f3n sanitaria t\u00e9cnica y profesional adecuada a las necesidades de salud de las personas que atienden, de acuerdo con el estado de desarrollo de los conocimientos cient\u00edficos de cada momento y con los niveles de calidad y seguridad que se establecen en las normas legales y deontol\u00f3gicas aplicables.</li><li>CG2.Planificar y prestar cuidados de enfermer\u00eda dirigidos a las personas, familia o grupos, orientados a los resultados en salud evaluando su impacto, a trav\u00e9s de gu\u00edas de pr\u00e1ctica cl\u00ednica y asistencial, que describen los procesos por los cuales se diagnostica, trata o cuida un problema de salud.</li><li>CG3.Conocer y aplicar los fundamentos y principios te\u00f3ricos y metodol\u00f3gicos de la enfermer\u00eda.</li><li>CG4.Comprender el comportamiento interactivo de la persona en funci\u00f3n del g\u00e9nero, grupo o comunidad, dentro de su contexto social y multicultural.</li><li>CG5.Dise\u00f1ar sistemas de cuidados dirigidos a las personas, familia o grupos, evaluando su impacto y estableciendo las modificaciones oportunas.</li><li>CG6.Basar las intervenciones de la enfermer\u00eda en la evidencia cient\u00edfica y en los medios disponibles.</li><li>CG7.Comprender sin prejuicios a las personas, considerando sus aspectos f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos y sociales, como individuos aut\u00f3nomos e independientes, asegurando el respeto a sus opiniones, creencias y valores, garantizando el derecho a la intimidad, a trav\u00e9s de la confidencialidad y el secreto profesional.</li><li>CG8.Promover y respetar el derecho de participaci\u00f3n, informaci\u00f3n, autonom\u00eda y el consentimiento informado en la toma de decisiones de las personas atendidas, acorde con la forma en que viven su proceso de salud \u2013enfermedad.</li><li>CG9.Fomentar estilos de vida saludables, el autocuidado, apoyando el mantenimiento de conductas preventivas y terap\u00e9uticas.</li><li>CG10.Proteger la salud y el bienestar de las personas, familia o grupos atendidos, garantizando su seguridad.</li><li>CG11.Establecer una comunicaci\u00f3n eficaz con pacientes, familia, grupos sociales y compa\u00f1eros y fomentar la educaci\u00f3n para la salud.</li><li>CG12.Conocer el c\u00f3digo \u00e9tico y deontol\u00f3gico de la enfermer\u00eda espa\u00f1ola, comprendiendo las implicaciones \u00e9ticas de la salud en un contexto mundial en transformaci\u00f3n.</li><li>CG13.Conocer los principios de financiaci\u00f3n sanitaria y sociosanitaria y utilizar adecuadamente los recursos disponibles.</li><li>CG14.Establecer mecanismos de evaluaci\u00f3n, considerando los aspectos cient\u00edfico\u2013t\u00e9cnicos y los de calidad.</li><li>CG15.Trabajar con el equipo de profesionales como unidad b\u00e1sica en la que se estructuran de forma uni o multi- disciplinar e interdisciplinar los profesionales y dem\u00e1s personal de las organizaciones asistenciales.</li><li>CG16.Conocer los sistemas de informaci\u00f3n sanitaria.</li><li>CG17.Realizar los cuidados de enfermer\u00eda bas\u00e1ndose en la atenci\u00f3n integral de salud, que supone la cooperaci\u00f3n multiprofesional, la integraci\u00f3n de los procesos y la continuidad asistencial.</li><li>CG18.Conocer las estrategias para adoptar medidas de confortabilidad y atenci\u00f3n de s\u00edntomas, dirigidas al paciente y familia, en la aplicaci\u00f3n de cuidados paliativos que contribuyan a aliviar la situaci\u00f3n de enfermos avanzados y terminales.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-169e6725\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-169e6725\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-169e6725\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1. Conocer e identificar la estructura y funci\u00f3n del cuerpo humano y comprender las bases moleculares y fisiol\u00f3gicas de las c\u00e9lulas y los tejidos.</li><li>CE2 Conocer el uso y la indicaci\u00f3n de productos sanitarios vinculados a los cuidados de enfermer\u00eda.</li><li>CE3: Conocer los diferentes grupos de f\u00e1rmacos, los principios de su autorizaci\u00f3n, uso e indicaci\u00f3n, y los mecanismos de acci\u00f3n de los mismos.</li><li>CE4: Utilizaci\u00f3n de los medicamentos, evaluando los beneficios esperados y los riesgos asociados y/o efectos derivados de su administraci\u00f3n y consumo.</li><li>CE5. Conocer y valorar las necesidades nutricionales de las personas sanas y con problemas de salud a lo largo del ciclo vital, para promover y reforzar pautas de conducta alimentaria saludable. Identificar los nutrientes y los alimentos en que se encuentran. Identificar los problemas nutricionales de mayor prevalencia y seleccionar las recomendaciones diet\u00e9ticas adecuadas.</li><li>CE6. Aplicar las tecnolog\u00edas y sistemas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n de los cuidados de salud.</li><li>CE7. Conocer los procesos fisiopatol\u00f3gicos y sus manifestaciones y los factores de riesgo que determinan los estados de salud y enfermedad en las diferentes etapas del ciclo vital.</li><li>CE8. Identificar las respuestas psicosociales de las personas ante las diferentes situaciones de salud (en particular, la enfermedad y el sufrimiento), seleccionando las acciones adecuadas para proporcionar ayuda en las mismas. Establecer una relaci\u00f3n emp\u00e1tica y respetuosa acorde con la situaci\u00f3n de la persona, problema de salud y etapa de desarrollo y utilizar estrategias y habilidades que permitan una comunicaci\u00f3n efectiva con pacientes, familias y grupos sociales, as\u00ed como la expresi\u00f3n de sus preocupaciones e intereses</li><li>CE9. Reconocer las situaciones de riesgo vital y saber ejecutar maniobras de soporte vital b\u00e1sico y avanzado</li><li>CE10. Conocer e identificar los problemas psicol\u00f3gicos y f\u00edsicos derivados de la violencia de g\u00e9nero para capacitar al estudiante en la prevenci\u00f3n, la detecci\u00f3n precoz, la asistencia, y la rehabilitaci\u00f3n de las v\u00edctimas de esta forma de violencia.</li><li>CE11. Identificar, integrar y relacionar el concepto de salud y los cuidados, desde una perspectiva hist\u00f3rica, para comprender la evoluci\u00f3n del cuidado de enfermer\u00eda y comprender, desde una perspectiva ontol\u00f3gica y epistemol\u00f3gica, la evoluci\u00f3n de los conceptos centrales que configuran la disciplina de enfermer\u00eda, as\u00ed como los modelos te\u00f3ricos m\u00e1s relevantes.</li><li>CE12. Conocer y aplicar los principios que sustentan los cuidados integrales de enfermer\u00eda, aplicando el proceso de enfermer\u00eda como metodolog\u00eda cient\u00edfica en el proceso de cuidar para dirigir, evaluar y prestar cuidados al individuo, la familia y la comunidad, proporcionar y garantizar el bienestar la calidad y seguridad a las personas atendidas.</li><li>CE13. Capacidad para describir los fundamentos del nivel primario de salud y las actividades enfermeras a desarrollar para proporcionar un cuidado integral de enfermer\u00eda al individuo, la familia y la comunidad, comprendiendo la funci\u00f3n, actividades y actitud cooperativa que el profesional ha de desarrollar en un equipo de Atenci\u00f3n Primaria de Salud y promoviendo la participaci\u00f3n de las personas, familia y grupos en su proceso de salud-enfermedad.</li><li>CE14. Identificar y analizar la influencia de factores internos y externos en el nivel de salud de individuos y grupos, as\u00ed como los problemas del entorno, para atender a las personas y educar, facilitar y apoyar la salud y el bienestar de los miembros de la comunidad, cuyas vidas est\u00e1n afectadas por problemas de salud, riesgo, sufrimiento, enfermedad, incapacidad o muerte.</li><li>CE15. Analizar los datos estad\u00edsticos referidos a estudios poblacionales, identificando las posibles causas de problemas de salud y aplicar los m\u00e9todos y procedimientos necesarios para identificar los problemas de salud m\u00e1s relevantes en una comunidad.</li><li>CE16. Conocer las alteraciones de salud del adulto, identificando las manifestaciones que aparecen en sus distintas fases y las necesidades de cuidado derivadas de los problemas de salud.</li><li>CE17. Analizar los datos recogidos en la valoraci\u00f3n del paciente adulto, priorizar los problemas, establecer y ejecutar el plan de cuidados y realizar su evaluaci\u00f3n, estableciendo una relaci\u00f3n terap\u00e9utica con los enfermos y familiares y manteniendo una actitud cooperativa con los diferentes miembros del equipo.</li><li>CE18. Identificar las caracter\u00edsticas de las mujeres en las diferentes etapas del ciclo reproductivo y en el climaterio y en las alteraciones que se pueden presentar, proporcionando los cuidados necesarios en cada etapa y situaci\u00f3n.</li><li>CE19. Aplicar cuidados generales durante el proceso de maternidad y conocer los aspectos espec\u00edficos de los cuidados del neonato para facilitar la adaptaci\u00f3n de las mujeres y los neonatos a las nuevas demandas y prevenir complicaciones.</li><li>CE20. Identificar las caracter\u00edsticas de las diferentes etapas de la infancia y adolescencia y los factores que condicionan el patr\u00f3n normal de crecimiento y desarrollo y conocer los problemas de salud m\u00e1s frecuentes en la infancia e identificar sus manifestaciones.</li><li>CE21. Analizar los datos de valoraci\u00f3n del ni\u00f1o, identificar los problemas de enfermer\u00eda y las complicaciones que pueden presentarse y seleccionar las intervenciones enfermeras adecuadas a la situaci\u00f3n de salud, as\u00ed como las derivadas de los m\u00e9todos de diagn\u00f3stico y tratamiento, aplicando las t\u00e9cnicas que integran el cuidado de enfermer\u00eda, estableciendo una relaci\u00f3n terap\u00e9utica con los ni\u00f1os y sus cuidadores y proporcionando educaci\u00f3n para la salud a los padres o cuidadores primarios.</li><li>CE22. Comprender los cambios asociados al proceso de envejecer y su repercusi\u00f3n en la salud e identificar las modificaciones estructurales, funcionales, psicol\u00f3gicas y de formas de vida asociadas al proceso de envejecer.</li><li>CE23. Conocer los problemas de salud m\u00e1s frecuentes en las personas mayores y seleccionar las intervenciones cuidadoras dirigidas a tratar o a prevenir los problemas de salud y su adaptaci\u00f3n a la vida diaria, mediante recursos de proximidad y apoyo a la persona anciana.</li><li>CE24. Conocer el Sistema Sanitario Espa\u00f1ol</li><li>CE25. Identificar las caracter\u00edsticas de la funci\u00f3n directiva de los servicios de enfermer\u00eda y la gesti\u00f3n de cuidados y conocer y aplicar las t\u00e9cnicas de direcci\u00f3n de grupos.</li><li>CE26. Conocer la legislaci\u00f3n aplicable al ejercicio de la Enfermer\u00eda y el c\u00f3digo \u00e9tico y deontol\u00f3gico de la enfermer\u00eda espa\u00f1ola, inspirado en el c\u00f3digo europeo de \u00e9tica y deontolog\u00eda de enfermer\u00eda.</li><li>CE27. Prestar cuidados, garantizando el derecho a la dignidad, privacidad, intimidad, confidencialidad y capacidad de decisi\u00f3n del paciente y familia e individualizar el cuidado considerando la edad, el g\u00e9nero, las diferencias culturales, el grupo \u00e9tnico, las creencias y valores.</li><li>CE28. Conocer los problemas de salud mental m\u00e1s relevantes en las diferentes etapas del ciclo vital, proporcionando cuidados integrales y eficaces, en el \u00e1mbito de la enfermer\u00eda.</li><li>CE29. Conocer los cuidados paliativos y el control del dolor para prestar cuidados que alivien la situaci\u00f3n de los enfermos avanzados y terminales.</li><li>CE30. Incorporar los valores profesionales, competencias de comunicaci\u00f3n asistencial, razonamiento cl\u00ednico, gesti\u00f3n cl\u00ednica y juicio cr\u00edtico, integrando en la pr\u00e1ctica profesional los conocimientos, habilidades y actitudes de la Enfermer\u00eda, basados en principios y valores, asociados a las competencias descritas en los objetivos generales y en las materias que conforman el T\u00edtulo.</li><li>CE31: Trabajo fin de grado: Materia transversal cuyo trabajo se realizara asociado a distintas materias.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__copy large\"><h2>Empleabilidad</h2></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__content half_acordion\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de egreso <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>La carrera en Enfermer\u00eda est\u00e1 orientada a formar un/a enfermero/a generalista consciente del impacto que tendr\u00e1n sus decisiones y sus acciones en la salud de las personas y del planeta, y que conf\u00eda en las competencias adquiridas para trabajar en equipo y conseguir los mejores resultados en los pacientes. La visi\u00f3n integral de la persona constituye el centro de su atenci\u00f3n y ejerce con respeto, \u00e9tica y empat\u00eda en diferentes contextos del cuidado de la salud y con personas de diferentes culturas. Comunica eficazmente su trabajo y pr\u00e1ctica la responsabilidad social. Sabe que deber\u00e1 seguir form\u00e1ndose a lo largo de su vida para que sus decisiones est\u00e9n basadas en la evidencia cient\u00edfica y poder utilizar los desarrollos tecnol\u00f3gicos en beneficio de los pacientes. Reconoce las capacidades de los profesionales con los que trabaja y es capaz de liderar grupos</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Salidas profesionales del Grado en Enfermer\u00eda <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Como graduado en Enfermer\u00eda podr\u00e1s trabajar en:</p><ul><li>Todo tipo de hospitales, p\u00fablicos y privados y establecimientos sanitarios</li><li>Centros de atenci\u00f3n primaria de salud</li><li>Centros de especialidades m\u00e9dicas</li><li>Servicios de urgencias y emergencias</li><li>Residencias sociosanitarias</li><li>Servicios de enfermer\u00eda escolar en centros educativos</li><li>Centros de sanidad exterior</li><li>Centros penitenciarios</li><li>Organizaciones no gubernamentales, ej. asociaciones de pacientes, cooperaci\u00f3n, etc.</li><li>Puestos de enfermera en administraciones locales, regionales y nacionales</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><p class=\"hs\">Admisiones</p><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Comienza tu futuro en la Universidad Europea</b></p><p>Elegir que estudiar es una de las decisiones m\u00e1s importantes, por ello disponemos de un proceso y un equipo asesor que te ayudara a guiarte en este camino. En 3 pasos puedes convertirte en un alumno de la Universidad Europea.</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Pruebas de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Iniciar tu proceso llamando a <a href=\"tel:0034917407272\">917407272</a> o puedes realizar la \"solicitud de admisi\u00f3n\" en el enlace que encontraras m\u00e1s abajo.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez admitido podr\u00e1s abonar tu reserva de plaza para garantizarla.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Matr\u00edcula</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Entregar la documentaci\u00f3n necesaria para formalizar tu matr\u00edcula.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Convalidaciones y traslados de centro</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>No tienes por qu\u00e9 seguir en algo que no te gusta. Por eso hemos dise\u00f1ado planes espec\u00edficos de convalidaciones y traslados de centro. Solicita gratis tu estudio de convalidaciones on-line para cambiar tu expediente y comentar tus estudios en la Universidad Europea</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.force.com/s/formularioconvalidacionext?language=es\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Solicitar online</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso y v\u00edas de acceso al t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad. (EVAU)</li><li>Calificaci\u00f3n de apto en las Pruebas de Acceso para mayores de 25 a\u00f1os y mayores de 45 a\u00f1os.</li><li>T\u00e9cnicos de grado superior.</li><li>Titulados universitarios.</li><li>Alumnos de Bachillerato de sistemas educativos de Estados miembros de la UE y de otros pa\u00edses con acuerdos internacionales, seg\u00fan lo previsto en la normativa vigente (RD 1892/2008).</li><li>Estudiantes de otros pa\u00edses con estudios homologados y/o prueba/s de acceso a la universidad si as\u00ed fuera exigible (RD 412/2014).</li><li>Personas mayores de 40 a\u00f1os con experiencia laboral y profesional en el campo sanitario.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El ingreso en la Universidad Europea de Madrid depender\u00e1 de las plazas ofertadas y disponibles en la titulaci\u00f3n, y del cumplimiento de los requisitos legales de acceso a la Universidad que contempla la legislaci\u00f3n vigente.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Proceso de admisi\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Fecha de pre inscripci\u00f3n: Abierta todo el a\u00f1o</p><ul><li>Presentar solicitud de ingreso con la documentaci\u00f3n requerida en cada caso.</li><li>Realizar prueba de ingreso: test de competencias, entrevista semiestructurada y prueba de idioma personal.</li></ul><p>Las pruebas ser\u00e1n realizadas desde el Departamento de Admisiones de la Universidad Europea de Madrid.</p><p>Se podr\u00e1n realizar de manera presencial, por tel\u00e9fono y on-line.</p><p>Tras finalizar el procedimiento de selecci\u00f3n, los estudiantes admitidos recibir\u00e1n una carta de la Universidad.</p><p>En caso necesario, como apoyo a la toma de decisiones del responsable de la Facultad sobre la admisi\u00f3n del estudiante, se utilizar\u00e1 como gu\u00eda la siguiente distribuci\u00f3n:</p><ul><li>Nota media del expediente acad\u00e9mico: 60%</li><li>Entrevista: 40%</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Convalidaciones y traslados de centro<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Si quieres que te realicemos un plan personalizado de convalidaciones de manera r\u00e1pida, gratuita y sin compromiso, puedes hacerlo <a href=\"https://app.uem.es/WFconvalidacionesNew/ctrlAccesoSolicitantes.do?metodo=startAccesoNoUEM&amp;acceso=NoUEM\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">aqu\u00ed.</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Normativa de transferencia y reconocimiento de cr\u00e9ditos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Se podr\u00e1 reconocer por experiencia laboral y profesional la asignatura de Estancias Cl\u00ednicas I a los estudiantes que acrediten los dos criterios siguientes:</p><ul><li>T\u00edtulo de grado medio como T\u00e9cnico en Cuidados Auxiliares de Enfermer\u00eda (TCAE).</li><li>Haber ejercido como TCAE al menos 6 meses a tiempo completo o 1 a\u00f1o a tiempo parcial en unidad de hospitalizaci\u00f3n m\u00e9dico/quir\u00fargica o residencia sociosanitaria.</li></ul><p>Consulta <a href=\"/documents/1704/2_Reglamento_para_el_reconocimiento_de_creditos_en_las_Titulaciones_de_Grado-UEM_v2.pdf\" target=\"_blank\"> aqu\u00ed.</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"HPR Lab Universidad Europea de Madrid\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HPR_Lab_pasillo.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar en la Universidad Europea: nuestras instalaciones y nuestro modelo de aprendizaje experiencial.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-madrid.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"m-jpa\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-5 order-12 order-md-1\"><h2 class=\"m-jpa__title hs\">Jornadas de Puertas Abiertas</h2><div class=\"rich-text-editor m-jpa__intro\"><p>Participa en nuestros Open Days para conocer de primera mano nuestro avanzado <b>Modelo Acad\u00e9mico de Aprendizaje</b>, al equipo docente que ya piensa en tu futuro, los distintos programas de formaci\u00f3n que ponemos a tu disposici\u00f3n y como comenzar\u00e1s tus estudios este pr\u00f3ximo curso acad\u00e9mico.</p></div><a class=\"cta cta--primary m-jpa__btn\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-puertas-abiertas-villaviciosa-20-enero/\">Ap\u00fantate</a><div class=\"row\"></div></div><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1 order-1 order-md-12\"><div class=\"m-jpa__info\"><p class=\"m-jpa__date\">\n            <span class=\"m-jpa__day\">20</span>\n            <span class=\"m-jpa__month\">Enero</span>\n        </p><div class=\"m-jpa__img-c u-overlay\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" width=\"610\"/></noscript></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Otras titulaciones que pueden ser de tu inter\u00e9s</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-nutricion-dietetica-madrid/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica  Madrid    \">Grado en Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  F\u00f3rmate como profesional de la nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica, con rigor cient\u00edfico y datos basados en la evidencia. Ser\u00e1s capaz de dise\u00f1ar y supervisar planes de alimentaci\u00f3n cl\u00ednicos personalizados.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-farmacia-madrid/\" title=\"Grado en Farmacia  Madrid    \">Grado en Farmacia</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Prepararse para nuevas estrategias farmac\u00e9uticas es clave. Tenemos ante nosotros un nuevo paradigma que ya es una realidad en este sector. Convi\u00e9rtete en el farmac\u00e9utico del futuro.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina  Madrid    \">Grado en Medicina</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  En la Universidad Europea nos sentimos orgullosos de nuestros m\u00e9dicos del futuro, de formar l\u00edderes y profesionales preparados para dar respuesta a las necesidades de un mundo global.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-psicologia-madrid/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda  Madrid    \">Grado en Psicolog\u00eda</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Preparamos profesionales competitivos en Psicolog\u00eda de la Salud ayud\u00e1ndote a comprender el comportamiento humano para ayudar a la sociedad\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro</h2><p>El 64% del profesorado tiene el grado de doctor.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro profesorado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Aprende con los mejores:</b></p><p>Contar\u00e1s con profesores especialistas, muy cualificados, entusiastas y accesibles, que te ayudar\u00e1n a convertirte en un enfermero vers\u00e1til, perfectamente capacitado y muy humano.</p><p>El 64% de nuestros profesores tiene el grado de Doctor en diferentes \u00e1reas de conocimiento y un 50% son profesionales que compaginan la actividad docente con la actividad asistencial en las \u00c1reas de Urgencia y Emergencia, Cuidados Intensivos, Enfermer\u00eda escolar, diferentes Servicios de Hospitalizaci\u00f3n y Enfermer\u00eda Comunitaria. Algunos de ellos son enfermeras especialistas en Enfermer\u00eda de Salud Mental, Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica y Enfermer\u00eda Obst\u00e9trica-Ginecol\u00f3gica. Muchos de ellos tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os de experiencia docente.</p><p>En el siguiente enlace se puede consultar la lista del claustro y sus CV <a href=\"/documents/4189/Grado-en-Enfermeria-CV-claustro.pdf\" target=\"_blank\"> aqu\u00ed</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad Acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a>.</p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-dcaeebd6\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-dcaeebd6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-dcaeebd6\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-dcaeebd6\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-dcaeebd6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-dcaeebd6\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-dcaeebd6\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-dcaeebd6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-dcaeebd6\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-dcaeebd6\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-dcaeebd6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-dcaeebd6\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-dcaeebd6\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-dcaeebd6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-dcaeebd6\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-dcaeebd6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-dcaeebd6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-dcaeebd6\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-dcaeebd6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-dcaeebd6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-dcaeebd6\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la Comisi\u00f3n de calidad del t\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online (en el caso de t\u00edtulos online)</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales mejoras del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Rendimiento acad\u00e9mico de las asignaturas de Ciencias B\u00e1sicas</li></ul><p><b>Principales resultados del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa Graduaci\u00f3n: 65,4%</li><li>Tasa Abandono: 11,4%</li><li>Tasa Eficiencia: 100%</li><li>Tasa Empleabilidad: 93,9 %</li><li>Satisfacci\u00f3n Estudiantes Profesores: 4,22</li><li>Satisfacci\u00f3n Estudiantes Titulaci\u00f3n: 3,99</li><li>Satisfacci\u00f3n Profesores con Titulaci\u00f3n: 4,70</li><li>Satisfacci\u00f3n PAS: 4,04</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-dcaeebd6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-dcaeebd6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-dcaeebd6\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/591/resultado-proceso-verificacion-grado-enfermeria-2017.pdf\" target=\"_blank\">Resultado del proceso de verificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/4817/2503601_Informe_de_modificacion_2022.pdf\" target=\"_blank\">Informe de modificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/4818/2503601_informe_Def_Seguimiento_Gr_Enfermeria_2020-v2.pdf\" target=\"_blank\">Informe de seguimiento</a></li><li><a href=\"/documents/5378/Informe_definitivo_RA_G._Enfermeria_2023.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Renovaci\u00f3n de la Acreditaci\u00f3n</a></li></ul><p><b>Enlace a web de RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2503601&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-dcaeebd6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-dcaeebd6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-dcaeebd6\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-dcaeebd6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-dcaeebd6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-dcaeebd6\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 salidas tiene la carrera de enfermer\u00eda?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El t\u00edtulo de <b>Graduada/o en Enfermer\u00eda</b> habilita para ejercer la profesi\u00f3n de enfermera de cuidados generales en los siguientes \u00e1mbitos:</p><ul><li><b>Hospitales P\u00fablicos y Privados</b>. Los puestos de trabajo en los hospitales pueden ser diferentes en funci\u00f3n de su especializaci\u00f3n, pero en general cuentan con los siguientes servicios: unidades de hospitalizaci\u00f3n m\u00e9dica o quir\u00fargica, urgencias, quir\u00f3fanos, unidades de reanimaci\u00f3n postquir\u00fargica, unidades de cuidados intensivos, servicios de pruebas diagn\u00f3sticas (radiol\u00f3gicas, laboratorios, etc.), consultas de las diferentes especialidades, maternidad, pediatr\u00eda, hospital de d\u00eda\u2026..</li><li><b>Centros de Atenci\u00f3n Primaria de Salud</b></li><li><b>Salud Escolar</b></li><li><b>Emergencias Extrahospitalarias</b></li><li><b>Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales</b></li><li><b>Residencias sociosanitarias</b></li><li><b>Centros de atenci\u00f3n a inmigrantes</b></li><li><b>Servicios de Sanidad Exterior</b></li><li><b>Prisiones</b></li><li><b>Docente en cualquier \u00e1mbito</b> de educaci\u00f3n relacionada con ciencias de la salud (centros de formaci\u00f3n profesional, universidades, formaci\u00f3n continua en empresas, etc.).</li><li><b>Investigaci\u00f3n</b> en centros sanitarios, empresas, laboratorios farmac\u00e9uticos.</li><li><b>Servicios de Administraci\u00f3n Sanitaria</b> en los diferentes niveles (Estado, Comunidad Aut\u00f3noma y Ayuntamiento)</li><li>Las enfermeras tambi\u00e9n pueden trabajar de forma <b>aut\u00f3noma y crear su propia empresa</b>.</li></ul></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 asignaturas tiene el grado de Enfermer\u00eda?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Los tipos de asignaturas que tiene el Grado en Enfermer\u00eda, son los siguientes:</p><ul><li>Formaci\u00f3n b\u00e1sica: 60</li><li>Obligatorias (excepto Pr\u00e1cticas y Trabajo Fin de Grado): 84</li><li>Optativas : 6</li><li>Pr\u00e1cticas externas : 84</li><li>Trabajo fin de Grado: 6</li><li><b>TOTAL: 240</b></li></ul><p>Hay asignaturas b\u00e1sicas que son Ciencias de la Salud, como las de Estructura y Funci\u00f3n del cuerpo humano, la Bioqu\u00edmica y la Fisiopatolog\u00eda.</p><p>Otras tambi\u00e9n consideradas b\u00e1sicas pueden estar relacionadas con Ciencias Sociales, como la asignatura de Comunicaci\u00f3n e Impacto relacional. La Historia, los Fundamentos de la Enfermer\u00eda y los Cuidados Enfermeros de personas en distintas etapas de la vida o bien de personas con enfermedades espec\u00edficas, son algunas de las asignaturas obligatorias.</p><p>Las pr\u00e1cticas que se realizan desde el 1er curso en diversos entornos de la atenci\u00f3n sanitaria real tambi\u00e9n son asignaturas obligatorias, as\u00ed como tambi\u00e9n lo es el Trabajo Fin de Grado, aunque generalmente se mencionen aparte.</p><p>El plan de estudios se completa con la oferta de asignaturas optativas, de las cuales el alumno de grado en Enfermer\u00eda tendr\u00e1 que realizar al menos 2 de 3 ECTS cada una. Algunas de estas asignaturas son: Urgencias y Emergencias, Salud Escolar, Antropolog\u00eda de la Salud y Enfermer\u00eda Internacional.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 se necesita para estudiar la carrera de enfermer\u00eda?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Es muy importante <b>ser una persona con inter\u00e9s en todo lo relacionado con la salud</b>, con atracci\u00f3n por ayudar a los dem\u00e1s, con habilidad para la comunicaci\u00f3n y capacidad para mostrar empat\u00eda y compasi\u00f3n por otras personas. Adem\u00e1s, hay que tener capacidad de estudio, responsabilidad en la toma de decisiones y disponibilidad de tiempo para poder realizar todas las actividades de ense\u00f1anza te\u00f3rico-pr\u00e1cticas que requiere la carrera.</p><p>Podr\u00e1n acceder a los estudios universitarios oficiales de Grado en Enfermer\u00eda, en las condiciones que para cada caso se determinen.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfCu\u00e1ntos a\u00f1os tienes que estudiar para ser enfermera?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>La carrera de Graduada en Enfermer\u00eda <b>consta de 240 ECTS</b> y est\u00e1 previsto que los estudiantes a tiempo completo matriculen 60 ECTS por curso, lo que hace que, generalmente, tarden m\u00ednimo <b>4 a\u00f1os</b> en finalizar los estudios. Esto es igual para la mayor\u00eda de los estudios universitarios de Grado en Madrid.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en enfermeria'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-m-294\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/361/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form cta-m-294\" id=\"cta-m-294\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/361/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1lbmZlcm1lcmlhLW1hZHJpZC8=\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Presencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en Enfermer\\u00eda de la Universidad Europea y f\\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \\u00a1Consulta en 91 740 72 72!\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Presencial\", \"description\": \"Estudia el Grado en Enfermer\\u00eda de la Universidad Europea y f\\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \\u00a1Consulta en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Grado de Enfermer\\u00eda en Madrid | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Grado en Enfermer\\u00eda\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-CABECERA-2880x928-G-enermeria-F2F-Mad-pr.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado de Enfermer\\u00eda en Madrid | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"\\u00bfEst\\u00e1s buscando una universidad privada donde estudiar Enfermer\\u00eda? Vive de tu vocaci\\u00f3n y desarrolla tu carrera gradu\\u00e1ndote en la Universidad Europea de Alicante.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": null, \"addressRegion\": null, \"name\": \"Alicante - Alicante\", \"postalCode\": null, \"streetAddress\": null}}, \"name\": \"Grado en Enfermer\\u00eda en Alicante | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-alicante/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Forja tu carrera en el \\u00e1rea de la salud estudiando el Grado en Enfermer\\u00eda de Canarias, en la Universidad Europea. Tu vocaci\\u00f3n, tu profesi\\u00f3n.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"La Orotava\", \"addressRegion\": \"Santa Cruz de Tenerife\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias - La Orotava\", \"postalCode\": 38300, \"streetAddress\": \"Calle Inocencio Garcia, 1\"}}, \"name\": \"Estudiar Grado en Enfermer\\u00eda en Canarias |  Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-canarias/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Enfermer\\u00eda de la Universidad Europea y f\\u00f3rmate en un hospital simulado y con un modelo educativo innovador  \\u00a1Consulta en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado de Enfermer\\u00eda en Madrid | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Un t\\u00edtulo, una carrera, una pasi\\u00f3n: Descubre el Grado en Enfermer\\u00eda en la Universidad Europea de Valencia.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Valencia\", \"addressRegion\": \"Valencia\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia - Valencia\", \"postalCode\": 46010, \"streetAddress\": \"Paseo de la Alameda, 7\"}}, \"name\": \"Estudiar el Grado en Enfermer\\u00eda en Valencia | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-valencia/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3DXsAptCTZU\", \"description\": \"F\\u00f3rmate con nosotros y descubre un modelo acad\\u00e9mico \\u00fanico en el que aprender\\u00e1s a trav\\u00e9s de la experiencia con equipos de otros estudiantes del \\u00e1rea. \\nEntrena tus conocimientos y habilidades en instalaciones de vanguardia, con el seguimiento de un claustro de reconocidos profesionales.\\nF\\u00f3rmate en la Universidad Europea y prep\\u00e1rate para mejorar la vida de las personas con garant\\u00eda.\", \"duration\": \"PT2M28S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"1485\"}, \"name\": \"Conoce el \\u00e1rea de Salud en la Universidad Europea\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/3DXsAptCTZU/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-03-25\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=O17Pcqs_mZA\", \"description\": \"Un espacio preparado para el estudio de la morfolog\\u00eda y la funci\\u00f3n del cuerpo humano.\", \"duration\": \"PT32S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"255\"}, \"name\": \"Laboratorio de Estructura y Funci\\u00f3n\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/O17Pcqs_mZA/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-08-24\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=EPMWt-V-w8w\", \"description\": \"Jornada de Puertas Abiertas Virtual en la Universidad Europea.\", \"duration\": \"PT20M53S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"1694\"}, \"name\": \"Jornada de Puertas Abiertas Virtual de la Universidad Europea\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/EPMWt-V-w8w/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2020-03-12\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El t\\u00edtulo de <b>Graduada/o en Enfermer\\u00eda</b> habilita para ejercer la profesi\\u00f3n de enfermera de cuidados generales en los siguientes \\u00e1mbitos:</p><ul><li><b>Hospitales P\\u00fablicos y Privados</b>. Los puestos de trabajo en los hospitales pueden ser diferentes en funci\\u00f3n de su especializaci\\u00f3n, pero en general cuentan con los siguientes servicios: unidades de hospitalizaci\\u00f3n m\\u00e9dica o quir\\u00fargica, urgencias, quir\\u00f3fanos, unidades de reanimaci\\u00f3n postquir\\u00fargica, unidades de cuidados intensivos, servicios de pruebas diagn\\u00f3sticas (radiol\\u00f3gicas, laboratorios, etc.), consultas de las diferentes especialidades, maternidad, pediatr\\u00eda, hospital de d\\u00eda\\u2026..</li><li><b>Centros de Atenci\\u00f3n Primaria de Salud</b></li><li><b>Salud Escolar</b></li><li><b>Emergencias Extrahospitalarias</b></li><li><b>Prevenci\\u00f3n de Riesgos Laborales</b></li><li><b>Residencias sociosanitarias</b></li><li><b>Centros de atenci\\u00f3n a inmigrantes</b></li><li><b>Servicios de Sanidad Exterior</b></li><li><b>Prisiones</b></li><li><b>Docente en cualquier \\u00e1mbito</b> de educaci\\u00f3n relacionada con ciencias de la salud (centros de formaci\\u00f3n profesional, universidades, formaci\\u00f3n continua en empresas, etc.).</li><li><b>Investigaci\\u00f3n</b> en centros sanitarios, empresas, laboratorios farmac\\u00e9uticos.</li><li><b>Servicios de Administraci\\u00f3n Sanitaria</b> en los diferentes niveles (Estado, Comunidad Aut\\u00f3noma y Ayuntamiento)</li><li>Las enfermeras tambi\\u00e9n pueden trabajar de forma <b>aut\\u00f3noma y crear su propia empresa</b>.</li></ul>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 salidas tiene la carrera de enfermer\\u00eda?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Los tipos de asignaturas que tiene el Grado en Enfermer\\u00eda, son los siguientes:</p><ul><li>Formaci\\u00f3n b\\u00e1sica: 60</li><li>Obligatorias (excepto Pr\\u00e1cticas y Trabajo Fin de Grado): 84</li><li>Optativas : 6</li><li>Pr\\u00e1cticas externas : 84</li><li>Trabajo fin de Grado: 6</li><li><b>TOTAL: 240</b></li></ul><p>Hay asignaturas b\\u00e1sicas que son Ciencias de la Salud, como las de Estructura y Funci\\u00f3n del cuerpo humano, la Bioqu\\u00edmica y la Fisiopatolog\\u00eda.</p><p>Otras tambi\\u00e9n consideradas b\\u00e1sicas pueden estar relacionadas con Ciencias Sociales, como la asignatura de Comunicaci\\u00f3n e Impacto relacional. La Historia, los Fundamentos de la Enfermer\\u00eda y los Cuidados Enfermeros de personas en distintas etapas de la vida o bien de personas con enfermedades espec\\u00edficas, son algunas de las asignaturas obligatorias.</p><p>Las pr\\u00e1cticas que se realizan desde el 1er curso en diversos entornos de la atenci\\u00f3n sanitaria real tambi\\u00e9n son asignaturas obligatorias, as\\u00ed como tambi\\u00e9n lo es el Trabajo Fin de Grado, aunque generalmente se mencionen aparte.</p><p>El plan de estudios se completa con la oferta de asignaturas optativas, de las cuales el alumno de grado en Enfermer\\u00eda tendr\\u00e1 que realizar al menos 2 de 3 ECTS cada una. Algunas de estas asignaturas son: Urgencias y Emergencias, Salud Escolar, Antropolog\\u00eda de la Salud y Enfermer\\u00eda Internacional.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 asignaturas tiene el grado de Enfermer\\u00eda?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Es muy importante <b>ser una persona con inter\\u00e9s en todo lo relacionado con la salud</b>, con atracci\\u00f3n por ayudar a los dem\\u00e1s, con habilidad para la comunicaci\\u00f3n y capacidad para mostrar empat\\u00eda y compasi\\u00f3n por otras personas. Adem\\u00e1s, hay que tener capacidad de estudio, responsabilidad en la toma de decisiones y disponibilidad de tiempo para poder realizar todas las actividades de ense\\u00f1anza te\\u00f3rico-pr\\u00e1cticas que requiere la carrera.</p><p>Podr\\u00e1n acceder a los estudios universitarios oficiales de Grado en Enfermer\\u00eda, en las condiciones que para cada caso se determinen.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 se necesita para estudiar la carrera de enfermer\\u00eda?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>La carrera de Graduada en Enfermer\\u00eda <b>consta de 240 ECTS</b> y est\\u00e1 previsto que los estudiantes a tiempo completo matriculen 60 ECTS por curso, lo que hace que, generalmente, tarden m\\u00ednimo <b>4 a\\u00f1os</b> en finalizar los estudios. Esto es igual para la mayor\\u00eda de los estudios universitarios de Grado en Madrid.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfCu\\u00e1ntos a\\u00f1os tienes que estudiar para ser enfermera?\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado de Enfermer\\u00eda en Madrid | Universidad Europea\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Estudiar el Grado en Enfermer\\u00eda en Valencia | Universidad Europea\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-valencia/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Enfermer\\u00eda en Alicante | Universidad Europea\", \"position\": 3, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-alicante/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Estudiar Grado en Enfermer\\u00eda en Canarias |  Universidad Europea\", \"position\": 4, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-canarias/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'biomedicas y salud', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en enfermeria', 'academicModality': 'presencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240916', 'academicProductID': '01t0y000005ap6xqaq', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '20000.00', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias biomedicas y de la salud', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_biomedicas y salud_01t0Y000005ap6XQAQ', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}