{"url": "https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Sistema de Calidad | Universidad Europea</title><meta content=\"Sistema de Calidad | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea, en su apuesta por la Excelencia Formativa, ha renovado su pol\u00edtica de Calidad. Entra para conocer todos los detalles.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/about-ue/internal-quality/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Sistema de Calidad | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea, en su apuesta por la Excelencia Formativa, ha renovado su pol\u00edtica de Calidad. Entra para conocer todos los detalles.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Sistema de Calidad | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea, en su apuesta por la Excelencia Formativa, ha renovado su pol\u00edtica de Calidad. Entra para conocer todos los detalles.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-.8e1fd533.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Calidad Institucional\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea, en su apuesta por la Excelencia Formativa, ha renovado su pol\u00edtica de Calidad. Entra para conocer todos los detalles.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"Calidad Institucional | Universidad Europea\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-genericcontentpage page-slug-calidad-institucional webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Admisiones:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043883\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043883</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 965051793\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 965051793</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922097091\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922097091</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 911128850\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 911128850</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922985006\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922985006</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/about-ue/internal-quality/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/62/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-generic-content-page js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecer.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecer.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecer.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecer.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabecera-1440x464.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-instituc.8e1fd533.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabe.8e1fd533.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"Calidad Institucional | Universidad Europea\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/calidad-institucional-UE-cabe.8e1fd533.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-generic-content-page__content\"><div class=\"container\"><h1>Calidad Institucional</h1><p>Desde sus inicios en 1995, la Universidad Europea de Madrid ha apostado por una formaci\u00f3n innovadora, integral y de calidad, ocupando, hoy por hoy, un puesto l\u00edder en el entorno espa\u00f1ol de la educaci\u00f3n superior privada.</p></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/\">Con\u00f3cenos</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Calidad Institucional</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea\"}, \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/conocenos/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Con\\u00f3cenos\"}, \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Calidad Institucional\"}, \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs no-tabs\"><li><a aria-controls=\"sgic\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"sgic\" href=\"#sgic\" id=\"sgic-tab\">SGIC</a></li><li><a aria-controls=\"politica\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"politica\" href=\"#politica\" id=\"politica-tab\">Pol\u00edtica de Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"acreditaciones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"acreditaciones\" href=\"#acreditaciones\" id=\"acreditaciones-tab\">Reconocimientos y Acreditaciones</a></li><li><a aria-controls=\"indicadores\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"indicadores\" href=\"#indicadores\" id=\"indicadores-tab\">Indicadores y Rankings</a></li><li><a aria-controls=\"premio-ue-calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"premio-ue-calidad\" href=\"#premio-ue-calidad\" id=\"premio-ue-calidad-tab\">Premio UE a la Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"jornadas\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"jornadas\" href=\"#jornadas\" id=\"jornadas-tab\">Jornadas de Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"memoria\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"memoria\" href=\"#memoria\" id=\"memoria-tab\">Memoria</a></li></ul></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"sgic-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"sgic\" id=\"sgic\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"sgic-sgic-madrid-a7114a69\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#sgic-sgic-madrid-a7114a69\" data-toggle=\"pill\" id=\"sgic-sgic-madrid-tab-a7114a69\" role=\"tab\">SGIC Madrid</span> <span aria-controls=\"sgic-saic-valencia-a7114a69\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#sgic-saic-valencia-a7114a69\" data-toggle=\"pill\" id=\"sgic-saic-valencia-tab-a7114a69\" role=\"tab\">SAIC Valencia</span> <span aria-controls=\"sgic-saic-canarias-a7114a69\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#sgic-saic-canarias-a7114a69\" data-toggle=\"pill\" id=\"sgic-saic-canarias-tab-a7114a69\" role=\"tab\">SAIC Canarias</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"sgic-sgic-madrid-tab-a7114a69\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"sgic-sgic-madrid-a7114a69\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#sgic-sgic-madrid-a7114a69\">SGIC Madrid <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Sistema de Garant\u00eda Interna de Calidad (SGIC)</h2><p>El Sistema de Garant\u00eda Interna de Calidad (SGIC) de la Universidad Europea de Madrid, de aplicaci\u00f3n en todos sus Centros, toma como punto de partida el aseguramiento de la calidad y avanza hacia una gesti\u00f3n global de la misma, entendida como un \u201c<i>conjunto de actividades coordinadas para dirigir y controlar una organizaci\u00f3n en lo relativo a la calidad</i>\u201d y que engloba junto a la planificaci\u00f3n, el control y la mejora del sistema.</p><p>El SGIC de la Universidad, se centran en promover la excelencia formativa de nuestros estudiantes mediante la mejora continua de todos nuestros procesos y lograr la satisfacci\u00f3n de los distintos grupos de inter\u00e9s</p><p>El alcance del SGIC incluye todas las titulaciones oficiales que se imparten en cada uno de sus Centros y de las que la Universidad es responsable, ya sean de Grado, M\u00e1ster Universitario y Doctorado.</p><p>Asimismo, el sistema incluye los servicios transversales de la Universidad, necesarios para hacer realidad su Misi\u00f3n. En conjunto, el SGIC contempla la Pol\u00edtica de Calidad, que aplica a todas las actividades de la Universidad y, m\u00e1s en concreto, a la cadena de valor de la oferta formativa.</p></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Pol\u00edtica de calidad</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 139 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/4387/Politica-de-Calidad-19122022.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Mapa de Procesos del Sistema</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 202 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/2123/Mapa-Procesos-ed-09-v3.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Manual de calidad</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 764 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/4684/Manual_de_Calidad_Ed-_09..pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-accordion\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Descarga nuestros procesos del SGIC de Madrid</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estrat\u00e9gicos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4>Gesti\u00f3n de la estrategia</h4><ul><li><a href=\"/documents/2092/PGC_1.1_Definici%C3%B3n_y_revision_de_la_Politica_de_calidad.pdf\" target=\"_blank\">Definici\u00f3n y Revisi\u00f3n de la Pol\u00edtica de Calidad</a></li><li><a href=\"/documents/2093/PGC-1.2-Planificacion-Estrategica-v2.pdf\" target=\"_blank\">Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica</a></li><li><a href=\"/documents/2096/PGC_1.3_Gestion_de_la_Politica_de_Recursos_Humanos-v2.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de la pol\u00edtica de Recursos Humanos</a></li><li><a href=\"/documents/2095/PGC_1.4_Ciclo_de_vida_de_las_Ensenanzas_Universitarias.pdf\" target=\"_blank\">Ciclo de Vida de las Ense\u00f1anzas Universitarias</a></li></ul><h4>Informaci\u00f3n p\u00fablica</h4><ul><li><a href=\"/documents/2097/PGC_2.1_Informaci%C3%B3n_Publica_y_Rendicion_de_Cuentas.pdf\" target=\"_blank\">Informaci\u00f3n P\u00fablica y rendici\u00f3n de cuentas</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Claves<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4>Admisi\u00f3n y reconocimiento de cr\u00e9ditos</h4><ul><li><a href=\"/documents/2098/PGC_3.1_Admisi%C3%B3n_Matriculacion_y_Reconocimiento_de_creditos.pdf\" target=\"_blank\">Admisi\u00f3n, Matriculaci\u00f3n y Reconocimiento de Cr\u00e9ditos</a></li></ul><h4>Gesti\u00f3n de la oferta formativa</h4><ul><li><a href=\"/documents/2099/PGC_4.1_Planificacion_de_las_Ensenanzas.pdf\" target=\"_blank\">Planificaci\u00f3n de las Ense\u00f1anzas</a></li><li><a href=\"/documents/2100/PGC_4.2_Coordinacion_Horizontal_y_Vertical-v2.pdf\" target=\"_blank\">Coordinaci\u00f3n Horizontal y Vertical</a></li></ul><h4>Evaluaci\u00f3n de aprendizajes</h4><ul><li><a href=\"/documents/2104/PGC_5.1_Evaluacion_de_Aprendizajes-v2.pdf\" target=\"_blank\">Evaluaci\u00f3n de Aprendizaje</a></li></ul><h4>Investigaci\u00f3n</h4><ul><li><a href=\"/documents/2106/PGC_6.1_Investigacion_y_gestion_de_Programas_de_Doctorado-v2.pdf\" target=\"_blank\">Investigaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Programas de Doctorado</a></li></ul><h4>Ense\u00f1anza - Aprendizaje</h4><ul><li><a href=\"/documents/2101/PGC_7.1_Movilidad_Internacional.pdf\" target=\"_blank\">Movilidad internacional</a></li><li><a href=\"/documents/2102/PGC_7.2_Practicas_Academicas_Externas.pdf\" target=\"_blank\">Pr\u00e1cticas Acad\u00e9micas</a></li><li><a href=\"/documents/2103/PGC_7.3_Trabajo_de_Fin_de_Grado_y_M%C3%A1ster.pdf\" target=\"_blank\">Trabajo de Fin de Grado/M\u00e1ster</a></li><li><a href=\"/documents/2107/PGC_7.4_Orientacion_Profesional.pdf\" target=\"_blank\">Orientaci\u00f3n Profesional</a></li><li><a href=\"/documents/4375/PGC_7.5_Actividades_de_Vida_Universitaria.pdf\" target=\"_blank\">Actividades de Vida Universitaria</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Apoyo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4>Personas</h4><ul><li><a href=\"/documents/2108/PGC_8.1_Reclutamiento_y_Seleccion_79f2lqI.pdf\" target=\"_blank\">Reclutamiento y selecci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/2109/PGC_8.2_Colaboracion_Personal_Externo.pdf\" target=\"_blank\">Colaboraci\u00f3n Personal Externo</a></li><li><a href=\"/documents/2110/PGC_8.3_Formacion_de_Empleados.pdf\" target=\"_blank\">Formaci\u00f3n de Empleados</a></li><li><a href=\"/documents/4376/PGC_8.4_Gestion_del_Talento_y_Movilidad_Interna.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n del Talento y movilidad interna</a></li><li><a href=\"/documents/2112/PGC_8.5_Gestion_del_Desempeno_del_Personal.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n del Desempe\u00f1o del Personal</a></li></ul><h4>Atenci\u00f3n al estudiante</h4><ul><li><a href=\"/documents/4377/PGC_9.1_Atencion_al_Estudiante-Gestion-Sugerencias-Quejas-Reclamaciones-Agrade_hcHdprW.pdf\" target=\"_blank\">Atenci\u00f3n al estudiante. Gesti\u00f3n de Sugerencias, Quejas, Reclamaciones y Agradecimientos</a></li></ul><h4>Recursos y apoyos al estudiante</h4><ul><li><a href=\"/documents/2115/PGC_10.1_Gestion_de_Recursos_y_Servicios-v2.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de Recursos y Servicios</a></li><li><a href=\"/documents/2113/PGC_10.2_Atencion_a_la_Diversidad-v2.pdf\" target=\"_blank\">Atenci\u00f3n a la Diversidad</a></li></ul><h4>Medici\u00f3n de resultados</h4><ul><li><a href=\"/documents/2117/PGC_11.1_Satisfaccion_de_los_grupos_de_interes-v2.pdf\" target=\"_blank\">Satisfacci\u00f3n de los grupos de inter\u00e9s</a></li><li><a href=\"/documents/2118/PGC_11.2_Rendimiento_Academico-v2.pdf\" target=\"_blank\">Rendimiento Acad\u00e9mico</a></li></ul><h4>Mejora continua</h4><ul><li><a href=\"/documents/2121/PGC_12.1_Revision_del_Sistema_y_Control_Documental-v2.pdf\" target=\"_blank\">Revisi\u00f3n del Sistema y control documental</a></li><li><a href=\"/documents/2122/PGC_12.2__Analisis_y_Mejora-v2.pdf\" target=\"_blank\">An\u00e1lisis y mejora</a></li><li><a href=\"/documents/4378/PGC_12.3_Seguimiento_y_evaluacion_de_las_ensenanzas.pdf\" target=\"_blank\">Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de las Ense\u00f1anzas Universitarias</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">SGIC de las memorias de los t\u00edtulos oficiales</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 201 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/13/criterio-9-sgic-memorias_ed-08_V3-2_01-12.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-highlighted_content\"><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/292x292-5.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/292x292-5.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Buz\u00f3n de quejas, sugerencias y felicitaciones</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>A trav\u00e9s del siguiente email puedes transmitirnos tus quejas, sugerencias o felicitaciones: <a href=\"mailto:escribenos.calidadmadrid@universidadeuropea.es\">escribenos.calidadmadrid@universidadeuropea.es</a></p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"sgic-saic-valencia-tab-a7114a69\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"sgic-saic-valencia-a7114a69\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#sgic-saic-valencia-a7114a69\">SAIC Valencia <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Sistema de Aseguramiento Interno de Calidad (SAIC)</h2><p>La Universidad Europea de Valencia ha dise\u00f1ado su Sistema de Aseguramiento Interno de Calidad acorde con las directrices de la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n (ANECA), como base estructural para garantizar la calidad de las titulaciones oficiales, seg\u00fan las directrices de calidad del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior (EEES) y la Ley Org\u00e1nica 4/2007, de abril, por la que se modifica la Ley Org\u00e1nica de Universidades 6/2001, de 21 de diciembre.</p><p>El alcance del SAIC incluye todas las titulaciones oficiales que se imparten en cada uno de sus Centros y de las que la Universidad es responsable. Asimismo, el sistema incluye los servicios transversales de la Universidad necesarios para hacer realidad su Misi\u00f3n. En conjunto, el SAIC contempla la Pol\u00edtica de Calidad, que aplica a todas las actividades de la Universidad y, m\u00e1s en concreto, a la cadena de valor de la oferta formativa. Dicha oferta incluye el dise\u00f1o del porfolio, su implantaci\u00f3n, as\u00ed como la toma de decisiones para la mejora, cumpliendo el \u201cciclo de mejora de la formaci\u00f3n Universitaria\u201d que es coherente con el ciclo de la mejora continua PDCA (Planificar-Realizar-Evaluar-Mejorar).</p></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Mapa de Procesos del Sistema</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 345 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/2787/Mapa_Procesos_Ed.05.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Criterio 9 de las Memorias de los T\u00edtulos Oficiales</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 244 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/1684/Criterio_9.SAIC_memorias_ed._05.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-accordion\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Descarga nuestros procesos del SAIC de Valencia</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estrat\u00e9gicos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4>Gesti\u00f3n de la estrategia</h4><ul><li><a href=\"/documents/2788/1.1_Politica_de_Calidad_Ed.04_UnOGRsi.pdf\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de Calidad</a></li><li><a href=\"/documents/2789/PC_1.2_Planificacion_Estrategica_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica</a></li><li><a href=\"/documents/2790/PC_1.3._Diseno_de_la_Oferta_Formativa_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Dise\u00f1o de la Oferta Formativa</a></li><li><a href=\"/documents/2791/PC_1.4._Verific-Modif-AImplant-Seguim-RAcredit-Extinc_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Verificaci\u00f3n, modificaci\u00f3n, autorizaci\u00f3n de la implantaci\u00f3n. Seguimiento, renovaci\u00f3n de la acreditaci\u00f3n y extinci\u00f3n de las titulaciones</a>.</li><li><a href=\"/documents/2792/PC_1.5_Gestion_de_la_Politica_de_Recursos_Humanos_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de la pol\u00edtica de Recursos Humanos</a></li></ul><h4>Informaci\u00f3n p\u00fablica</h4><ul><li><a href=\"/documents/2793/PC_2.1_Informacion_Publica_y_rendicion_de_cuentas_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Informaci\u00f3n P\u00fablica y rendici\u00f3n de cuentas</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Claves<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4>Admisi\u00f3n y reconocimiento de cr\u00e9ditos</h4><ul><li><a href=\"/documents/2794/PC_3.1_Seleccion-adm_y_recon_creditos_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Selecci\u00f3n, Admisi\u00f3n y Reconocimiento de Cr\u00e9ditos</a></li></ul><h4>Gesti\u00f3n de la oferta formativa</h4><ul><li><a href=\"/documents/2795/PC_4.1_Implantacion_del_plan_de_estudios_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Implantaci\u00f3n del Plan de Estudios</a></li><li><a href=\"/documents/2796/PC_4.2_Coordinacion_Horizontal_y_Vertical_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Coordinaci\u00f3n Horizontal y Vertical</a></li></ul><h4>Aprendizaje</h4><ul><li><a href=\"/documents/2797/PC_5.1_Movilidad_Internacional_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Movilidad internacional</a></li><li><a href=\"/documents/2798/PC_5.2_Gestion_de_las_practicas_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de las Pr\u00e1cticas</a></li><li><a href=\"/documents/2799/PC_5.3_Trabajo_de_fin_de_Grado_y_Master_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n Trabajo de Fin de Grado/M\u00e1ster</a></li><li><a href=\"/documents/2800/PC_5.4_Evaluacion_de_Aprendizajes_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Evaluaci\u00f3n de Aprendizaje</a></li><li><a href=\"/documents/2801/PC_5.5_Actividades_Vida_Universitaria_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Actividades de Vida Universitaria</a></li></ul><h4>Investigaci\u00f3n</h4><ul><li><a href=\"/documents/2802/PC_6.1_Investigacion_y_Gest_de_Prog_de_Doctorado_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Investigaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Programas de Doctorado</a></li></ul><h4>Orientaci\u00f3n profesional</h4><ul><li><a href=\"/documents/2803/PC_7.1_Orientacion_Profesional_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Orientaci\u00f3n Profesional</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Apoyo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><h4>Personas</h4><ul><li><a href=\"/documents/2804/PC_8.1_Reclutamiento_y_Seleccion_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Reclutamiento y selecci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/2805/PC_8.2_Contratacion_Personal_Externo_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Contrataci\u00f3n de personal externo</a></li><li><a href=\"/documents/2806/PC_8.3_Formacion_del_personal_docente_y_no_docente_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Formaci\u00f3n de personal docente y no docente</a></li><li><a href=\"/documents/2807/PC_8.4_Gestion_del_Talento_y_Movilidad_Interna_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n del Talento y movilidad interna</a></li><li><a href=\"/documents/2808/PC_8.5_Gestion_del_desempeno_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n del Desempe\u00f1o</a></li></ul><h4>Atenci\u00f3n al estudiante</h4><ul><li><a href=\"/documents/2809/PC_9.1_Atencion_a_la_Diversidad_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Atenci\u00f3n a la Diversidad</a></li><li><a href=\"/documents/2810/PC_9.2_Atencion_al_Estudiante_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Atenci\u00f3n al Estudiante</a></li></ul><h4>Recursos</h4><ul><li><a href=\"/documents/2811/PC_10.1_Gestion_de_Recursos_y_Servicios_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de Recursos y Servicios</a></li><li><a href=\"/documents/2812/PC_10.2_Asig_de_Esp_y_Mat_para_el_Aprend_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Asignaci\u00f3n de espacios y materiales para el aprendizaje</a></li></ul><h4>Medici\u00f3n de resultados</h4><ul><li><a href=\"/documents/2813/PC_11.1_Satisfaccion_de_los_grupos_de_interes_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Satisfacci\u00f3n de los grupos de inter\u00e9s</a></li><li><a href=\"/documents/2814/PC_11.2_Rendimiento_academico_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Rendimiento Acad\u00e9mico</a></li><li><a href=\"/documents/2815/PC_11.3_Quejas_y_Sugerencias_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Quejas y sugerencias</a></li></ul><h4>Mejora continua</h4><ul><li><a href=\"/documents/2816/PC_12.1_Definicion_y_Revision_de_la_Politica_de_Calidad_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Definici\u00f3n y Revisi\u00f3n de la Pol\u00edtica de Calidad</a></li><li><a href=\"/documents/2817/PC_12.2_Revision_del_sistema_y_control_documental_Ed.05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">Revisi\u00f3n del Sistema y control documental</a></li><li><a href=\"/documents/2818/PC_12.3_Analisis_y_Mejora_Ed_05.fdo.pdf\" target=\"_blank\">An\u00e1lisis y mejora</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"sgic-saic-canarias-tab-a7114a69\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"sgic-saic-canarias-a7114a69\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#sgic-saic-canarias-a7114a69\">SAIC Canarias <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Sistema de Aseguramiento Interno de la Calidad (SAIC)</h2><p>La Universidad Europea de Canarias ha dise\u00f1ado su <a href=\"/documents/2656/SAIC-UEC.pdf\" target=\"_blank\"> Sistema de Aseguramiento Interno de la Calidad</a> (SAIC) acorde con las directrices de la Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n (ANECA), como base estructural para asegurar la calidad de las nuevas titulaciones oficiales, seg\u00fan las directrices de calidad del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior (EEES).</p><p>El Sistema de Aseguramiento Interno de la Calidad, que aplica a todas las actividades formativas de la Universidad y a todos los procesos que en ella se producen, fue certificado positivamente por el <a href=\"http://www.aneca.es/Programas-de-evaluacion/Evaluacion-institucional/AUDIT/Resultados\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">programa AUDIT de ANECA en abril de 2013</a>.</p><h5><a href=\"/documents/3824/Certificado-del-Diseno-del-SAIC-2013.pdf\" target=\"_blank\">Certificado del dise\u00f1o del sistema de garant\u00eda interna de calidad AUDIT</a></h5><p>Como continuaci\u00f3n del proceso del certificado del dise\u00f1o, la Universidad cuenta con la certificaci\u00f3n positiva de la implantaci\u00f3n de su Sistema de Aseguramiento Interno de la Calidad por el modelo AUDIT de ANECA en sus tres centros desde 2022. <a href=\"http://www.aneca.es/Programas-de-evaluacion/Evaluacion-institucional/AUDIT/Registro-de-universidades-centros-certificados-informes-de-implantacion\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">http://www.aneca.es/Programas-de-evaluacion/Evaluacion-institucional/AUDIT/Registro-de-universidades-centros-certificados-informes-de-implantacion</a></p><ul><li><a href=\"/documents/3821/report_084-Certificado_AUDIT_UEC_Esc-Arquitectura-Julio_2022-V1.pdf\" target=\"_blank\"><b>Escuela de Arquitectura</b></a></li><li><a href=\"/documents/3822/report_085-Certificado_AUDIT_UEC_Fac-CC_Sociales-Julio_2022-V1.pdf\" target=\"_blank\"><b>Facultad de Ciencias Sociales</b></a></li><li><a href=\"/documents/3823/report_086-Certificado_AUDIT_UEC_Fac-CC_Salud-Julio_2022-V1.pdf\" target=\"_blank\"><b>Facultad de Ciencias de la Salud</b></a></li></ul><p>Seg\u00fan se establece en el art\u00edculo 14 del Real Decreto 640/2021 de 7 de julio, \u201cla acreditaci\u00f3n institucional como mecanismo para garantizar la calidad acad\u00e9mica global de un centro universitario se instrumenta mediante el sistema interno de garant\u00eda de la calidad, que debe asegurar una formaci\u00f3n con un nivel de competencia y la adecuaci\u00f3n a los criterios estandarizados de calidad del servicio docente prestado, y que debe responder a las exigencias del estudiantado y de la sociedad. Este procedimiento debe ser transparente e incluir mecanismos de rendici\u00f3n de cuentas\u201d. <a href=\"https://www.aneca.es/informes-de-acreditacion-institucional\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cumplidos los requisitos</a> establecidos en dicho Real Decreto, la Escuela de Arquitectura y la Facultad de Ciencias de la Salud obtuvieron la acreditaci\u00f3n institucional por resoluci\u00f3n del Consejo de Universidades en 2022.</p><ul><li><a href=\"/documents/4844/Resolucion-acreditacion-institucional-Escuela-Arquitectura-UEC.pdf\" target=\"_blank\"><b>Escuela de Arquitectura</b></a></li><li><a href=\"/documents/4845/Resolucion-acreditacion-institucional-CCS-UEC.pdf\" target=\"_blank\"><b>Facultad de Ciencias de la Salud</b></a></li></ul><p>El SAIC vela porque toda la actividad formativa que se desarrolla en la Universidad Europea de Canarias responda de manera efectiva a los intereses y necesidades planteados por los usuarios de cada servicio, as\u00ed como por la mejora continua de todas las actividades que se suceden en la misma.</p><p>Este sistema cuenta con una serie de directrices y especificaciones que se encuentran incluidas en el Manual de Aseguramiento Interno de la Calidad (MASIC) y desplegadas a lo largo de 26 procedimientos (PGCs).</p></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Mapa de procesos del sistema</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 142 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/2657/Mapa-procesos-sistema-UEC-calidad.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Pol\u00edtica de calidad</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 473 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/2685/POL_Politica_de_Calidad_Universidad_Europea_de_Canarias__V3_2021.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div class=\"block-accordion\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Descarga nuestros procesos del SAIC de Canarias</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estrat\u00e9gicos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><a href=\"/documents/3109/POBJ_2022_web.pdf\" target=\"_blank\">Programa de Objetivos e Indicadores</a></li><li><a href=\"/documents/2658/PGC_1.1_DEFINICION_DE_OBJETIVOS_DE_CALIDAD_Y_PLANIFICACION_ESTRATEGICA_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Definici\u00f3n de objetivos de calidad y planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica</a></li><li><a href=\"/documents/2663/PGC_1.2_CICLO_DE_VIDA_DE_LAS_ENSENANZAS_UNIVERSITARIAS_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Ciclo de vida de las ense\u00f1anzas universitarias</a></li><li><a href=\"/documents/5090/PGC_1.3_GESTION_DE_LA_POLITICA_RRHH_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Definici\u00f3n y gesti\u00f3n de la pol\u00edtica de Recursos Humanos</a></li><li><a href=\"/documents/3240/PGC_2.1_INFORMACION_PUBLICA_Ed05.pdf\" target=\"_blank\">Informaci\u00f3n p\u00fablica</a></li></ul><p></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Claves<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><a href=\"/documents/2664/PGC_3.1_SELECCION_ADMISION_Y_RECONOCIMIENTO_DE_CREDITOS_Ed06.pdf\" target=\"_blank\">Selecci\u00f3n, admisi\u00f3n de estudiantes y reconocimiento de cr\u00e9ditos</a></li><li><a href=\"/documents/5091/PGC_4.1_-DISENO_DE_LA_OFERTA_FORMATIVA_Ed05.pdf\" target=\"_blank\">Dise\u00f1o de la Oferta Formativa</a></li><li><a href=\"/documents/2665/PGC_4.2_DESARROLLO_DE_LA_ENSENANZA_Ed05.pdf\" target=\"_blank\">Desarrollo de la ense\u00f1anza</a></li><li><a href=\"/documents/2666/PGC_5.1_MOVILIDAD_INTERNACIONAL-Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Movilidad internacional</a></li><li><a href=\"/documents/2667/PGC_5.2_PR%C3%81CTICAS_ACADEMICAS_EXTERNAS_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de las pr\u00e1cticas acad\u00e9micas externas</a></li><li><a href=\"/documents/2668/PGC_5.5_ACTIVIDADES_DE_VIDA_UNIVERSITARIA_Ed03.pdf\" target=\"_blank\">Actividades de Vida Universitaria</a></li><li><a href=\"/documents/5092/PGC_5.3_ORIENTACION_EDUCATIVA_Y_DIVERSIDAD_Ed02.pdf\" target=\"_blank\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li><a href=\"/documents/2669/PGC_5.4_EMPLEABILIDAD_Y_EMPRENDIMIENTO_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Empleabilidad y emprendimiento</a></li><li><a href=\"/documents/2670/PGC_6.1_INVESTIGACION_Ed02.pdf\" target=\"_blank\">Investigaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/5093/PGC_7.1_EVALUACION_DE_APRENDIZAJES_Ed01.pdf\" target=\"_blank\">Evaluaci\u00f3n de aprendizajes</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Apoyo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><a href=\"/documents/2671/PGC_8.1_RECLUTAMIENTO_Y_SELECCION_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Reclutamiento y selecci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/5094/PGC_8.2_COLABORACION_PERSONAL_EXTERNO_Ed01.pdf\" target=\"_blank\">Colaboraci\u00f3n de personal externo</a></li><li><a href=\"/documents/2672/PGC_8.3_FORMACION_DEL_PERSONAL_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Formaci\u00f3n de personal docente y no docente</a></li><li><a href=\"/documents/2673/PGC_8.4_GESTION_DEL_TALENTO_Y_MOVILIDAD_INTERNA_Ed03.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n del talento y movilidad interna</a></li><li><a href=\"/documents/2674/PGC_8.5_GESTION_DEL_DESEMPENO_DEL_PERSONAL_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n del Desempe\u00f1o del personal</a></li><li><a href=\"/documents/2675/PGC_9.1_ATENCION_AL_ESTUDIANTE_Ed03.pdf\" target=\"_blank\">Atenci\u00f3n al estudiante</a></li><li><a href=\"/documents/2677/PGC_10.1_GESTION_DE_RECURSOS_Y_SERVICIOS_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Gesti\u00f3n de Recursos y Servicios</a></li><li><a href=\"/documents/2678/PGC_10.2_ASIGNACION_DE_ESPACIOS_Y_MATERIALES_Ed02.pdf\" target=\"_blank\">Asignaci\u00f3n de espacios y materiales para el aprendizaje</a></li><li><a href=\"/documents/2679/PGC_12.1_SATISFACCION_DE_LOS_GRUPOS_DE_INTERES_Ed05.pdf\" target=\"_blank\">Satisfacci\u00f3n de los grupos de inter\u00e9s</a></li><li><a href=\"/documents/2680/PGC_12.3_RENDIMIENTO_ACADEMICO_Ed02.pdf\" target=\"_blank\">Rendimiento acad\u00e9mico</a></li><li><a href=\"/documents/2681/PGC_11.1_REVISION_DEL_SAIC_Y_CONTROL_DE_DOCUMENTOS_Y_REGISTROS_Ed01.pdf\" target=\"_blank\">Revisi\u00f3n del SAIC y control de documentos y registros</a></li><li><a href=\"/documents/2683/PGC_12.2_MEDICION_RENDICION_DE_CUENTAS_ANALISIS_Y_MEJORA_Ed04.pdf\" target=\"_blank\">Medici\u00f3n, rendici\u00f3n de cuentas, an\u00e1lisis y mejora</a></li><li><a href=\"/documents/5095/PGC_12.4_AUDITORIAS_INTERNAS_Ed01.pdf\" target=\"_blank\">Auditor\u00edas internas</a></li><li><a href=\"/documents/5096/PGC_12.5_ESTUDIO_DE_COMPLIANCE_ACADEMICO_Ed01.pdf\" target=\"_blank\">Estudio de Compliance acad\u00e9mico</a></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"politica-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"politica\" id=\"politica\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Pol\u00edtica de Calidad</h2><p>Desde sus inicios en <b>1995</b>, la <b>Universidad Europea</b> ha apostado por una formaci\u00f3n <b>innovadora, integral y de calidad</b>, ocupando, hoy por hoy, un puesto l\u00edder en el entorno espa\u00f1ol de la educaci\u00f3n superior privada.</p><p>En su apuesta por la <b>Excelencia Formativa la Universidad Europea</b> mantiene su pol\u00edtica de calidad guiada por la misi\u00f3n y visi\u00f3n establecidas. .</p><p>En ella, se enfatizan los siguientes objetivos:</p><ul><li>Garantizar la calidad de la propuesta formativa de la Universidad a trav\u00e9s de la oficialidad de las titulaciones y de la consideraci\u00f3n de los diferentes grupos de inter\u00e9s y el an\u00e1lisis de informaci\u00f3n objetiva y fiable para la toma de decisiones en el camino de la mejora continua.</li><li>Tener en cuenta el entorno para garantizar un impacto positivo de la Universidad, creando alianzas s\u00f3lidas con colaboradores clave.</li><li>Desarrollar mecanismos para potenciar la actividad investigadora.</li><li>Apostar por un ambiente de trabajo \u00f3ptimo que permita el desarrollo de las personas de la organizaci\u00f3n.</li></ul><p>En el desarrollo de esta pol\u00edtica se ha tenido en cuenta la opini\u00f3n de las personas de la organizaci\u00f3n, profesores, estudiantes, egresados y empleadores.</p><p>La pol\u00edtica de calidad de la Universidad Europea se gu\u00eda por la <a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Misi\u00f3n y Visi\u00f3n</a> que tiene establecidas y que se recogen en la p\u00e1gina web. La Universidad Europea tiene implementada una cultura de calidad que contribuye a poner en valor la instituci\u00f3n en la sociedad y a incentivar el cumplimiento de su misi\u00f3n</p></div></div></div></div><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Pol\u00edtica de Calidad UEM</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 139 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/4387/Politica-de-Calidad-19122022.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Pol\u00edtica de Calidad UEC</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 473 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/2685/POL_Politica_de_Calidad_Universidad_Europea_de_Canarias__V3_2021.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Pol\u00edtica de Calidad UEV</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 439 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/2788/1.1_Politica_de_Calidad_Ed.04_UnOGRsi.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"acreditaciones\" id=\"acreditaciones\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Reconocimientos y Acreditaciones</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"acreditaciones-qs-stars-5299caff\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#acreditaciones-qs-stars-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-qs-stars-tab-5299caff\" role=\"tab\">QS Stars</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-efqm-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-efqm-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-efqm-tab-5299caff\" role=\"tab\">EFQM</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-embajadores-de-la-excelencia-europea-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-embajadores-de-la-excelencia-europea-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-embajadores-de-la-excelencia-europea-tab-5299caff\" role=\"tab\">Embajadores de la Excelencia Europea</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-hr-excellence-in-research-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-hr-excellence-in-research-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-hr-excellence-in-research-tab-5299caff\" role=\"tab\">HR Excellence in Research</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-acreditacion-institucional-siscal-madrid-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-acreditacion-institucional-siscal-madrid-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-acreditacion-institucional-siscal-madrid-tab-5299caff\" role=\"tab\">Acreditaci\u00f3n Institucional SISCAL madri+d</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-madrid-excelente-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-madrid-excelente-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-madrid-excelente-tab-5299caff\" role=\"tab\">Madrid Excelente</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-iso14001-e-iso-45001-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-iso14001-e-iso-45001-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-iso14001-e-iso-45001-tab-5299caff\" role=\"tab\">ISO14001 e ISO 45001</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-exercise-is-medicine-on-campus-gold-level-5299caff\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-exercise-is-medicine-on-campus-gold-level-5299caff\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-exercise-is-medicine-on-campus-gold-level-tab-5299caff\" role=\"tab\">Exercise is Medicine on Campus - Gold Level</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"acreditaciones-qs-stars-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"acreditaciones-qs-stars-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-qs-stars-5299caff\">QS Stars <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"qs-star-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/qs-star-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"230\"/><p></p><p>La Universidad Europea de Madrid ha renovado sus<b> cuatro estrellas</b> -sobre cinco- en el prestigioso rating internacional de acreditaci\u00f3n de la calidad universitaria \u2018<a href=\"https://www.topuniversities.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">QS Stars</a>\u2019, incrementando su valoraci\u00f3n total desde 2018.</p><p>Este sistema de acreditaci\u00f3n externo determina el nivel de excelencia alcanzado por las universidades en varias \u00e1reas. La Universidad Europea de Madrid ha obtenido la <b>m\u00e1xima puntuaci\u00f3n</b> -cinco estrellas- en <b>Internacionalizaci\u00f3n, Empleabilidad, Docencia y Aprendizaje Online.</b></p><p>QS es una organizaci\u00f3n internacional que elabora uno de los 3 rankings de Universidades m\u00e1s prestigiosos del mundo junto con el Times Higher Education Ranking y el Academic Ranking of World Universities.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-efqm-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-efqm-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-efqm-5299caff\">EFQM <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"efqm-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"230\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/efqm-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"130\"/><p><br/>La Universidad Europea de Madrid ha renovado en 2023 alcanzando el <b>Sello de Excelencia Europea 600+</b>, seg\u00fan el nuevo modelo de EFQM 2020 otorgado por El Club Excelencia en Gesti\u00f3n, \u00fanico partner en Espa\u00f1a de la European Foundation for Quality Management (EFQM). Se trata del m\u00e1ximo nivel de reconocimiento que otorga la EFQM, \u00fanica certificaci\u00f3n internacional que galardona a las organizaciones por su gesti\u00f3n excelente, innovadora y sostenible, utilizando la evaluaci\u00f3n con el Modelo EFQM.</p><p>La Evaluaci\u00f3n EFQM es una reflexi\u00f3n estrat\u00e9gica global que ofrece una visi\u00f3n integral de la gesti\u00f3n de la organizaci\u00f3n, ayud\u00e1ndola a potenciar sus puntos fuertes y a aprovechar las oportunidades de mejora.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-embajadores-de-la-excelencia-europea-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-embajadores-de-la-excelencia-europea-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-embajadores-de-la-excelencia-europea-5299caff\">Embajadores de la Excelencia Europea <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"embajadores-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/embajadores-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"230\"/><p></p><p>La Universidad Europea de Madrid ha recibido el reconocimiento de <b>Embajadores de la Excelencia Europea 2020</b>. Este galard\u00f3n es concedido por el Club Excelencia en Gesti\u00f3n a aquellas organizaciones que tienen vigente un sello EFQM 500+ y hayan superado los 600 puntos en su \u00faltima evaluaci\u00f3n. Este reconocimiento tan solo es ostentado por 18 organizaciones en toda Espa\u00f1a, siendo la \u00fanica universidad en obtener este rango de puntuaci\u00f3n.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-hr-excellence-in-research-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-hr-excellence-in-research-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-hr-excellence-in-research-5299caff\">HR Excellence in Research <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"hr-excellence-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/hr-excellence-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"230\"/><p></p><p>Es un reconocimiento p\u00fablico de la Comisi\u00f3n Europea, en el \u00e1rea de investigaci\u00f3n, a las universidades e instituciones que han progresado en alinear sus pol\u00edticas de recursos humanos con los principios definidos enla <b>Carta europea del investigador</b> y el <b>C\u00f3digo de conducta para la contrataci\u00f3n de Investigadores (C&amp;C)</b>, que tienen por objeto\u00a0<b>contribuir al desarrollo de un mercado laboral europeo atractivo para los investigadores</b>.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-acreditacion-institucional-siscal-madrid-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-acreditacion-institucional-siscal-madrid-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-acreditacion-institucional-siscal-madrid-5299caff\">Acreditaci\u00f3n Institucional SISCAL madri+d <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p></p><img alt=\"siscal-4.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"524\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/siscal-4.width-500.jpg\" width=\"383\"/><p>La Universidad Europea de Madrid cuenta con la <b>Certificaci\u00f3n SISCAL</b> en todos sus Centros donde se ofertan titulaciones oficiales de Grado y M\u00e1ster: <b>Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte, la Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud, la Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n y la Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</b>. Esta distinci\u00f3n garantiza la adecuada implantaci\u00f3n del Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) en la gesti\u00f3n de la calidad de los Centros (Facultades y Escuela) promoviendo la <b>mejora continua</b> y la <b>calidad de su oferta formativa.</b></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-madrid-excelente-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-madrid-excelente-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-madrid-excelente-5299caff\">Madrid Excelente <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"madrid-excelente-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/madrid-excelente-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"230\"/><p></p><p>La UEM dispone de esta marca de garant\u00eda de la Comunidad de Madrid para certificar la calidad y la excelencia en la gesti\u00f3n de las empresas y fomentar la competitividad del sector empresarial en la que la Universidad participa desde 2008.</p><p>Su \u00faltima renovaci\u00f3n ha sido en 2023 reconociendo el <b>compromiso</b> de la Universidad con el <b>planeta</b>, las <b>personas</b>, el <b>progreso</b> y su <b>prop\u00f3sito</b>.</p><p></p></div></div></div><div><div class=\"block-cta_or_link\"><div class=\"cta-link-text\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 d-flex justify-content-center cta-link-text__cta\"><div class=\"block-cta\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://madridexcelente.com/empresas-certificadas-madrid-excelente/?utm_source=empresascertificadas&amp;utm_medium=sello&amp;utm_campaign=referencia&amp;utm_content=queesempresacertificada\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Ir al sitio de Madrid Excelente</a></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-iso14001-e-iso-45001-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-iso14001-e-iso-45001-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-iso14001-e-iso-45001-5299caff\">ISO14001 e ISO 45001 <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"ISO-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ISO-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"230\"/><p></p><p>La Universidad Europea cuenta con la certificaci\u00f3n ISO14001 de medioambiente e ISO 45001 de Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales para todos nuestros campus.</p><p>Nuestra instituci\u00f3n a trav\u00e9s de sus pol\u00edticas de ESG (Environmental, Social and Governance) tiene un compromiso fuerte con la sostenibilidad y el medio ambiente. Adem\u00e1s, existe una constante aspiraci\u00f3n de impulsar y avanzar en temas de seguridad, salud y bienestar que garanticen la protecci\u00f3n de las personas en el entorno de la Universidad.</p><p>Consulta la <a href=\"/documents/25/politica_integrada_prl_ma_ue.pdf\" target=\"_blank\"> Pol\u00edtica integrada de Ambiental y Seguridad y Salud en el trabajo</a>.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-exercise-is-medicine-on-campus-gold-level-tab-5299caff\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-exercise-is-medicine-on-campus-gold-level-5299caff\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-exercise-is-medicine-on-campus-gold-level-5299caff\">Exercise is Medicine on Campus - Gold Level <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"exercise-medicine-ranking-230x130.jpg\" class=\"richtext-image right\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/exercise-medicine-ranking-230x130.width-500.jpg\" width=\"230\"/><p>La Universidad Europea de Madrid ha obtenido el reconocimiento de <b>Nivel Oro</b> <b>con la insignia</b> <b>COVID-19 Conqueror 202</b>1, galardonada por Exercise is Medicine\u00ae por sus esfuerzos para crear una cultura de bienestar en el Campus. La Universidad ha demostrado su compromiso para hacer que el movimiento sea parte de la cultura diaria del campus y equipar a los estudiantes con herramientas para cultivar h\u00e1bitos de actividad f\u00edsica para toda la vida, especialmente durante la pandemia de COVID-19. El American College of Sports Medicine (ACSM) busca hacer de la evaluaci\u00f3n y promoci\u00f3n de la actividad f\u00edsica un est\u00e1ndar en la atenci\u00f3n cl\u00ednica, conectando la atenci\u00f3n m\u00e9dica con recursos de actividad f\u00edsica basados \u200b\u200ben la evidencia para personas de todas partes de todas las capacidades.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Acreditaci\u00f3n y Certificaci\u00f3n de la Calidad de los Programas:</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"acreditaciones-riba-d0884eaf\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#acreditaciones-riba-d0884eaf\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-riba-tab-d0884eaf\" role=\"tab\">RIBA</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-naab-d0884eaf\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-naab-d0884eaf\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-naab-tab-d0884eaf\" role=\"tab\">NAAB</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-wcpt-d0884eaf\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-wcpt-d0884eaf\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-wcpt-tab-d0884eaf\" role=\"tab\">WCPT</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-acbsp-d0884eaf\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-acbsp-d0884eaf\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-acbsp-tab-d0884eaf\" role=\"tab\">ACBSP</span> <span aria-controls=\"acreditaciones-european-standards-europeactive-d0884eaf\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#acreditaciones-european-standards-europeactive-d0884eaf\" data-toggle=\"pill\" id=\"acreditaciones-european-standards-europeactive-tab-d0884eaf\" role=\"tab\">European Standards Europeactive</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"acreditaciones-riba-tab-d0884eaf\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"acreditaciones-riba-d0884eaf\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-riba-d0884eaf\">RIBA <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p></p><img alt=\"8484_RIBA_Validated_course_350.png\" class=\"richtext-image right\" height=\"234\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/8484_RIBA_Validated_course_350.width-500.png\" width=\"350\"/><p>Las titulaciones de Grado en Fundamentos de la Arquitectura y el M\u00e1ster Universitario en Arquitectura han obtenido en 2019 la validaci\u00f3n del Royal Institute of British Architecture (RIBA).</p><p>RIBA es la Asociaci\u00f3n de Arquitectos m\u00e1s prestigiosa del mundo, de la que forman parte la mayor\u00eda de los arquitectos m\u00e1s reconocidos mundialmente. Desde 1837 est\u00e1 dedicada a promover la calidad de la formaci\u00f3n de arquitectos.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-naab-tab-d0884eaf\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-naab-d0884eaf\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-naab-d0884eaf\">NAAB <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"NAAB Certificado Actualizado\" class=\"richtext-image right\" height=\"188\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/naab-certificado-actualizado.width-500.jpg\" width=\"462\"/><p>La Universidad Europea de Madrid ha recibido la designaci\u00f3n de Certificaci\u00f3n Internacional de la Junta Nacional de Acreditaci\u00f3n de Arquitectura para los siguientes programas:</p><p><b>Grado en Fundamentos de la Arquitectura + M\u00e1ster Universitario en Arquitectura \u2013 2015</b></p><p>El t\u00e9rmino \"Certificaci\u00f3n internacional\" identifica un programa como comparable en resultados educativos en todos los aspectos importantes a un programa acreditado por la NAAB en los Estados Unidos e indica que brinda una experiencia educativa que cumple con est\u00e1ndares aceptables, aunque dicho programa puede diferir en formato o M\u00e9todo de entrega. La designaci\u00f3n es v\u00e1lida por seis a\u00f1os a partir del 1 de enero del a\u00f1o en el que tuvo lugar la visita final (Visita 3). Para mantener la designaci\u00f3n, el programa debe visitarse nuevamente en el sexto a\u00f1o de la designaci\u00f3n.</p><p>Las escuelas con programas identificados como poseedores de la Certificaci\u00f3n Internacional NAAB no est\u00e1n formalmente \"acreditadas\", ya que ese t\u00e9rmino se usa con referencia a programas en los Estados Unidos y no pueden referirse a sus programas como \"acreditados\" por la NAAB. Sin embargo, los estudiantes que se grad\u00faan de programas certificados internacionalmente pueden solicitar una revisi\u00f3n individualizada de sus credenciales de manera acelerada para los prop\u00f3sitos del programa de Servicios de Evaluaci\u00f3n Educativa para Arquitectos administrado por la NAAB en nombre del Consejo Nacional de Juntas de Registro de Arquitectura.</p><ul><li><a href=\"/documents/1716/383_UEM_SE_ltr.pdf\" target=\"_blank\">Comunicaci\u00f3n de NAAB a la Universidad de la concesi\u00f3n de la <i>Substantial Equivalency</i>, actual <i>International Certification</i> (3 de marzo de 2015)</a></li><li><a href=\"https://www.naab.org/international/international-certification/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">NAAB International Certification</a></li><li><a href=\"https://www.naab.org/wp-content/uploads/2019-Conditions-for-NAAB-International-Certification.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">2019 Conditions for NAAB International Certification</a></li><li><a href=\"https://www.naab.org/wp-content/uploads/2019-Procedures-for-NAAB-International-Certification.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Procedures for NAAB International Certification</a></li><li><a href=\"/documents/2189/Program_Self-Evaluation_2014.pdf\" target=\"_blank\">Program Self-Evaluation 2014</a></li><li><a href=\"/documents/2580/2021_UEM_PSER_v6_web.pdf\" target=\"_blank\">Program Self-Evaluation Report for 2021 NAAB International Certification</a></li><li><a href=\"/documents/4443/Universidad_Europea_de_Madrid__ICCont_2021_VTR.pdf\" target=\"_blank\">NAAB Visiting Team Report</a></li><li><a href=\"/documents/4444/UEM_ICert_Decision_Letter.pdf\" target=\"_blank\">Decision Letter</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-wcpt-tab-d0884eaf\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-wcpt-d0884eaf\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-wcpt-d0884eaf\">WCPT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p></p><img alt=\"wcpt_483x272_width-300.png\" class=\"richtext-image right\" height=\"169\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/wcpt_483x272_width-300.width-500.png\" width=\"300\"/><p></p><p>La Universidad Europea ha logrado que la World Confederation for Physical Therapy (WCPT) acredite hasta febrero de 2020 el Grado en Fisioterapia que se imparte en su campus de Villaviciosa de Od\u00f3n, en Madrid \u2013la acreditaci\u00f3n hasta esta fecha est\u00e1 supeditada al cumplimiento satisfactorio de los informes de progresos que solicite la WCPT durante este periodo y a la presentaci\u00f3n de un informe anual\u2013. La acreditaci\u00f3n de la WCPT supone un prestigioso respaldo para el Grado en Fisioterapia, ya que garantiza que se cumplen los est\u00e1ndares de formaci\u00f3n m\u00e1s exigentes, no s\u00f3lo a nivel nacional, sino tambi\u00e9n internacional.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-acbsp-tab-d0884eaf\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-acbsp-d0884eaf\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-acbsp-d0884eaf\">ACBSP <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p></p><img alt=\"acbsp_width-300.png\" class=\"richtext-image right\" height=\"169\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/acbsp_width-300.width-500.png\" width=\"300\"/><p></p><p>ACBSP certifica, a trav\u00e9s de su acreditaci\u00f3n, que los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje, as\u00ed como los Grados de Administraci\u00f3n de Empresas y Marketing de la Universidad Europea de Madrid, cumplen con sus rigurosos est\u00e1ndares educativos. Basado en los criterios del\u00a0<a href=\"http://asq.org/learn-about-quality/malcolm-baldrige-award/overview/overview.html\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">National Malcolm Baldrige Quality Award</a>, ACBSP eval\u00faa aspectos relacionados con el liderazgo institucional, procesos de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica, relaciones con la comunidad, calidad de los programas acad\u00e9micos y credenciales y servicios de la facultad.</p><p><i>*Last completed academic year.</i></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"acreditaciones-european-standards-europeactive-tab-d0884eaf\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"acreditaciones-european-standards-europeactive-d0884eaf\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#acreditaciones-european-standards-europeactive-d0884eaf\">European Standards Europeactive <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"european_standars_europeactive_width-300.png\" class=\"richtext-image right\" height=\"169\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/european_standars_europeactive_width-300.width-500.png\" width=\"300\"/><p>La Universidad Europea de Madrid ha renovado, hasta el a\u00f1o 2022, la acreditaci\u00f3n que reconoce el cumplimiento de todos los requisitos de garant\u00eda de calidad de los est\u00e1ndares de EuropeActive para la formaci\u00f3n impartida en: Fitness Instructor, Group Fitness Instructor, Personal Trainer y Exercise For Health Specialist, asegurando que los alumnos formados est\u00e1n perfectamente cualificados para el desempe\u00f1o de su profesi\u00f3n, y que son capaces de proteger y promover la salud y los intereses de las personas que utilizan sus servicios, demostrando las habilidades y competencias requeridas por los Est\u00e1ndares EuropeActive. A nivel individual, los profesionales cualificados son reconocidos por el Registro Europeo de Profesionales del Ejercicio F\u00edsico (EREPS), donde podr\u00e1n ser inscritos al superar su formaci\u00f3n</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h3>Reconocimiento del Ministerio de Educaci\u00f3n Chino</h3><p>En enero de 2017, la Universidad Europea de Madrid ha sido incluida en el listado de Universidades reconocidas por el\u00a0<b>Ministerio de Educaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Popular China</b>. Este reconocimiento supone que la Universidad Europea de Madrid pasa a ser uno de los centros universitarios espa\u00f1oles recomendados oficialmente por el Gobierno chino para que los estudiantes de su pa\u00eds cursen sus estudios en el extranjero.</p><h3>Excelencia Acad\u00e9mica</h3><p>La\u00a0<b>Universidad Europea</b>\u00a0es una de las universidades que ofrece el\u00a0<b>mayor n\u00famero de dobles titulaciones</b>. El sistema docente de la Universidad Europea cuenta con el aval de certificados de calidad tales como\u00a0<b>ANECA</b>\u00a0o\u00a0<b>Madrid Excelente</b>, y est\u00e1 respaldada en gran medida por el\u00a0<b>alto nivel del profesorado</b>, evaluado anualmente por los alumnos, y compuesto por\u00a0<b>m\u00e1s de 1.100 especialistas</b>.</p><p>Desde el a\u00f1o 2003, la\u00a0<b>Universidad Europea</b>\u00a0ha reconocido a su vez las aportaciones y reconocimientos de sus\u00a0<b>16 Doctores Honoris Causa</b>\u00a0de procedencia tanto nacional e internacional destac\u00e1ndolos como modelos a seguir a nuestros propios estudiantes y docentes.</p><h3>Instalaciones y Servicios de primer nivel</h3><p>La\u00a0<b>Universidad Europea</b>\u00a0destaca tambi\u00e9n por sus recursos, contando, instalaciones modernas y unos recursos formativos de vanguardia como los que presenta el\u00a0<b>Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</b>, con m\u00e1s de\u00a0<b>25 hect\u00e1reas, compuesto por 5 edificios docentes</b>, dos\u00a0<b>residencias universitarias con capacidad para 500 personas</b>\u00a0y un extenso complejo deportivo dotado de piscinas, gimnasio, pista de atletismo, canchas de tenis, f\u00fatbol, p\u00e1del, pista de v\u00f3ley-playa y pabell\u00f3n deportivo.</p><p>En la actualidad, la Universidad Europea cuenta con m\u00e1s de\u00a0<b>16.000 estudiantes procedentes de los 5 continentes</b>\u00a0y distribuidos en sus cuatro campus, ubicados en\u00a0<b>Villaviciosa de Od\u00f3n, Alcobendas, Valencia y Tenerife</b>.</p><h3>Compromiso con el desarrollo competencial</h3><p>La filosof\u00eda de grupos reducidos, con un promedio de\u00a0<b>1 profesor por cada 23 alumnos</b>, el programa de alumnos excelentes y la presencia, desde el primer d\u00eda, de\u00a0<b>1 tutor por cada alumno</b>, posibilitan y fomenta la motivaci\u00f3n de cada estudiante, as\u00ed como el desarrollo de todo su potencial y habilidades.</p></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"indicadores-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"indicadores\" id=\"indicadores\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__container-tabs\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__box\"><div class=\"container\"><h2 class=\"hs\"></h2><ul aria-orientation=\"horizontal\" class=\"nav nav-tabs\" id=\"h-tab\" role=\"tablist\"><li><span aria-controls=\"h-tab-satisfaccion\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-horizontal active\" data-target=\"#h-tab-satisfaccion-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-satisfaccion-tab\" role=\"tab\">Satisfacci\u00f3n</span></li><li><span aria-controls=\"h-tab-rankings-y-ratings\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-horizontal\" data-target=\"#h-tab-rankings-y-ratings-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-rankings-y-ratings-tab\" role=\"tab\">Rankings y Ratings</span></li></ul></div></div><div class=\"content-tab-vertical vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"tab-content\" id=\"h-tab-tabContent\"><div aria-labelledby=\"h-tab-satisfaccion-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade show active\" data-count=\"1\" id=\"h-tab-satisfaccion-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"satisfaccion-universidad-europea-ab482a96\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#satisfaccion-universidad-europea-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"satisfaccion-universidad-europea-tab-ab482a96\" role=\"tab\">Universidad Europea</span> <span aria-controls=\"satisfaccion-madrid-ab482a96\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#satisfaccion-madrid-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"satisfaccion-madrid-tab-ab482a96\" role=\"tab\">Madrid</span> <span aria-controls=\"satisfaccion-valencia-ab482a96\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#satisfaccion-valencia-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"satisfaccion-valencia-tab-ab482a96\" role=\"tab\">Valencia</span> <span aria-controls=\"satisfaccion-canarias-ab482a96\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#satisfaccion-canarias-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"satisfaccion-canarias-tab-ab482a96\" role=\"tab\">Canarias</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"satisfaccion-universidad-europea-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"satisfaccion-universidad-europea-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#satisfaccion-universidad-europea-ab482a96\">Universidad Europea <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Medir para mejorar</h2><p>Con el fin de identificar las necesidades y expectativas de los estudiantes y determinar el grado de satisfacci\u00f3n y calidad percibida de los grupos de inter\u00e9s, desde la Unidad de Calidad y Compliance acad\u00e9mico, se llevan a cabo diferentes estudios de satisfacci\u00f3n.</p><p>A continuaci\u00f3n, se muestran los principales estudios realizados durante el curso acad\u00e9mico 2021/2022 y la participaci\u00f3n agregada en las 3 universidades (Universidad Europea de Madrid, Universidad Europea de Valencia y Universidad Europea de Canarias).</p></div></div></div></div></div><div class=\"block-download_document\"><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Encuesta de satisfacci\u00f3n 2021-2022</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 79 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/4422/Satisfaccion-2021-22-calidad-institucional.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"satisfaccion-madrid-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"satisfaccion-madrid-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#satisfaccion-madrid-ab482a96\">Madrid <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"images-list__title hs\">Indicadores por Facultad</h2><div class=\"rich-text-editor images-list__intro\"><p>Pulsa en cada una de las im\u00e1genes para ver la informaci\u00f3n con m\u00e1s detalle:</p></div></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/UEM-STEAM-actualizado.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-STEAM-02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-STEAM-02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/Infografia_CAFYD_21-22.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-CAFYD_02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-CAFYD_02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/UEM-CCSS-actualizado.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-CCSS_02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-CCSS_02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/UEM-CCBB-actualizado.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-biomedicas_02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEM-satisfaccion-biomedicas_02.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"satisfaccion-valencia-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"satisfaccion-valencia-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#satisfaccion-valencia-ab482a96\">Valencia <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"images-list__title hs\">Indicadores por Facultad</h2><div class=\"rich-text-editor images-list__intro\"><p>Pulsa en cada una de las im\u00e1genes para ver la informaci\u00f3n con m\u00e1s detalle:</p></div></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2868/UEV-AYP-RW-web_1_aOFrreC.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEV-AYP-RW-web-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEV-AYP-RW-web-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2869/UEV-CCS-RW-web_TCdiIka.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEV-CCS-RW-web_QxCNBSY.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEV-CCS-RW-web_QxCNBSY.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2870/UEV-CCSS-RW-Web_LyH2CV9.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEV-CCSS-RW-Web-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEV-CCSS-RW-Web-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"satisfaccion-canarias-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"satisfaccion-canarias-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#satisfaccion-canarias-ab482a96\">Canarias <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"images-list__title hs\">Indicadores por Facultad</h2><div class=\"rich-text-editor images-list__intro\"><p>Pulsa en cada una de las im\u00e1genes para ver la informaci\u00f3n con m\u00e1s detalle:</p></div></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2871/UEC-A-RW-Online_GLQqApS.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEC-A-RW-Online-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEC-A-RW-Online-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2873/UEC-CCSS-RW-Online_q3AOdmZ.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEC-CCSS-RW-Online-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEC-CCSS-RW-Online-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-images_list\"><div class=\"images-list\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"images-list__c\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><a class=\"images-list__item\" href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2872/UEC-CCS-RW-Online_1sPLiak.pdf\" target=\"_blank\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEC-CCS-RW-Online-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" height=\"702\" width=\"1248\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"702\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UEC-CCS-RW-Online-1.2e16d0ba.fill-1248x702.jpg\" width=\"1248\"/></noscript></div></a></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"h-tab-rankings-y-ratings-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade\" data-count=\"2\" id=\"h-tab-rankings-y-ratings-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"rankings-y-ratings-rankings-y-ratings-ab482a96\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#rankings-y-ratings-rankings-y-ratings-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"rankings-y-ratings-rankings-y-ratings-tab-ab482a96\" role=\"tab\">Rankings y Ratings</span> <span aria-controls=\"rankings-y-ratings-cyd-ab482a96\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#rankings-y-ratings-cyd-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"rankings-y-ratings-cyd-tab-ab482a96\" role=\"tab\">CyD</span> <span aria-controls=\"rankings-y-ratings-qs-stars-ab482a96\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#rankings-y-ratings-qs-stars-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"rankings-y-ratings-qs-stars-tab-ab482a96\" role=\"tab\">QS Stars</span> <span aria-controls=\"rankings-y-ratings-the-times-higher-education-ab482a96\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#rankings-y-ratings-the-times-higher-education-ab482a96\" data-toggle=\"pill\" id=\"rankings-y-ratings-the-times-higher-education-tab-ab482a96\" role=\"tab\">THE (Times Higher Education)</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"rankings-y-ratings-rankings-y-ratings-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"rankings-y-ratings-rankings-y-ratings-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#rankings-y-ratings-rankings-y-ratings-ab482a96\">Rankings y Ratings <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>La Universidad Europea participa en diferentes rankings y ratings, como por ejemplo el CYD o el Times Higher Education, rankings de universidades que comparan la calidad de la ense\u00f1anza y del aprendizaje y la investigaci\u00f3n.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"rankings-y-ratings-cyd-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"rankings-y-ratings-cyd-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#rankings-y-ratings-cyd-ab482a96\">CyD <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"Ranking_CYD_logo_min.png\" class=\"richtext-image right\" height=\"98\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ranking_CYD_logo_min.width-500.png\" width=\"250\"/><p></p><p>En la 7\u00aa edici\u00f3n del Ranking CYD, la Universidad Europea de Madrid ocupa la <b>3\u00aa posici\u00f3n</b>, con valores muy por encima de la media en <b>Orientaci\u00f3n internacional.</b> Adem\u00e1s, es la<b> 1\u00aa universidad privada de Madrid</b> en titulaciones <i>impartidas</i> <i>en</i> <i>un</i> <i>idioma</i> <i>extranjero</i>, tanto en grado como en m\u00e1ster y por encima de la media, es la <b>2\u00aa universidad privada de Madrid</b> en <i>movilidad de estudiantes</i> por encima de la media y es la <b>4\u00aa universidad privada de Madrid</b> en <i>publicaciones internacionales</i>.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"rankings-y-ratings-qs-stars-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"rankings-y-ratings-qs-stars-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#rankings-y-ratings-qs-stars-ab482a96\">QS Stars <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"uni-overall-4star-editado.jpg\" class=\"richtext-image left\" height=\"255\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/uni-overall-4star-editado_nI8QnXe.width-500.jpg\" width=\"250\"/><p><br/><br/>La Universidad Europea de Madrid, tras la renovaci\u00f3n del <b>Qs Stars</b> en<b> 2021</b>, mantiene vigente hasta el 2024 las <b>4 estrellas</b> sobre 5 de este rating internacional que certifica la <b>calidad universitaria</b>. Adem\u00e1s, logra la <b>m\u00e1xima puntuaci\u00f3n</b> -5 estrellas sobre 5- en las \u00e1reas de <b>Docencia, Empleabilidad, Internacionalizaci\u00f3n y Docencia online</b>.<br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/></p><p></p><img alt=\"uni-teaching-5star_editado.jpg\" class=\"richtext-image left\" height=\"200\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/uni-teaching-5star_editado.width-500.jpg\" width=\"200\"/><p></p><img alt=\"uni-employability-5star-editado.jpg\" class=\"richtext-image left\" height=\"200\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/uni-employability-5star-editado.width-500.jpg\" width=\"200\"/><p></p><img alt=\"uni-internationalization-5star_editado.jpg\" class=\"richtext-image left\" height=\"200\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/uni-internationalization-5star_editado.width-500.jpg\" width=\"200\"/><p></p><img alt=\"uni-online-5star_editado.jpg\" class=\"richtext-image left\" height=\"200\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/uni-online-5star_editado.width-500.jpg\" width=\"200\"/><p></p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"rankings-y-ratings-the-times-higher-education-tab-ab482a96\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"rankings-y-ratings-the-times-higher-education-ab482a96\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#rankings-y-ratings-the-times-higher-education-ab482a96\">THE (Times Higher Education) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"the ranking.png\" class=\"richtext-image right\" height=\"131\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/the_ranking.width-500.png\" width=\"250\"/><p>En 2019 la Universidad Europea de Madrid participa en el Ranking Times Higher Education World University Rankings cuyos resultados nos llevan al 3\u00ba puesto dentro de las universidades privadas de Espa\u00f1a.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.es/noticias/la-universidad-europea-tercera-mejor-universidad-privada-de-espana-segun-the-world-university-rankings-2021\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">La Universidad Europea, tercera mejor universidad privada de Espa\u00f1a seg\u00fan THE World University Rankings 2021</a></p><p>Este ranking fue creado en el 2004 y tiene gran repercusi\u00f3n dado que elabora una clasificaci\u00f3n de las mejores instituciones de educaci\u00f3n superior del mundo. La metodolog\u00eda empeada se sustenta sobre 5 pilares: Ense\u00f1anza (30%), Investigaci\u00f3n (30%), Citaciones (30%), Perspectiva internacional (7,5%) e Ingresos de la industria (2,5%).</p><p>El Ranking Times Higher Education World presenta sus resultados a nivel global y por \u00e1reas de conocimiento, donde de nuevo la <b>Universidad Europea destaca</b> <b>por estar en 2\u00aa posici\u00f3n dentro de las universidades privadas de Espa\u00f1a presentadas en</b> <b>el \u00e1rea de Salud y Cl\u00ednica.</b></p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"premio-ue-calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"premio-ue-calidad\" id=\"premio-ue-calidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>XII edici\u00f3n del Premio Universidad Europea a la Calidad</h2><p>Una iniciativa cuyo objetivo es reconocer, fomentar y potenciar el desarrollo e intercambio de buenas pr\u00e1cticas en las universidades e instituciones educativas.</p><p>El Vicerrectorado de Profesorado e Investigaci\u00f3n de la Universidad Europea, ha puesto en marcha la XII edici\u00f3n del Premio Universidad Europea a la Calidad. El objetivo de este premio, cuya trayectoria supera ya los 10 a\u00f1os, es reconocer, fomentar y potenciar el desarrollo e intercambio de buenas pr\u00e1cticas en las universidades e instituciones educativas, nacionales e internacionales, tanto en la gesti\u00f3n de la calidad, como en la b\u00fasqueda de la eficiencia y la excelencia en la gesti\u00f3n.</p><p>En esta XII edici\u00f3n, y como consecuencia de la situaci\u00f3n excepcional vivida por el Covid-19, la tem\u00e1tica de las buenas pr\u00e1cticas se centr\u00f3 en la transformaci\u00f3n digital que han abordado las universidades e instituciones educativas en este periodo, ofreciendo la oportunidad de mostrar las acciones, proyectos y planes abordados para adaptarse al entorno provocado por el coronavirus.</p><p>A trav\u00e9s de esta iniciativa se premi\u00f3 aquellas acciones que reunieron los principios, medidas, acciones y proyectos para abordar la transformaci\u00f3n digital correspondiente, as\u00ed como los procesos de trabajo y m\u00e9todos desarrollados que puedan ser referentes y aplicables para otra organizaci\u00f3n.</p><h5><b>Pr\u00e1cticas ganadoras</b></h5><p>La mejor pr\u00e1ctica presentada recibi\u00f3 un premio valorado en 2.500 \u20ac en concepto de vales de la Agencia de Viajes. Adem\u00e1s, el jurado tambi\u00e9n otorg\u00f3 una menci\u00f3n Universidad Europea a la mejor pr\u00e1ctica dentro de la propia instituci\u00f3n, con la misma dotaci\u00f3n.</p><p>El <b>1er Premio</b> en la XII edici\u00f3n del <b>Premio Universidad Europea a la Calidad</b>, fue otorgado a la <b>buena pr\u00e1ctica</b> \u201c<b>Bridging Industry and Academia \u2013 Cat\u00e1logo de colaboraci\u00f3n de la Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</b>\u201d, la menci\u00f3n fue para la <b>buena pr\u00e1ctica</b> titulada \u201c<b>Proyecto de Transformaci\u00f3n del Modelo Pedag\u00f3gico Online</b>\u201d.</p></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"jornadas-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"jornadas\" id=\"jornadas\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Jornadas de Calidad</h2><p>El objetivo de las Jornadas de Calidad es facilitar un foro donde las instituciones, universidades y centros educativos puedan compartir y debatir sobre temas de actualidad relacionados con la excelencia en la gesti\u00f3n, la calidad y la mejora continua, de manera que permita impulsar la gesti\u00f3n del conocimiento y el intercambio de buenas pr\u00e1cticas.</p><p>El marco de referencia sobre el que trata cada jornada es elegido anualmente en funci\u00f3n del inter\u00e9s, actualidad o necesidad de aplicaci\u00f3n para la gesti\u00f3n de la calidad en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n superior.</p></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"memoria-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"memoria\" id=\"memoria\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2><b>Memoria</b></h2><p>Desde las Unidades de Calidad, Innovaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de aprendizajes, Investigaci\u00f3n y Modelo acad\u00e9mico acompa\u00f1amos a la Universidad Europea como motores de cambio, a trav\u00e9s del dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de un modelo educativo que fomente la investigaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n, los valores y la inclusi\u00f3n, asegurando siempre la calidad acad\u00e9mica en todas las actividades.</p><p><b>Misi\u00f3n:</b></p><p>La Unidad de Calidad y Compliance tiene como misi\u00f3n inspirar, asegurar, y ayudar a desarrollar una cultura de Calidad que ayude a poner en valor la actividad de la Universidad a trav\u00e9s del impacto positivo que tiene en el estudiante y el estudiante en la sociedad. Nuestros principales pilares de actuaci\u00f3n son:\u00a0</p><ul><li>Implantaci\u00f3n y seguimiento de la calidad de los t\u00edtulos.</li><li>Gesti\u00f3n de la Calidad / Plan Q.</li><li>Medici\u00f3n y An\u00e1lisis.</li><li>Acreditaciones, Reconocimientos, Rankings y Ratings.</li></ul></div></div></div></div><div class=\"download-file tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row download-file__row\"><div class=\"col-12 col-lg-2 d-none d-lg-block\"><i class=\"download-file__icon icon-paper\"></i></div><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h3 class=\"h5 download-file__title\">Memoria 2022 de la Unidad de Calidad</h3></div><div class=\"col-12 col-lg-4 download-file__cta-wrap\"><span class=\"caption caption--small download-file__caption\">pdf, 7095 KB</span> <a class=\"cta cta--primary download-file__cta\" href=\"/documents/3362/Memoria-Actividad-Unidad-Calidad-2022.pdf\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descargar</a></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-phone cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'generico', 'eventLabel': ''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><button class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-cta--mobile-form cta cta--primary--alternative modal-mobile-form cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\">\u00bfTe informamos?</button></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form modal_mobile_form\" id=\"modal_mobile_form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h2\">\u00bfTienes dudas? Te las resolvemos</p><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>Sabes qu\u00e9 estudiar:</b><br/>Si ya sabes lo que vas a estudiar pero tienes dudas o deseas ampliar detalles.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>A\u00fan no lo tienes claro:</b><br/>Si a\u00fan no has decidido lo que quieres estudiar, te llamamos y te aconsejamos.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Te llamamos!</span></div></div></div></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/62/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-286\" id=\"cta-g-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/62/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-285\" id=\"cta-g-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/62/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9jYWxpZGFkLWluc3RpdHVjaW9uYWwv\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"genericcontentpage\";\n\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'contenidos', 'pageHierarchy': 'genericcontentpage', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}