{"url": "https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Instalaciones | Universidad Europea</title><meta content=\"Instalaciones | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea cuenta con unas instalaciones privilegiadas y equipadas con las \u00faltimas tecnolog\u00edas para la formaci\u00f3n de sus estudiantes. \u00a1Con\u00f3celas!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/study-ue/facilities/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Instalaciones | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea cuenta con unas instalaciones privilegiadas y equipadas con las \u00faltimas tecnolog\u00edas para la formaci\u00f3n de sus estudiantes. \u00a1Con\u00f3celas!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Instalaciones | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"La Universidad Europea cuenta con unas instalaciones privilegiadas y equipadas con las \u00faltimas tecnolog\u00edas para la formaci\u00f3n de sus estudiantes. \u00a1Con\u00f3celas!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-un.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Listado Instalaciones\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"La Universidad Europea cuenta con unas instalaciones privilegiadas y equipadas con las \u00faltimas tecnolog\u00edas para la formaci\u00f3n de sus estudiantes. \u00a1Con\u00f3celas!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-eur.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-eur.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"instalaciones\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea\"}, \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Tu experiencia\"}, \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Instalaciones\"}, \"position\": 3}]}</script><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-facilitieslistpage page-slug-instalaciones webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Admisiones:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043883\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043883</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 965051793\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 965051793</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922097091\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922097091</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 911128850\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 911128850</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922985006\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922985006</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/study-ue/facilities/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/79/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-generic-content-page\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-e.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-e.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-e.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-e.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-u.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACIONES-universidad-eu.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x46.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp_DMtxeMv.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACION.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"instalaciones\" aria-describedby=\"instalaciones\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_INSTALACION.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-generic-content-page__content\"><div class=\"container\"><h1>Instalaciones</h1><p>En la Universidad Europea tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n algunas de las instalaciones m\u00e1s avanzadas.</p></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/\">Tu experiencia</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Instalaciones</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea\"}, \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Tu experiencia\"}, \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Instalaciones\"}, \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"filters-block-facilities\"><div class=\"filters-block-facilities__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12\"><form action=\"/tu-experiencia/instalaciones/\" class=\"form-search-inline\" method=\"GET\"><div class=\"input-group\"><i class=\"icon-search\"></i><input class=\"search-facilities\" name=\"search\" placeholder=\"Palabra clave\" type=\"text\" value=\"\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-text-search-facilities\"></i></div><div class=\"top-label-facilities\"><p>Busca una instalaci\u00f3n</p></div><div class=\"switch-filter-mobile\"><span class=\"label-filters\">Filtros</span> <span class=\"total-selected\">0</span> <i class=\"icon-Filters\"></i></div><div class=\"filter-selection\"><div class=\"filter-modal\"><i class=\"icon-arrow-right1\"></i><span>Filtros</span></div><div class=\"filter-selection__items\"><div class=\"selector\"><select id=\"school_fac\" name=\"location\"><option selected=\"\" value=\"\">Ubicaci\u00f3n</option><option value=\"1\">Madrid</option><option value=\"2\">Valencia</option><option value=\"3\">Canarias</option></select><i class=\"icon-Arrow\"></i> <i class=\"icon-borrar-texto delete-selector-facilities scholl-delete\"></i></div><div class=\"selector\"><select disabled=\"\" id=\"campus_fac\" name=\"campus\"><option selected=\"\" value=\"\">Campus</option><option value=\"1\">Villaviciosa de Od\u00f3n</option><option value=\"2\">Alcobendas</option><option value=\"3\">Valencia</option><option value=\"4\">La Orotava</option></select><i class=\"icon-Arrow\"></i> <i class=\"icon-borrar-texto delete-selector-facilities\" id=\"delete-selector-campus\"></i></div><div class=\"selector\"><select disabled=\"\" id=\"faculty_fac\" name=\"faculty\"><option selected=\"\" value=\"\">Facultad</option><option value=\"5\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud - Madrid</option><option value=\"14\">Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Tecnologia - Lisboa</option><option value=\"2\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte - Madrid</option><option value=\"16\">Faculdade de Design, Tecnologia e Comunica\u00e7\u00e3o - Lisboa</option><option value=\"1\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n - Madrid</option><option value=\"15\">Faculdade Online - Lisboa</option><option value=\"17\">Faculdade de Ci\u00eancias da Sa\u00fade - Lisboa</option><option value=\"3\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o - Madrid</option><option value=\"4\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n - Madrid</option><option value=\"7\">Facultad de Ciencias de la Salud - Valencia</option><option value=\"9\">Escuela de Arquitectura y Polit\u00e9cnica - Valencia</option><option value=\"8\">Facultad de Ciencias Sociales - Valencia</option><option value=\"10\">Facultad de Ciencias de la Salud - Canarias</option><option value=\"12\">Escuela de Arquitectura - Canarias</option><option value=\"11\">Facultad de Ciencias Sociales - Canarias</option></select><i class=\"icon-Arrow\"></i> <i class=\"icon-borrar-texto delete-selector-facilities\" id=\"delete-selector-faculty\"></i></div><button class=\"cta cta--primary\" type=\"submit\">Aplicar</button></div></div></form></div></div></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"facilities-list-page_title mt\"></div><div class=\"row facilities-list-page\"><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/aula-de-cuidados-de-enfermeria-valencia/\"><img alt=\"Aula de cuidados de enfermer\u00eda Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/aula_cuidados_enfermeria_valencia_.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Aula de cuidados de Enfermer\u00eda</p><p class=\"facilities__card-text\">Aula-Taller de Cuidados de Enfermer\u00eda para conseguir los objetivos de desarrollo de habilidades precl\u00ednicas</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/aulas-polivalentes-valencia/\"><img alt=\"Aula polivalente Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/aula_polivalente_valencia_miniatur.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Aulas Polivalentes</p><p class=\"facilities__card-text\">Espacios din\u00e1micos, flexibles y adaptables y para un aprendizaje m\u00e1s confortable.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/aula-tecnica-de-citodiagnostico-i-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Aula T\u00e9cnica de Citodiagn\u00f3stico I</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza desde t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de laboratorio biom\u00e9dico hasta t\u00e9cnicas de biolog\u00eda molecular</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/biblioteca-casa-salazar/\"><img alt=\"Biblioteca Casa Salazar\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/biblioteca-casa-salazar-miniatura.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Biblioteca Casa Salazar</p><p class=\"facilities__card-text\">Biblioteca de la Universidad Europea de Canarias</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/biblioteca-dulce-chacon/\"><img alt=\"Biblioteca Dulce Chac\u00f3n\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/biblioteca_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Alcobendas / Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Biblioteca CRAI Dulce Chac\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-text\">Ofrece un excelente servicio como agente activo en los procesos de aprendizaje, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, mediante la gesti\u00f3n integral de recursos y servicios de informaci\u00f3n.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/biblioteca-jose-planas/\"><img alt=\"BIblioteca Jos\u00e9 Planas - Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/biblioteca_valencia_miniatura.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Biblioteca Jos\u00e9 Planas</p><p class=\"facilities__card-text\">La Biblioteca de la Universidad Europea de Valencia, es un centro de recursos para el aprendizaje, la docencia, la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/business-lab/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/business-lab-cabecera-01_WzPVWjq.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"265\" rel=\"preload\" width=\"400\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Business Lab</p><p class=\"facilities__card-text\">Generamos soluciones innovadoras para abordar problemas y desaf\u00edos reales a los que las empresas se enfrentan actualmente.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/cabinas-de-interpretacion-simultanea-valencia/\"><img alt=\"Cabina de traducci\u00f3n Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabina_de_traduccion.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Cabinas de Interpretaci\u00f3n Simult\u00e1nea</p><p class=\"facilities__card-text\">Aprende a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica y con las mismas herramientas que encontrar\u00e1s en el mundo profesional</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/cabinas-de-postproduccion/\"><img alt=\"Cabinas de postproducci\u00f3n\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabina_postproduccion_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Cabinas de postproducci\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-text\">Cabinas de postproducci\u00f3n de audio y v\u00eddeo para proyectos audiovisuales y musicales.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/centro-de-asistencia-psicosocial-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Centro de Asistencia Psicosocial</p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio en el experimentar, entrenar repertorios terap\u00e9uticos e incrementar el conocimiento sobre la ciencia psicol\u00f3gica en contextos de pr\u00e1ctica cl\u00ednica</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/centro-de-computacion-avanzada/\"><img alt=\"Centro Computaci\u00f3n Avanzada\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/centro-computacion-avanzada-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Centro de Computaci\u00f3n avanzada</p><p class=\"facilities__card-text\">Una nueva infraestructura que aporta un cluster de computaci\u00f3n distribuida con m\u00e1s de 700 n\u00facleos y m\u00e1s de 10.000 n\u00facleos CUDA, con una potencia total de computaci\u00f3n distribuida de 4 Teraflops.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/centro-de-investigacion-animal-aplicada/\"><img alt=\"Centro de Investigaci\u00f3n Animal Aplicada\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HEROpeque-instalaciones-investigac.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Centro de Investigaci\u00f3n Animal Aplicada</p><p class=\"facilities__card-text\">Permite integrar la investigaci\u00f3n tanto cl\u00ednica como precl\u00ednica a la pr\u00e1ctica veterinaria as\u00ed como el acercamiento del alumno a m\u00faltiples l\u00edneas de investigaci\u00f3n en las que desarrollarse</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/centro-deportivo-madrid/\"><img alt=\"Instalaciones Club Deportivo Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones_deportivas_uem_min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Centro Deportivo</p><p class=\"facilities__card-text\">Instalaciones de referencia para el aprendizaje experiencial y la pr\u00e1ctica deportiva.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/ciudad-deportiva-real-madrid/\"><img alt=\"Ciudad deportiva Real Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ciudad-deportiva-miniatura.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Alcobendas</span><p class=\"facilities__card-title\">Ciudad Real Madrid (Valdebebas)</p><p class=\"facilities__card-text\">El mayor centro deportivo jam\u00e1s construido por un club de f\u00fatbol.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/clinica-juridica-valencia/\"><img alt=\"Cl\u00ednica Jur\u00eddica Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/clinica_juridica_valencia_miniatur.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Cl\u00ednica Jur\u00eddica</p><p class=\"facilities__card-text\">Conoce desde el primer curso la funci\u00f3n social del Derecho</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/clinica-juridica-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/clinica-juridica-madrid-420x237.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Cl\u00ednica Jur\u00eddica Madrid</p><p class=\"facilities__card-text\">Donde la teor\u00eda se convierte en la realidad. El laboratorio legal en el que nuestros alumnos experimentan como se siente un abogado profesional.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/clinica-universitaria-odontologica-valencia/\"><img alt=\"Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica Unviersidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cuo_valencia_miniatura.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica</p><p class=\"facilities__card-text\">Adquiere los conocimientos desde la pr\u00e1ctica, a la vez que realizas una importante labor social</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/clinica-universitaria-odontologica-madrid/\"><img alt=\"Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica Unviersidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/clinica-odontologica-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Cl\u00ednica Odontol\u00f3gica Madrid</span><p class=\"facilities__card-title\">Cl\u00ednica Universitaria Odontol\u00f3gica</p><p class=\"facilities__card-text\">Adquiere los conocimientos desde la pr\u00e1ctica, a la vez que realizas una importante labor social</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/control-de-realizacion-y-plato-de-tv/\"><img alt=\"Control de realizaci\u00f3n y plat\u00f3 de TV\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sala_realizacion_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Control de realizaci\u00f3n y plat\u00f3 de TV</p><p class=\"facilities__card-text\"></p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/espacios-de-trabajo-estudio-y-servicio-de-reprografia-madrid/\"><img alt=\"Sala de trabajo para estudiantes Unviersidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sala_de_trabajo_madrid_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Espacios de trabajo, estudio y servicio de reprograf\u00eda</p><p class=\"facilities__card-text\">Descubre los espacios de trabajo y salas de estudio disponibles en tu campus</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/estadio-santiago-bernabeu/\"><img alt=\"Estadio Santiago Bernab\u00e9u\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estadio-santiago-bernabeu-miniatur.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Alcobendas</span><p class=\"facilities__card-title\">Estadio Santiago Bernab\u00e9u</p><p class=\"facilities__card-text\">Estadio Santiago Bernab\u00e9u, un Monumento a la Historia del F\u00fatbol</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/farmacia-comunitaria-madrid/\"><img alt=\"Farmacia Comunitaria Simulada Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/farmacia_comunitaria_madrid_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Farmacia Comunitaria</p><p class=\"facilities__card-text\">La Farmacia Comunitaria simulada que recrea una oficina de Farmacia con zona de dispensaci\u00f3n y atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y una rebotica</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/financial-hub/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/financial-hub-1440x464.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"265\" rel=\"preload\" width=\"400\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Financial hub</p><p class=\"facilities__card-text\">Explora el mundo de las finanzas de forma pr\u00e1ctica en nuestro Financial Hub, equipado con la plataforma Refinitiv.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/gabinete-de-psicologia-y-taller-de-relajacion-valencia/\"><img alt=\"Gabinete de Psicolog\u00eda Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/gabinete_de_psicologia_valencia_mi.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Gabinete de Psicolog\u00eda y Taller de Relajaci\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-text\">Salas habilitadas donde los alumnos escenifican los procedimientos y terapias  y trabajan diferentes actividades pr\u00e1cticas.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/global-health-performance-center/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/03432_dig_uem_global_health_perfor.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"265\" rel=\"preload\" width=\"400\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Global Health and Performance Center</p><p class=\"facilities__card-text\">Salud, deporte y bienestar para mejorar tu calidad de vida</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/granja-docente-y-experimental-madrid/\"><img alt=\"Granja docente\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HEROpeque-instalaciones-veterinari.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Granja Docente y Experimental</p><p class=\"facilities__card-text\">Centro de Investigaci\u00f3n Animal Aplicada</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-clinico-veterinario/\"><img alt=\"Hospital Cl\u00ednico Veterinario\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HEROpeque-instalaciones-caballos.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Hospital Cl\u00ednico Veterinario</p><p class=\"facilities__card-text\">El Hospital Cl\u00ednico Veterinario desempe\u00f1a un papel primordial para la pr\u00e1ctica cl\u00ednica profesional del estudiante.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-simulado-madrid/\"><img alt=\"Hospital Simulado en campus de Villaviciosa de Od\u00f3n\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Instalaciones-laboratorio-hospital.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Hospital Simulado</p><p class=\"facilities__card-text\">Las instalaciones del Hospital Simulado, acreditadas por la prestigiosa sociedad americana Society for Simulation in Healthcare (SSH), permiten la realizaci\u00f3n de entrenamiento cl\u00ednico con metodolog\u00eda de simulaci\u00f3n, liderado por instructores expertos.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-simulado-canarias/\"><img alt=\"Instalaciones Hospital Simulado Universidad Europea de Canarias\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/hospital-simulado-canarias-min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Hospital Simulado</p><p class=\"facilities__card-text\">Gran parte del aprendizaje se produce en un entorno pr\u00e1ctico de simulaci\u00f3n dotado con salas de consultas, urgencias, cuidados intensivos y reanimaci\u00f3n, \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n, \u00e1rea de simulaci\u00f3n quir\u00fargica, etc. que cuentan con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-veterinario-simulado-madrid/\"><img alt=\"Hospital Veterinario Simulado\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HEROpeque-instalaciones-quirofano_.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Hospital Simulado Veterinario</p><p class=\"facilities__card-text\">Un centro de entrenamiento cl\u00ednico, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n docente.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/human-performance-research-lab-madrid/\"><img alt=\"HPR Lab Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/hpr_lab_madrid_min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Human Performance Research Lab (HPRLab)</p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio de \u00faltima generaci\u00f3n para el aprendizaje y la investigaci\u00f3n.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/aula-tecnica-de-citodiagnostico-ii-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Lab Aula T\u00e9cnica de Citodiagn\u00f3stico II</p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de anatom\u00eda patol\u00f3gica y citodiagn\u00f3stico reproduce el ambiente y las herramientas habituales que pueden encontrarse en centros hospitalarios o de investigaci\u00f3n</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-biomateriales-odontologicos-valencia/\"><img alt=\"Laboratorio Biomateriales Odontol\u00f3gicos Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_biomateriales_odontolo.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio Biomateriales Odontol\u00f3gicos</p><p class=\"facilities__card-text\">Ten contacto desde el primer curso con la realidad profesional del mundo odontol\u00f3gico</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-biologia-celular-y-microbiologia-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Biolog\u00eda Celular y Microbiolog\u00eda</p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de Microbiolog\u00eda forma parte de las instalaciones de la Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de Salud de la Universidad Europea de Madrid.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-biotecnologia-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de Biotecnolog\u00eda Universidad Europea Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_biotecnologia_madrid_m.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Biotecnolog\u00eda</p><p class=\"facilities__card-text\">Profundizar\u00e1s en diversas t\u00e9cnicas de biolog\u00eda molecular y cultivos celulares.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-ciencias-basicas-valencia/\"><img alt=\"Laboratorio de Ciencias B\u00e1sicas Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_de_ciencias_valencia_m.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Ciencias B\u00e1sicas</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza proyectos pr\u00e1cticos, de an\u00e1lisis y valoraci\u00f3n en el laboratorio de Ciencias B\u00e1sicas</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-deporte/\"><img alt=\"Laboratorio de Deporte Universidad Europea de Canarias\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/deportes-canarias-min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Deporte</p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de deporte cuenta con material destinado a la ense\u00f1anza pr\u00e1ctica de nuestros alumnos y la investigaci\u00f3n de nuestros docentes.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-diseccion-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Disecci\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-text\">Un entorno moderno y seguro donde el alumno de postgrado o el m\u00e9dico especialista puede continuar form\u00e1ndose en diferentes abordajes y t\u00e9cnicas quir\u00fargicas.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-ensayos-y-geotecnia-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Ensayos y Geotecnia</p><p class=\"facilities__card-text\">Laboratorio de 75 m2 en el cual se pueden realizar m\u00e1s de 160 ensayos normalizados.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-estructura-y-funcion-i-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab_estructura_madrid_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n I</p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio preparado para el estudio de la morfolog\u00eda y la funci\u00f3n del cuerpo humano.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-estructura-y-funcion-ii-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab_estructura_madrid_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n II</p><p class=\"facilities__card-text\">Espacio preparado para el estudio de la morfolog\u00eda y la funci\u00f3n del cuerpo humano</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-estructura-y-funcion-veterinaria-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n Veterinaria</p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio preparado para el estudio de la morfolog\u00eda y la funci\u00f3n de las principales especies animales</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fabricacion-digital-fablab-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Maquetas_Fab_Lab.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Fabricaci\u00f3n Digital FaBLab</p><p class=\"facilities__card-text\">La red de FabLab mundial es una organizaci\u00f3n que agrupa laboratorios de prototipado bajo las directrices del MIT, donde la premisa es que \u201cEn un FabLab el l\u00edmite lo debe poner la imaginaci\u00f3n y no las m\u00e1quinas\u201d.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fabricacion-mecanica-aditiva-y-robotica-industrial/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MASTER_UE2021_MARKETING_INDUSTRIA_.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Fabricaci\u00f3n Mec\u00e1nica, Aditiva y Rob\u00f3tica Industrial</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza actividades pr\u00e1cticas en el \u00e1mbito del desarrollo mec\u00e1nico</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fisica-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de f\u00edsica Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_laboratorio-de-f.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"265\" rel=\"preload\" width=\"400\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de F\u00edsica</p><p class=\"facilities__card-text\">El Laboratorio de F\u00edsica es una unidad de apoyo acad\u00e9mico adscrita a la Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fisiologia-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Fisiolog\u00eda</p><p class=\"facilities__card-text\">Espacio dise\u00f1ado para el estudio de la fisiolog\u00eda por los alumnos de los diferentes grados de ciencias de la salud</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fluidos-e-hidraulica-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de fluidos e hidr\u00e1ulica</p><p class=\"facilities__card-text\">Conoce c\u00f3mo el comportamiento est\u00e1tico y din\u00e1mico de un fluido puede variar.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fotografia-e-imagen-digital/\"><img alt=\"Laboratorio de fotograf\u00eda e imagen digital\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudio_fotografico_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de fotograf\u00eda e imagen digital</p><p class=\"facilities__card-text\">Laboratorio de revelado y tratamiento digital de fotograf\u00edas.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-industria-40/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Miniatura_INSTALACIONES_Laboratori.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Industria 4.0</p><p class=\"facilities__card-text\">Laboratorio a la vanguardia de las nuevas tecnolog\u00edas en el mundo de la Industria 4.0</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-mecanizado-de-protesis-auditivas-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de mecanizado de pr\u00f3tesis auditivas</p><p class=\"facilities__card-text\">Dise\u00f1ado como un espacio de \u00faltima generaci\u00f3n para el aprendizaje del proceso de fabricaci\u00f3n de un molde adaptador, un aud\u00edfono a medida o incluso un protector auditivo</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-fisioterapia-canarias/\"><img alt=\"Instalaciones Fisioterapia Universidad Europea de Canarias\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia-canarias-min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de pr\u00e1cticas de Fisioterapia</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza actividades pr\u00e1cticas de Fisioterapia durante el desarrollo de tus asignaturas</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-pruebas-audiologicas-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Pruebas Audiol\u00f3gicas</p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio con la \u00faltima tecnolog\u00eda para realizar todas las pruebas que se realizan en un gabinete auditivo</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-comunicacion-publicitaria-canarias/\"><img alt=\"Laboratorio de Comunicaci\u00f3n Publicitaria de la Universidad Europea de Canarias\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab-publicidad-canarias-min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Publicidad</p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de Publicidad lo utilizan los alumnos de dicho grado para poder trabajar de una manera mucho m\u00e1s pr\u00e1ctica las asignaturas que componen el plan de estudio.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-quimica-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Qu\u00edmica</p><p class=\"facilities__card-text\">Afianza los conocimientos adquiridos en las clases te\u00f3ricas</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-quimica-maud-menten-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Qu\u00edmica Maud Menten</p><p class=\"facilities__card-text\">Adaptado y equipado para el aprendizaje de conceptos de Qu\u00edmica General, as\u00ed como de las T\u00e9cnicas B\u00e1sicas de an\u00e1lisis qu\u00edmico y de las t\u00e9cnicas instrumentales.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-redes-cisco-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Redes CISCO</p><p class=\"facilities__card-text\">Somos centro concertado para la impartici\u00f3n y preparaci\u00f3n de los Certificados CISCO en Espa\u00f1a.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-simuladores-odontologia-preclinica-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de simuladores Odontolog\u00eda precl\u00ednica Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_de_simuladores_odontol.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de simuladores. Odontolog\u00eda precl\u00ednica</p><p class=\"facilities__card-text\">Espacio dise\u00f1ado para la formaci\u00f3n pr\u00e1ctica, precl\u00ednica integral del alumno</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-tecnologia-de-los-alimentos-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de Tecnolog\u00eda de los Alimentos Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_tecnologia_de_los_alim.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Tecnolog\u00eda de los Alimentos</p><p class=\"facilities__card-text\">Este laboratorio reproduce con gran realismo lo que se conoce como cocina industrial.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-tecnologia-de-los-alimentos-veterinaria-madrid/\"><img alt=\"Laboratorio de tecnolog\u00eda de los alimentos\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HEROpeque-instalaciones-laboratori.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Tecnolog\u00eda de los Alimentos Veterinaria</p><p class=\"facilities__card-text\">El complejo de tecnolog\u00eda de los alimentos reproduce con gran realismo los procesos m\u00e1s destacables de la industria alimentaria</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-tecnologia-farmaceutica-gertrude-belle-elion-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio de Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica Gertrude Belle Elion</p><p class=\"facilities__card-text\">Trabaja en procesos biotecnol\u00f3gicos y aplicaciones farmac\u00e9uticas simulando situaciones reales</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-fablab-valencia/\"><img alt=\"Laboratorio FabLab Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fablab_valencia_miniatura.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio FABLab</p><p class=\"facilities__card-text\">En el espacio Fab Lab Oc\u00e9ano Naranja podr\u00e1s elaborar tus proyectos en instalaciones de fabricaci\u00f3n digital</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-inteligente-de-odontologia-smart-lab-madrid/\"><img alt=\"Smart Lab Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/smart-lab-odonto-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio Inteligente de Odontolog\u00eda Smart Lab</p><p class=\"facilities__card-text\">SMART LAB un laboratorio inteligente de simulaci\u00f3n cl\u00ednica virtual, 3D, 2D y h\u00e1ptica para el entrenamiento de habilidades motoras finas del estudiante de odontolog\u00eda</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-robot-learning-lab-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Robots_1.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio Robot Learning Lab</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza tus propios robots con las plataformas rob\u00f3ticas comerciales y los componentes mec\u00e1nicos y electr\u00f3nicos necesarios para su realizaci\u00f3n</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorios-ciencias-biomedicas-i-y-ii-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorios Ciencias Biom\u00e9dicas I y II</p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio multidisciplinar para el aprendizaje y la investigaci\u00f3n.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorios-de-investigacion-madrid/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorios de Investigaci\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-text\">realizar estudios de investigaci\u00f3n, desarrollando proyectos en diferentes \u00e1reas como la Qu\u00edmica Org\u00e1nica Sint\u00e9tica, la Gen\u00e9tica Molecular, Biotecnolog\u00eda aplicada y la Microbiota humana.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorios-arquitectura-canarias/\"><img alt=\"Laboratorio Arquitectura Canarias\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio-arquitectura-canarias-.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorios del \u00c1rea de Arquitectura y Tecnolog\u00eda en Canarias</p><p class=\"facilities__card-text\">Los laboratorios para Arquitectura son espacios comunes de trabajo para las pr\u00e1cticas relacionadas con el aprendizaje de los diferentes recursos gr\u00e1ficos (tanto digitales como manuales).</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-taller-de-simulacion-odontologica-valencia/\"><img alt=\"Laboratorio-Taller de Simulaci\u00f3n Odontol\u00f3gica Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_taller_simulacion_odon.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Laboratorio-Taller de Simulaci\u00f3n Odontol\u00f3gica</p><p class=\"facilities__card-text\">Entrena en las posiciones ergon\u00f3micas que posteriormente adoptar\u00e1s en la cl\u00ednica con los pacientes</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/plato-de-fotografia/\"><img alt=\"Plat\u00f3 fotogr\u00e1fico\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/plato_fotografico_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Plat\u00f3 de fotograf\u00eda</p><p class=\"facilities__card-text\">Plat\u00f3 de toma fotogr\u00e1fica en estudio.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/plato-virtual/\"><img alt=\"Plat\u00f3 virtual\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Plato_TV_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Plat\u00f3 virtual</p><p class=\"facilities__card-text\">por 3D y lo podr\u00e1 utilizar para crear programas en espacios virtuales o simular conexiones en exteriores.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/radio/\"><img alt=\"Radio\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/radio_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Radio</p><p class=\"facilities__card-text\">Locutorio/Estudio de radio.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/residencia-universitaria-madrid/\"><img alt=\"Residencia Universitaria Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/residencia_universitaria_universid.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Residencia Universitaria en Madrid</p><p class=\"facilities__card-text\">La Residencia Xior Picasso-Vel\u00e1zquez, \u00a1una Residencia que no se parece a nada que hayas visto antes!</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/residencia-universitaria-valencia/\"><img alt=\"Residencia Universitaria Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/residencia_valencia.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Residencia Universitaria Valencia</p><p class=\"facilities__card-text\">Alojamientos recomendados por la Universidad Europea de Valencia</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/sala-de-camillas-valencia/\"><img alt=\"Sala de Camillas de la Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sala_de_camillas_valencia_min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Sala de Camillas</p><p class=\"facilities__card-text\">Sala habilitada para la pr\u00e1ctica y el desarrollo de actividades de Fisioterapia</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/sala-de-montaje/\"><img alt=\"Sala de montaje\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sala_de_montaje_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Sala de montaje</p><p class=\"facilities__card-text\">Sala de montaje Avid, Final Cut, Premiere, DaVinci y Protools</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/sala-de-sonido-digitaldoblaje/\"><img alt=\"Estudio de sonido\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudio_sonido_420x237.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Sala de Sonido Digital/Doblaje</p><p class=\"facilities__card-text\">Sala insonorizada equipada con tecnolog\u00eda digital y software espec\u00edfico de registro y postproducci\u00f3n de audio.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/salas-de-trabajo-para-estudiantes-valencia/\"><img alt=\"Sala de trabajo para estudiantes Unviersidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sala_trabajo_estudiantes_valencia_.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Salas de trabajo para estudiantes</p><p class=\"facilities__card-text\">El Campus de la Universidad Europea de Valencia dispone de zonas de trabajo en equipo en el campus previa reserva en Conserjer\u00eda.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/smart-lab-valencia/\"><img alt=\"Smart Lab Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/smartlab_odontologia_valencia_mini.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Smart Lab</p><p class=\"facilities__card-text\">Sala especialmente habilitada para el uso de simuladores basados en tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n pionera en Espa\u00f1a</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/software-ciencias-sociales-canarias/\"><img alt=\"Software para Ciencias Sociales Universidad Europea de Canarias\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/software-ccss-canarias-min.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">La Orotava</span><p class=\"facilities__card-title\">Software para Ciencias Sociales</p><p class=\"facilities__card-text\">Si quieres estudiar un Grado en Ciencias Sociales, contar\u00e1s con diferentes softwares que har\u00e1n que te acerques m\u00e1s a tu futuro profesional</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/taller-de-automocion-y-formula-ue-madrid/\"><img alt=\"Taller Automoci\u00f3n F\u00f3rmula UE\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Taller_Automocion_Formula_UEM_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Taller de Automoci\u00f3n y F\u00d3RMULA UE</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza actividades pr\u00e1cticas en el \u00e1mbito del desarrollo mec\u00e1nico y el mundo del motor</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/taller-de-criminalistica-valencia/\"><img alt=\"Laboratorio Criminal\u00edstica Universidad Europea de Valencia\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/laboratorio_criminalistica_valenci.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Valencia</span><p class=\"facilities__card-title\">Taller de Criminal\u00edstica</p><p class=\"facilities__card-text\">Sala habilitada para la simulaci\u00f3n de escenas de delitos y resoluci\u00f3n de estos mediante la aplicaci\u00f3n de t\u00e9cnicas de polic\u00eda cient\u00edfica</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/taller-de-fabricacion-manual-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/2_maquetas.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Taller de Fabricaci\u00f3n manual</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza pr\u00e1cticas en el \u00e1mbito de la construcci\u00f3n arquitect\u00f3nica, el dise\u00f1o industrial en cer\u00e1mica, dise\u00f1o industrial en hierro y pr\u00e1cticas del dise\u00f1o en vidrio.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/taller-de-innovacion-en-diseno-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/1_maqueta.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Taller de innovaci\u00f3n en dise\u00f1o</p><p class=\"facilities__card-text\">Realiza practicas en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n en dise\u00f1o de producto, vinculados al grado de Dise\u00f1o</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/tech-factory/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/tech-factory-instalaciones-tarjeta.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">Tech Factory</p><p class=\"facilities__card-text\">Primer estudio de producci\u00f3n  profesional dentro de un campus universitario.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/tunel-de-viento-madrid/\"><img alt=\"T\u00fanel de Viento Universidad Europea de Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/tunel_de_viento_madrid_min.2e16d0ba.fill-400x265.png\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">T\u00fanel de Viento</p><p class=\"facilities__card-text\">Comprende mejor los efectos del viento sobre objetos; midiendo las fuerzas a que est\u00e1n sometidos, la velocidad del viento y visualizando l\u00edneas de corriente del aire.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/idea-generation-hub-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE-STEAM-Idea-Generation-Hub---thu.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">UE STEAM Idea Generation Hub | Universidad Europea</p><p class=\"facilities__card-text\">El UE STEAM Idea Generation Hub es un espacio pensado para que alumnos y docentes mantengan reuniones de trabajo relacionadas con proyectos e iniciativas.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/steam-school-showroom-madrid/\"><img as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE-STEAM-School-Showroom-Thumbnail.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">UE STEAM School Showroom</p><p class=\"facilities__card-text\">El UE STEAM School Showroom es el expositor permanente y rotativo de la Escuela, cuyo objetivo es dar visibilidad a los trabajos de nuestros estudiantes.</p></div></div></a></div><div class=\"col-12 col-sm-6 col-md-4\"><a class=\"facilities__card\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/xr-lab-madrid/\"><img alt=\"XR Lab Madrid\" as=\"image\" class=\"facilities__card-img img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Instalaciones-laboratorio-realidad.2e16d0ba.fill-400x265.jpg\" height=\"237\" rel=\"preload\" width=\"358\"/><div class=\"card__content\"><div class=\"facilities__card-content\"><span class=\"card-faculties\">Villaviciosa de Od\u00f3n</span><p class=\"facilities__card-title\">XR Lab</p><p class=\"facilities__card-text\">XR Lab: el laboratorio de realidad virtual y aumentada aplicada al aprendizaje.</p></div></div></a></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-phone cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'generico', 'eventLabel': ''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><button class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-cta--mobile-form cta cta--primary--alternative modal-mobile-form cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\">\u00bfTe informamos?</button></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form modal_mobile_form\" id=\"modal_mobile_form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h2\">\u00bfTienes dudas? Te las resolvemos</p><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>Sabes qu\u00e9 estudiar:</b><br/>Si ya sabes lo que vas a estudiar pero tienes dudas o deseas ampliar detalles.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>A\u00fan no lo tienes claro:</b><br/>Si a\u00fan no has decidido lo que quieres estudiar, te llamamos y te aconsejamos.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Te llamamos!</span></div></div></div></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/79/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-286\" id=\"cta-g-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/79/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-285\" id=\"cta-g-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/79/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9pbnN0YWxhY2lvbmVzLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"facilitieslistpage\";\n\n    </script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/facilities.67da8d1e74639370351e.js\" type=\"text/javascript\"></script><script>\n        const facilitiesCampusLocation = {'Madrid': {1: 'Villaviciosa de Od\u00f3n', 2: 'Alcobendas'}, 'Lisboa': {}, 'Valencia': {3: 'Valencia'}, 'Alicante': {}, 'Canarias': {4: 'La Orotava'}};\n        const facilitiesFacultiesLocation = {'Madrid': {5: 'Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud', 2: 'Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte', 1: 'Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n', 3: 'Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o', 4: 'Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n'}, 'Lisboa': {14: 'Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Tecnologia', 16: 'Faculdade de Design, Tecnologia e Comunica\u00e7\u00e3o', 15: 'Faculdade Online', 17: 'Faculdade de Ci\u00eancias da Sa\u00fade'}, 'Valencia': {7: 'Facultad de Ciencias de la Salud', 9: 'Escuela de Arquitectura y Polit\u00e9cnica', 8: 'Facultad de Ciencias Sociales'}, 'Alicante': {}, 'Canarias': {10: 'Facultad de Ciencias de la Salud', 12: 'Escuela de Arquitectura', 11: 'Facultad de Ciencias Sociales'}};\n        console.log(facilitiesCampusLocation);\n        console.log(facilitiesFacultiesLocation)\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'listado', 'pageHierarchy': 'facilitieslistpage', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}