{"url": "https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Aula Abierta 21-22| Universidad Europea</title><meta content=\"Aula Abierta 21-22| Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"En Aula Abierta la clase se transforma en una experiencia de reflexi\u00f3n, interacci\u00f3n y conversaci\u00f3n entre los miembros de nuestros Consejos (Consejo Asesor Universitario y Consejo de Comunicaci\u00f3n) y nuestros estudiantes.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Aula Abierta 21-22| Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"En Aula Abierta la clase se transforma en una experiencia de reflexi\u00f3n, interacci\u00f3n y conversaci\u00f3n entre los miembros de nuestros Consejos (Consejo Asesor Universitario y Consejo de Comunicaci\u00f3n) y nuestros estudiantes.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Aula Abierta 21-22| Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"En Aula Abierta la clase se transforma en una experiencia de reflexi\u00f3n, interacci\u00f3n y conversaci\u00f3n entre los miembros de nuestros Consejos (Consejo Asesor Universitario y Consejo de Comunicaci\u00f3n) y nuestros estudiantes.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Aula Abierta 21-22\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"En Aula Abierta la clase se transforma en una experiencia de reflexi\u00f3n, interacci\u00f3n y conversaci\u00f3n entre los miembros de nuestros Consejos (Consejo Asesor Universitario y Consejo de Comunicaci\u00f3n) y nuestros estudiantes.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-genericcontentpage page-slug-aula-abierta-21-22 webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Admisiones:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043883\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043883</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 965051793\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 965051793</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922097091\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922097091</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 911128850\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 911128850</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\"></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Madrid\">Madrid: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Valencia\">Valencia: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Alicante\">Alicante: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 961043880\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 961043880</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Canarias\">Canarias: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 922985006\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 922985006</a></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu-item phone_location_Online\">Online: <a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/1877/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-generic-content-page js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_1.width-1920.format-webp_QOJZESw.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_1.width-1536.format-webp_9DIwo0S.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_1.width-1366.format-webp_OM8tvB2.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_1.width-1024.format-webp_DReYiTx.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOSE_10.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_A.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp_vGFPPUg.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOS.2e16d0ba.fill-640x866-c100_wVwWa4X.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/AULA_ABIERTA_4_ANTONIO_SANJOS.2e16d0ba.fill-640x866-c100_wVwWa4X.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-generic-content-page__content\"><div class=\"container\"><h1>Aula Abierta</h1><p>Di\u00e1logos sobre el futuro</p></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Aula Abierta</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Universidad Europea\"}, \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": {\"@id\": \"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\", \"@type\": \"Thing\", \"name\": \"Aula Abierta 21-22\"}, \"position\": 2}]}</script></div></div></div></div></div><div id=\"sticky-anchor\"></div><div class=\"menu_generic sticky\"><div class=\"container\"><div class=\"menu__item\"><ul class=\"nav\"><li class=\"tab_item active\"><a class=\"tab\" href=\"#first\" rel=\"nofollow\">Aula Abierta 21-22</a></li><li class=\"tab_item\"><a class=\"tab\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-20-21/\">Aula Abierta 20-21</a></li></ul></div></div></div><div id=\"first\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>\u00bfQu\u00e9 es Aula abierta?</h2><p>En la Universidad Europea el aula trasciende las cuatro paredes que delimitan su espacio f\u00edsico.\u00a0 Nuestras aulas se renuevan y se abren para adquirir una nueva dimensi\u00f3n. Para nosotros un aula es un espacio abierto, un lugar ubicuo, una experiencia de aprendizaje. En este contexto nace AULA ABIERTA, donde la clase se transforma en una experiencia de reflexi\u00f3n, interacci\u00f3n y conversaci\u00f3n entre los miembros de nuestros consejos (Consejo Asesor Universitario y Consejo de Comunicaci\u00f3n) y nuestros estudiantes.</p><p>En AULA ABIERTA el ansia de seguir aprendiendo y la satisfacci\u00f3n de la curiosidad cobran vida. El prestigio, la experiencia, y la trayectoria profesional de nuestros consejeros son puestos al alcance de nuestro mayor activo: nuestros estudiantes.</p></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1 1.5h1m5 0h1m2 0h1m2 0h1m-1 3h1m-7 0h1m5 3h1m-4 0h1m-4 0h1m5 3h1m-7 0h1m5 3h1m-4 0h1m-4 0h1m-4 0h1m-4 0h1m-1-3h1m-1-3h1m2 0h1m-4-3h1m2-3h1\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Un aula \u00fanica sin paredes ni l\u00edmites</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aula Abierta es un aula \u00fanica que ampl\u00eda su mirada a una nueva forma de aprender y ense\u00f1ar</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">20</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Ponentes de gran prestigio</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Conoce las reflexiones de grandes profesionales de prestigio y aprovecha la oportunidad de conversar e interactuar con ellos sobre temas de actualidad y de futuro.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 video-playlist-header\"><h2 class=\"hs\">Master Classes disponibles</h2><p>\u00bfTe perdiste alguna Masterclass? Aqu\u00ed podr\u00e1s acceder a las ponencia completas.</p></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"container\"><div class=\"video-playlist\"><div class=\"video-playlist__entry\"><div class=\"video-playlist__entry--container\"><div class=\"video-playlist__entry--catalyst video_playlist_catalyst\" data-video=\"ioOJy5rqXc8\"></div><div class=\"video-playlist__entry--grid video_playlist_grid\"></div><div class=\"video-playlist__entry--player video-playlist--video-player video_playlist_player\"><img class=\"img-fluid gallery__img\" height=\"544\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/854x480-masterclass-Elena-Gazapo.width-854.jpg\" width=\"792\"/><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope\" class=\"video-playlist__entry--player--initialmobile\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ioOJy5rqXc8?&amp;autoplay=0\" width=\"560\"></iframe></div></div><div class=\"video-playlist__entry--info\"><p class=\"video-playlist__title video_playlist_title\">La relevancia de la educaci\u00f3n interprofesional. \u00bfFormaci\u00f3n o experiencia?</p><div class=\"video_playlist_desc\"><p><a href=\"#ponentes8\">Elena Gazapo</a>, rectora de la Universidad Europea de Madrid, ha protagonizado la \u00faltima <i>masterclass</i> de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, donde ha compartido sus puntos de vista sobre la importancia de la educaci\u00f3n interprofesional como estrategia de ense\u00f1anza y aprendizaje en la educaci\u00f3n superior. La rectora, considera que la Educaci\u00f3n interprofesional a\u00f1ade valor a los empleos, teniendo en cuenta que la convulsa situaci\u00f3n en la que nos encontramos actualmente est\u00e1 impulsando cambios vertiginosos en la sociedad, por lo que las instituciones y las empresas van a tener que adaptarse a esos cambios y generar valor para dar respuesta a las nuevas necesidades de la sociedad. \u201cHoy en d\u00eda se necesitan nuevas formas de colaboraci\u00f3n para dar soluci\u00f3n a problemas complejos, en el cual se van a tener que unir diferentes profesiones para resolver los problemas\u201d, ha subrayado la rectora en su discurso. \u201cEn la Universidad Europea, creamos equipos transprofesionales que resultan muy enriquecedores. De este modo, formamos profesionales que se adaptan a las empresas y aportan valor a las necesidades del mercado laboral\u201d, ha a\u00f1adido.</p></div></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"ioOJy5rqXc8\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"854x480-masterclass-Elena-Gazapo.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/854x480-masterclass-Elena-Gazapo.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">La relevancia de la educaci\u00f3n interprofesional. \u00bfFormaci\u00f3n o experiencia?</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes8\">Elena Gazapo</a>, rectora de la Universidad Europea de Madrid, ha protagonizado la \u00faltima <i>masterclass</i> de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, donde ha compartido sus puntos de vista sobre la importancia de la educaci\u00f3n interprofesional como estrategia de ense\u00f1anza y aprendizaje en la educaci\u00f3n superior. La rectora, considera que la Educaci\u00f3n interprofesional a\u00f1ade valor a los empleos, teniendo en cuenta que la convulsa situaci\u00f3n en la que nos encontramos actualmente est\u00e1 impulsando cambios vertiginosos en la sociedad, por lo que las instituciones y las empresas van a tener que adaptarse a esos cambios y generar valor para dar respuesta a las nuevas necesidades de la sociedad. \u201cHoy en d\u00eda se necesitan nuevas formas de colaboraci\u00f3n para dar soluci\u00f3n a problemas complejos, en el cual se van a tener que unir diferentes profesiones para resolver los problemas\u201d, ha subrayado la rectora en su discurso. \u201cEn la Universidad Europea, creamos equipos transprofesionales que resultan muy enriquecedores. De este modo, formamos profesionales que se adaptan a las empresas y aportan valor a las necesidades del mercado laboral\u201d, ha a\u00f1adido.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"V1ajYNmXq0Q\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"854x480-masterclass-mayo.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/854x480-masterclass-mayo.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Nuestra empresa familiar a lo largo de cuatro generaciones</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes7\">Francisco Javier Zamorano</a>, presidente de la Compa\u00f1\u00eda de las Islas Occidentales, ha destacado que, en Espa\u00f1a, \u201ccerca del 90% de las empresas son familiares, y representan casi el 70% de todo el empleo privado que se genera en el pa\u00eds\u201d. En su clase magistral con motivo de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, ha subrayado que los empresarios siempre ponen todos sus esfuerzos para que las sucesivas generaciones hereden las compa\u00f1\u00edas. No obstante, en palabras de Zamorano \u201cno se trata de una tarea sencilla, puesto que a la cuarta generaci\u00f3n no llegan ni un 15% de las empresas\u201d. En esta charla, Zamorano ha explicado que el dirige la cuarta generaci\u00f3n de una empresa que naci\u00f3 en 1902. \u201cEl Grupo CIO, se compone actualmente de cuatro sectores, de los cuales el tur\u00edstico es el que m\u00e1s peso tiene\u201d, ha comentado a los estudiantes. En este sentido, destaca que el sector tur\u00edstico ha tenido una r\u00e1pida recuperaci\u00f3n en forma vertical, y esperan excelentes datos para este a\u00f1o. \u201cAhora es el momento de las oportunidades, y hay que seguir mirando a largo plazo, sin perder los valores\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"cgduJOIJ6tY\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"854x480-masterclass-garmendia.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/854x480-masterclass-garmendia.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Innovaci\u00f3n y desigualdad</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes7\">Cristina Garmendia</a>, presidenta de la Fundaci\u00f3n COTEC para la Innovaci\u00f3n, ha participado en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, donde ha ofrecido una clase magistral sobre innovaci\u00f3n y desigualdad. La exministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha comenzado su intervenci\u00f3n destacando que \u201csin innovaci\u00f3n es muy dif\u00edcil que haya progreso, entendiendo que por innovaci\u00f3n se entiende todo cambio, basado en el conocimiento, que genera valor\u201d. A modo de ejemplo, ha planteado que la vacuna contra la COVID-19 o el 5G son \u201cinnovaciones que producen grandes beneficios all\u00e1 donde se dan, y que respecto a donde no se dan producen importantes desigualdades\u201d. Garmendia considera que el nuevo conocimiento genera beneficios extraordinarios, pero es una fuente de desigualdad, puesto que el conocimiento se produce en un entorno concreto, sin crearse de forma simult\u00e1nea ni difundirse de forma instant\u00e1nea. Por todo ello, considera que las administraciones p\u00fablicas tienen la responsabilidad de \u201cquerer saber que esta brecha se est\u00e1 produciendo en la sociedad, y deben atenderla desde el punto de vista pol\u00edtico, para poder resolver este binomio que se genera a causa de la innovaci\u00f3n\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"YnZ-SZZnaMg\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"854x480-masterclass-.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/854x480-masterclass-.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Pol\u00edtica, poder y campa\u00f1as electorales: \u00bfservicio p\u00fablico o juego de tronos?</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes7\">Juan Antonio V\u00e1zquez</a>, catedr\u00e1tico de Econom\u00eda Aplicada de la Universidad de Oviedo, ha ofrecido una clase magistral a los estudiantes de la Universidad Europea, en el marco de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. El ponente, ha centrado su intervenci\u00f3n en el papel que desempe\u00f1a la pol\u00edtica, y su estrecha relaci\u00f3n con el poder y las campa\u00f1as electorales. A su modo de ver, \u201cla pol\u00edtica ha pasado de ser una vocaci\u00f3n a una profesi\u00f3n, lo que a priori no ser\u00eda malo. Lo que ocurre es que se trata de una profesi\u00f3n con altos \u00edndices de insolvencia\u201d. En su opini\u00f3n, el candidato que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n es el que m\u00e1s se pone en escena. Asimismo, ha se\u00f1alado que en la pol\u00edtica hay mucha inmediatez, volatilidad (puesto que lo imposible puede ser posible al d\u00eda siguiente, y viceversa) y lo m\u00e1s permanente de todo es el cambio. A los pol\u00edticos considera que se les pide \u201cdespersonalizarse\u201d, es decir, que tengan la suficiente soltura y capacidad para decir un d\u00eda una cosa y el siguiente la contraria, sin preocuparse, Y poniendo el inter\u00e9s del partido por delante de los intereses propios. Por \u00faltimo, ha apuntado que \u201cen pol\u00edtica lo m\u00e1s importante no es tener raz\u00f3n, sino que te la den\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"2tZ3lzbSss8\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"854x480-masterclass-ignacio-camacho.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/854x480-masterclass-ignacio-camach.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Periodismo de periodistas</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes5\">Ignacio Camacho</a>, columnista de ABC y analista pol\u00edtico en radio y TV, ha participado en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, para analizar la compleja situaci\u00f3n actual del periodismo y de los periodistas. Bajo su punto de vista, el periodista es un \u201ct\u00e9cnico en investigaci\u00f3n, narraci\u00f3n, interpretaci\u00f3n y an\u00e1lisis de los hechos. Tambi\u00e9n se encarga de su verificaci\u00f3n, lo que es muy importante en la actualidad, porque una noticia es verdadera o de lo contrario no puede ser noticia\u201d. Precisamente, es el periodismo \u201cla \u00fanica herramienta\u201d que tiene hoy en d\u00eda el ciudadano para verificar si los hechos que est\u00e1 leyendo o viendo son reales o no. Considera adem\u00e1s \u201cevidente que esta profesi\u00f3n ha perdido el monopolio de la comunicaci\u00f3n y de decidir qu\u00e9 es lo que la gente puede leer, ver o escuchar, aunque todav\u00eda conserva un papel fundamental en la acreditaci\u00f3n de lo que la ciudadan\u00eda consume\u201d. Bajo su percepci\u00f3n, \u201ces cierto que esta profesi\u00f3n ha cometido muchos errores que forman parte del desprestigio que tiene en la actualidad\u201d. Uno de esos errores son los <i>clickbait</i>, que \u201cutilizan de cebo titulares banales y llamativos para que el lector pinche, y a ser posible se quede un rato en la p\u00e1gina en la que se muestra el contenido\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"MSiLUy_TIiI\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-roberto-fernandez-854x480.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-roberto-fernandez-854x.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">\u00bfQu\u00e9 cosa es la ciencia? Cultura, valores y esp\u00edritu cr\u00edtico contra la barbarie</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes6\">Roberto Fern\u00e1ndez</a>, exrector de la Universidad de Lleida y expresidente de la CRUE, ha ofrecido una masterclass sobre el valor de la ciencia, con motivo de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. En su opini\u00f3n, \u201cun estudiante de cualquier grado deber\u00eda dominar la ciencia, antes de concluir su formaci\u00f3n acad\u00e9mica sin saber definir correctamente qu\u00e9 es la ciencia y cual es utilidad\u201d. En su discurso, ha destacado que \"la ciencia es indispensable para crear una ciudadan\u00eda libre y cr\u00edtica, puesto que lucha objetivamente contra el fanatismo, el sectarismo o el identitarismo. La universidad permite aprender a pensar por s\u00ed mismo a trav\u00e9s de lo que significa el conocimiento cient\u00edfico, y por eso, en las clases de primero de todas las titulaciones deber\u00eda haber una asignatura que deber\u00eda llamarse Introducci\u00f3n a la Ciencia\u201d. En este sentido, considera que la ciencia no es el \u00fanico conocimiento que adquieren los humanos, sino que solo es un tipo de conocimiento. \u201cLa filosof\u00eda, la teolog\u00eda o el arte en sus diversas manifestaciones son conocimiento de la realidad; no son un conocimiento cient\u00edfico\u201d, ha a\u00f1adido.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"KlwC0-l5vn4\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-pilar-cernuda-854x480.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-pilar-cernuda-854x480.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">\u00bfC\u00f3mo preservar un periodismo libre en la Espa\u00f1a del siglo XXI?</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes4\">Pilar Cernuda</a>, periodista y analista pol\u00edtica, ha participado en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, con una ponencia en la que ha asegurado que es dif\u00edcil que exista el periodismo \u201ccompletamente libre\u201d, ya sea por condicionamientos que ponen agentes externos, o los que uno se pone sobre s\u00ed mismo. \u201cEn Espa\u00f1a actualmente hay muchos condicionamientos y muchas presiones en los medios de comunicaci\u00f3n. No los cierran, pero pueden quedarse sin publicidad institucional y sentirse presionados a seguir determinadas l\u00edneas ideol\u00f3gicas\u201d, ha dicho. Respecto a la figura de los influencers, considera que se trata de unos \u201cpersonajes con imaginaci\u00f3n\u201d, que emplean sus redes sociales con \u201cintenciones econ\u00f3micas\u201d. Adem\u00e1s, considera que \u201cnuestra sociedad est\u00e1 enferma. No le interesa la cultura, le interesa el espect\u00e1culo\u201d. Bajo su punto de vista, las redes sociales est\u00e1n muy mal utilizadas, y la mayor\u00eda de las cosas que se escriben son falsas, por lo que recomienda a los estudiantes aprovechar la oportunidad para formarse sin distracciones.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"iAz6YuzlddA\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-juan-ramon-lucas-854x480.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-juan-ramon-lucas-800x4.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Creatividad informativa: \u00bfLas noticias te eligen o las eliges?</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes6\">Juan Ram\u00f3n Lucas</a>, presentador y director del programa \u2018La Br\u00fajula\u2019 en Onda Cero, ha hecho un alegato a favor del podcast y la nueva estructura narrativa del \u00e1mbito radiof\u00f3nico, en la ponencia que ha ofrecido a los estudiantes de la Universidad Europea, con motivo de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. \u201cTodo aquel que estudie algo relacionado con la comunicaci\u00f3n, deber\u00eda planteare esa aproximaci\u00f3n a la radio\u201d, ha dicho. En su opini\u00f3n, la radio es como \u201cla buena literatura, puesto que sin tener acceso a la imagen te hace bullir por dentro y evoca situaciones que est\u00e1n relatando\u201d. Juan Ram\u00f3n Lucas, considera que la radio en directo es temperatura, mientras que el podcast es conocimiento. No obstante, ha querido dejar claro que para \u00e9l ambas son parte de la misma radio. \u201cVuestra generaci\u00f3n y las futuras nos pod\u00e9is ense\u00f1ar mucho, teniendo en cuenta que el mundo de la radio est\u00e1 evolucionando a una velocidad de v\u00e9rtigo en su forma de expresar\u201d, ha asegurado a los estudiantes que han escuchado su masterclass con mucha atenci\u00f3n y gran inter\u00e9s.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"Yv_gsWd1I_E\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-anabelen-854x480.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-anabelen-854x480.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">La crisis del sistema pol\u00edtico tradicional. \u00bfPunto y seguido o punto y aparte?</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes6\">Anabel D\u00edez</a>, periodista de El Pa\u00eds y presidenta de la Asociaci\u00f3n de Periodistas Parlamentarios, ha participado en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, con una ponencia en la que ha abordado la crisis del sistema pol\u00edtico tradicional. \u201cLa Guerra Fr\u00eda se ha recrudecido, con otras f\u00f3rmulas y de otra manera, con populismos que nos pueden afectar directamente\u201d, ha dicho Anabel. Por todo ello, ha pedido reflexionar sobre valores y principios, para \u201ccuestionar la agresi\u00f3n\u201d que est\u00e1 ejerciendo Rusia sobre Ucrania con la \u00fanica intenci\u00f3n de quitar su soberan\u00eda por la fuerza, \u201cmatando a sus ciudadanos y sin respetar ninguna ley\u201d. En el contexto en el que vivimos, considera que hay una grave crisis que va a repercutir en todo, puesto que tambi\u00e9n hay una grave crisis humanitaria. \u201cAlgunas im\u00e1genes que estamos viendo nos recuerdan a la II Guerra Mundial. Eso est\u00e1 pasando en estos momentos, aqu\u00ed al lado\u201d, ha denunciado la periodista, que asegura que las pol\u00edticas de Putin para silenciar a sus adversarios no son nada modernas.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"hcgUE4HAM4g\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"de-los-medicamentos-biologicos-a-los-biosimilares-8800x450-portada-video.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/de-los-medicamentos-biologicos-a-l.2e16d0ba.fill-640x360.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">De los medicamentos biol\u00f3gicos a los biosimilares: \u00bfConoces el camino?</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes5\">Encarna Cruz</a>, Directora General de BioSim, ha explicado que los medicamentos se pueden clasificar en dos grupos: los de s\u00edntesis qu\u00edmica (los m\u00e1s habituales, como el paracetamol o el ibuprofeno) y los biol\u00f3gicos (mucho m\u00e1s complejos, como en el caso de la insulina). La experta ha asegurado que \u201cla eficacia y la seguridad de todos los f\u00e1rmacos biol\u00f3gicos est\u00e1 absolutamente garantizada\u201d, puesto que todos ellos tienen que ser autorizados por la EMA, al partir de una cepa, una c\u00e9lula o una bacteria. Adem\u00e1s, este tipo de medicamentos, \u201csupusieron un antes y un despu\u00e9s para enfermedades que antes no ten\u00edan cura, como la diabetes\u201d. Sin embargo, son medicamentos muy costosos, cuyas etapas de desarrollo tambi\u00e9n son m\u00e1s largas en comparaci\u00f3n con los medicamentos de s\u00edntesis qu\u00edmica. No obstante, cuando empiezan a perder la patente, los f\u00e1rmacos biol\u00f3gicos comienzan a denominarse biosimilares, y los qu\u00edmicos pasan a ser gen\u00e9ricos. Adem\u00e1s, al aumentar la competitividad, disminuye notablemente el coste para la administraci\u00f3n sanitaria, y con ello tambi\u00e9n se promueve la innovaci\u00f3n de productos.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"kayl8z9rNRg\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"Situacion economica en epoca pospandemia - Jose Antonio Navas-800x450.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Situacion_economica_en_epoca_pospa.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Situaci\u00f3n econ\u00f3mica en la \u00e9poca pospandemia</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes5\">Jos\u00e9 Antonio Navas</a>, adjunto al director del peri\u00f3dico digital La Informaci\u00f3n, ha participado en el seminario de Aula Abierta, donde ha compartido diversas reflexiones sobre la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en \u00e9poca pospandemia, si bien ha adaptado el discurso a la compleja situaci\u00f3n actual, marcada por el conflicto entre Ucrania y Rusia. Navas considera que la inflaci\u00f3n ha llegado para quedarse, y ahora est\u00e1 por ver si ser\u00e1 posible convivir con un proceso inflacionista, creando crecimiento y actividad econ\u00f3mica, porque si no estaremos abocados a la estanflaci\u00f3n. Con todo ello, \u201cen Espa\u00f1a es bastante factible que en los pr\u00f3ximos meses veamos niveles de inflaci\u00f3n de dos d\u00edgitos, con una inflaci\u00f3n media que alcance el 8 % al cierre del curso, y un crecimiento econ\u00f3mico paup\u00e9rrimo, de entorno al 2 o 3 %\u201d. \u201cEstamos en un estado de guerra econ\u00f3mica que nos afecta a todos, queramos o no. Todo ello, con la inflaci\u00f3n muy elevada y un lastre enorme como es la deuda. Ante esta situaci\u00f3n, es cierto que vamos a depender mucho de las decisiones del BCE y de la Comisi\u00f3n Europea\u201d, ha analizado Jos\u00e9 Antonio Navas en su ponencia.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"fPdmlnzZvvI\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"Aula-Abierta-Alvaro-Nieto-800x450.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Aula-Abierta-Alvaro-Nieto-800x450.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Periodismo digital: Nuevos retos de la prensa en Internet</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes4\">\u00c1lvaro Nieto</a>, miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de Universidad Europea y director de The Objective, ha compartido sus conocimientos en Aula Abierta. En su ponencia, ha asegurado que \u201cconvendr\u00eda dejar de poner apellidos al periodismo, teniendo en cuenta que es la misma profesi\u00f3n, se ejerza en una plataforma u otra. De hecho, ha destacado que Internet ofrece \u201cinmensas oportunidades\u201d para desarrollar el periodismo, y ha subrayado algunas de estas ventajas. Hoy en d\u00eda, se puede \u201cpublicar y compartir contenido de forma r\u00e1pida e inmediata\u201d, sin depender de los tiempos que marcaba el periodismo tradicional. Otra de estas ventajas del periodismo digital, es el \u201cahorro que se produce en los costes\u201d a la hora de imprimir y distribuir la informaci\u00f3n. En relaci\u00f3n con esto, ahora todo es \u201cm\u00e1s sencillo\u201d, de forma que en los \u00faltimos a\u00f1os han aumentado considerablemente los medios de comunicaci\u00f3n, as\u00ed como los canales y las plataformas. \u201cEs posible hacer un medio de comunicaci\u00f3n digital viable y rentable, tanto con contenidos de pago como gratuitos\u201d, ha a\u00f1adido.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"vrTl4bhgMH8\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"Save-the-Children-Elvira-Sanz-universidad-Europea-800x450.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Save-the-Children-Elvira-Sanz-univ.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">\u00bfLa infancia importa? La pasi\u00f3n centenaria de Save the Children</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes4\">Elvira Sanz</a>, presidenta de la Fundaci\u00f3n Save the Children, ha compartido \u201cuna lista de horrores\u201d que ata\u00f1en a los derechos vulnerados de los menores en todo el mundo, en una clase magistral que ha ofrecido con motivo de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. Tal y como ha alertado, \u201ccada a\u00f1o m\u00e1s de cinco millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as menores de 5 a\u00f1os mueren por causas que perfectamente se podr\u00edan prevenir\u201d. En este sentido, ha denunciado que m\u00e1s de la mitad de ellos mueren simplemente por hambre o por carecer de agua potable. Adem\u00e1s, ha explicado que con la covid-19 esta situaci\u00f3n todav\u00eda se ha agravado m\u00e1s, hasta el punto que \u201c77 millones de ni\u00f1os todav\u00eda no han pisado una escuela, ni la pisar\u00e1n\u201d. En este contexto, uno de cada seis menores -452 millones-, viven en zonas de conflicto armado, y 12 millones de ni\u00f1as fueron forzadas a casarse el a\u00f1o pasado. Esta lista, que recoge datos reales, es mucho m\u00e1s extensa. Por ello, en Save The Children trabajan en 118 pa\u00edses para defender los derechos de los m\u00e1s peque\u00f1os. Elvira ha destacado que se trata de una organizaci\u00f3n global e independiente, que a su vez es libre para decir lo que piensa y denunciar las vulneraciones ante quien haga falta.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"v0BoOXFbemo\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-854x480-alicia.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-854x480-alicia.2e16d0ba.fill-640x360.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">\u00bfPor qu\u00e9 hay tan pocas mujeres en la econom\u00eda digital? - Alicia Richart</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes3\">Alicia Richart</a>, miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea, y Directora General de Afiniti para Espa\u00f1a y Portugal, ha protagonizado una <i>masterclass</i> en la que ha tratado de aclarar por qu\u00e9 hay tan pocas mujeres en la econom\u00eda digital. \u201cLa discriminaci\u00f3n no est\u00e1 en el empleo en s\u00ed, sino en la elecci\u00f3n que hacen las mujeres a la hora de decidir sus estudios y el sector en el que desean trabajar. Eso es lo que m\u00e1s limita el acceso de las mujeres a este sector econ\u00f3mico\u201d, ha dicho. En cuanto a las razones por las que las mujeres no eligen estudiar carreras tecnol\u00f3gicas o trabajar en este sector, ha destacado que \u201cse trata de un fen\u00f3meno global, que tambi\u00e9n est\u00e1 asociado a la renta per c\u00e1pita de cada pa\u00eds. En los pa\u00edses desarrollados disminuye el nivel de esfuerzo para trabajar en el sector tecnol\u00f3gico\u201d. Para potenciar las tasas de mujeres en este sector, se pueden tomar medidas como visibilizar las salidas laborales que tiene, hablar de mujeres referentes en el mundo digital o equiparar las cargas de trabajo en el \u00e1mbito dom\u00e9stico.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"YAvbkIxpHbs\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-lourdes-garzon-854x480.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-lourdes-garzon-854x480.2e16d0ba.fill-640x360.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Periodismo multiplataforma: la experiencia WomenNOW - Lourdes Garz\u00f3n</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes3\">Lourdes Garz\u00f3n</a>, miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea, ha abordado el periodismo multiplataforma, desde la experiencia de WomenNOW, en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. Lourdes ha asegurado que se plantean el desarrollo de los contenidos como \u201cla construcci\u00f3n de una marca de nicho, potente y relevante, que tiene la ambici\u00f3n de generar inter\u00e9s\u201d. En esa construcci\u00f3n de marca, considera que son de gran utilidad las distintas herramientas que emplean, con el prop\u00f3sito de llegar a los consumidores por canales distintos, empleando siempre mensajes adaptados a cada medio. \u201cLas plataformas emergentes no son una amenaza, son herramientas que los profesionales de la comunicaci\u00f3n tienen a su alcance para elegir que van a contar ah\u00ed. Deber\u00edamos aprovechar estas herramientas para contar mensajes interesantes, que lleguen a la gente. Cuantas m\u00e1s herramientas tengamos mejor\u201d, ha asegurado. No obstante, para todas las iniciativas no disponen del mismo presupuesto, como ocurre por ejemplo con los podcasts.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"4xTcFOArp9k\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-victor-malagon-854x480.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-victor-malagon-854x480.2e16d0ba.fill-640x360.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Retos t\u00e9cnicos y adaptativos en el modelo de la Tetra-H\u00e9lice - V\u00edctor H. Malag\u00f3n</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes3\">V\u00edctor H. Malag\u00f3n</a>, presidente del Foro de Presidentes de Bogot\u00e1, ha explicado la importancia de los retos t\u00e9cnicos y adaptativos en el modelo de la Tetra-H\u00e9lice, en su clase magistral que ha ofrecido en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. \u201cMuchas veces damos soluciones t\u00e9cnicas a retos que son profundamente adaptativos, cuando no deber\u00eda ser as\u00ed. Los cambios adaptativos o culturales requieren esfuerzos a largo plazo, que supongan cambios de h\u00e1bitos\u201d, ha subrayado. Adem\u00e1s, ha incidido en la \u201cnecesaria convergencia entre la academia, la empresa, el Estado y la sociedad civil\u201d. Para ello, ha puesto como ejemplo el trabajo de Colombia Cient\u00edfica, que lleva varios a\u00f1os desarrollando un proyecto de transformaci\u00f3n cultural, a trav\u00e9s de un modelo que involucra a seis entidades del Estado colombiano. \u201cLos egos individuales nos impiden la convivencia entre la universidad, la empresa, el Estado y la sociedad civil, por lo que muchas veces no es posible construir una sociedad m\u00e1s humana\u201d, ha a\u00f1adido.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"NVG7nrcIF-g\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-francisco-roman-lista-reprod-min.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-francisco-roman-lista-.2e16d0ba.fill-640x360_elpZxUS.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Pasi\u00f3n, juventud y centro de gravedad: La carrera profesional despu\u00e9s de la universidad - Francisco Rom\u00e1n</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes2\">Francisco Rom\u00e1n Riechmann</a>, miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea, ha ofrecido una masterclass con motivo de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, en la que ha destacado los aspectos que m\u00e1s se valoran de un profesional en una empresa. En su opini\u00f3n, la ecuaci\u00f3n perfecta consiste en sumar conocimientos y habilidades, multiplic\u00e1ndolos por la actitud. Adem\u00e1s, sostiene que el ingrediente m\u00e1s importante es la pasi\u00f3n, puesto que \u201csirve para marcar la diferencia y tapar los defectos que se puedan tener\u201d. Considera que es necesario pensar que \u201ccada uno tiene el destino en sus manos, y es posible alcanzar cualquier meta\u201d. Para ello, \u201cno todo es escuchar, tambi\u00e9n es importante hacer\u201d. En cuanto a las distintas fases que se producen en una organizaci\u00f3n, destaca que es importante tener en cuenta los valores de la compa\u00f1\u00eda, sus proyectos y la posibilidad de desarrollo personal, \u201cnunca el dinero, puesto que ya llegar\u00e1\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"50l5DL6xHfM\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-nacho-duatro-lista-reprod-min.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-nacho-duatro-lista-rep.2e16d0ba.fill-640x360.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Derecho al arte y la cultura - Nacho Duato</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p>El prestigioso bailar\u00edn y core\u00f3grafo <a href=\"#ponentes2\">Nacho Duato</a> ha hablado acerca de la cultura, el arte, y la educaci\u00f3n en la masterclass que ha ofrecido en la Universidad Europea de Valencia como parte de la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. En su intervenci\u00f3n, ha querido destacar la importancia de \u201ceducar desde el arte, la inteligencia, la sensibilidad y la humanidad\u201d, y de ofrecer una formaci\u00f3n que \u201cense\u00f1e a los ni\u00f1os que ser distinto es muy positivo\u201d y que \u201ccree espacios de tolerancia hacia la diversidad\u201d. El director del ballet Mikhailovski de San Petersburgo ha reflexionado acerca del arte y su lugar en nuestra sociedad, asegurando que \u201cno es solamente para los que est\u00e1n tocados por una varita m\u00e1gica, y no est\u00e1 metido en los museos y en los libros, y en los teatros\u201d. Adem\u00e1s, a lo largo de la masterclass Duato ha reivindicado la importancia de apostar por los artistas, y ha realizado una cr\u00edtica a la sociedad actual, a la que ha definido como \u201cmaterialista y consumista\u201d y \u201calejada del coraz\u00f3n\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"ZfmQ-mo1QAQ\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-antonio-san-jose-lista-reprod-min.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-antonio-san-jose-lista.2e16d0ba.fill-640x360.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Del jefe de Prensa al director de Asuntos Corporativos: La evoluci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n empresarial - Antonio San Jos\u00e9</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p>El periodista <a href=\"#ponentes2\">Antonio San Jos\u00e9</a> ha puesto en valor la figura del director de comunicaci\u00f3n en la masterclasss que ha ofrecido en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. En su intervenci\u00f3n, ha repasado la evoluci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n empresarial, y ha destacado que un profesional de la informaci\u00f3n debe tener muy presentes \u201cla transparencia, la honestidad y la sinceridad\u201d. En su opini\u00f3n, \u201cla mentira no es una opci\u00f3n, y no reconocer un problema es una acci\u00f3n suicida\u201d. Adem\u00e1s, considera que la figura del responsable de comunicaci\u00f3n es imprescindible en los comit\u00e9s de direcci\u00f3n del \u00e1mbito empresarial, puesto que la comunicaci\u00f3n es \u201cun elemento estrat\u00e9gico\u201d para el desarrollo de cualquier compa\u00f1\u00eda. En cuanto a las cualidades que debe tener un buen profesional de la comunicaci\u00f3n, el periodista considera que es fundamental una muy buena preparaci\u00f3n, la formaci\u00f3n constante, el conocimiento de la compa\u00f1\u00eda y del sector, la capacidad de adaptaci\u00f3n, las habilidades sociales, la honestidad, la transparencia y la curiosidad.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"UIvZbHTWwrA\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-alfredo-menendez-800x450-2.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-alfredo-menendez-800x4.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">El fen\u00f3meno podcast: \u00bfModa pasajera o lleg\u00f3 para quedarse? - Alfredo Men\u00e9ndez</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes\">Alfredo Men\u00e9ndez</a>, periodista y director del programa \u2018Gente Despierta\u2019, de RNE, ha abordado el fen\u00f3meno del podcast en la charla que ha ofrecido en la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta. En su opini\u00f3n, \u201cen alg\u00fan momento habr\u00e1 fusiones entre las plataformas, puesto que es dif\u00edcil que haya mercado para todas ellas, pero el podcast ha llegado para quedarse y dominarlo todo. No hay l\u00edmites para sus tem\u00e1ticas\u201d. Adem\u00e1s, considera que con el podcast va a fomentarse a\u00fan m\u00e1s la vinculaci\u00f3n emocional con los oyentes, puesto que hay muchas formas de impulsar la interacci\u00f3n. \u201cEl \u00e9xito del podcast reside en que otorga al oyente la flexibilidad y la comodidad de consumir el programa cuando quiere\u201d, ha a\u00f1adido. En su opini\u00f3n, \u201cun podcast lo puede hacer cualquiera, pero se debe exigir algo m\u00e1s, no solamente la posibilidad de escuchar cuando queramos un contenido que se emiti\u00f3 en directo. Hay que aportar contenido enriquecido y diferencial\u201d.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"rbgsl-gTOyQ\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-manuel-perez-800x450.jpg\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-manuel-perez-800x450.2e16d0ba.fill-640x360.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Los fondos europeos y el futuro de los j\u00f3venes - Manuel P\u00e9rez-Sala</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes\">Manuel P\u00e9rez-Sala</a>, presidente del C\u00edrculo de Empresarios, ha abordado el futuro de los j\u00f3venes y los fondos europeos en su clase magistral de Aula Abierta. En su discurso, ha denunciado que los j\u00f3venes encuentran empleo \u201cprecario, temporal y sin proyecci\u00f3n de futuro\u201d. Bajo su punto de vista, la sociedad espa\u00f1ola necesita dos grandes reformas: una referente al mercado laboral y otra al sistema de pensiones. Adem\u00e1s, ha recordado que los fondos europeos son ayudas que hay que devolver, por lo que es fundamental \u201cgenerar riqueza a medio y largo plazo\u201d. El C\u00edrculo de Empresarios propone equiparar a los 16 d\u00edas por a\u00f1o trabajado las indemnizaciones por despido de los contratos temporales e indefinidos (cuando hay que rescindirlos por razones causales), y \u201cun mercado laboral flexible\u201d. Adem\u00e1s, considera conveniente fijar la edad de jubilaci\u00f3n entre los 68 y los 72 a\u00f1os, cuando el ciudadano decida. P\u00e9rez-Sala tambi\u00e9n ha hecho una llamada al esp\u00edritu emprendedor y cr\u00edtico de la sociedad.</p></span></div></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry video-playlist-entries\" data-video=\"buIRfijkgtA\"><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-video video-playlist--video-thumb\"><img alt=\"masterclass-miguel-camelo-lista-reprod2-min.png\" aria-describedby=\"\" class=\"img-fluid img-youtube\" height=\"360\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/masterclass-miguel-camelo-lista-re.2e16d0ba.fill-640x360_IpU1uZZ.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"video-playlist__sidebar--entry-info\"><p class=\"video-playlist__sidebar--entry-title\">Creatividad, Innovaci\u00f3n y Emprendimiento - Miguel Carmelo</p><span class=\"video-playlist__sidebar--entry-desc\"><p><a href=\"#ponentes\">Miguel Carmelo</a>, CEO y presidente de la Universidad Europea, ha inaugurado la segunda edici\u00f3n de Aula Abierta, con una masterclass sobre creatividad, innovaci\u00f3n y emprendimiento, en la que ha ofrecido diversas \"p\u00edldoras informativas\" para impulsar la reflexi\u00f3n de los oyentes. Carmelo ha subrayado que \"en cualquier tipo de emprendimiento la innovaci\u00f3n es clave\". As\u00ed, cuando alguien tiene una idea innovadora y la pone en el mercado, la competencia la adopta en la mayor brevedad posible, con lo cual, una idea que al principio otorgaba cierta ventaja, se convierte en una obligaci\u00f3n para competir en el mercado. En el \u00e1mbito de la universidad, por ejemplo, \"todos los cambios que han ocurrido en los \u00faltimos 15 a\u00f1os han venido de la mano de las universidades privadas\". Algunos ejemplos son las dobles titulaciones y la metodolog\u00eda centrada en el aprendizaje pr\u00e1ctico.</p></span></div></div></div></div></div></div><div id=\"ponentes\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title no-text hs\">Ponentes</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/miguel-carmelo-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/miguel-carmelo-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Miguel Carmelo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Presidente-Ceo de la Universidad Europea y patrono de Save the Children Espa\u00f1a. Tambi\u00e9n preside American Business Council y es miembro de la Junta Directiva del C\u00edrculo de Empresarios.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/manuel-perez-sala-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/manuel-perez-sala-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Manuel P\u00e9rez-Sala Gozalo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Presidente del C\u00edrculo de Empresarios, socio director del Grupo Perseo. Es miembro del comit\u00e9 consultivo de Productos Solubles SA y del Consejo Asesor y del Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n de Zelenza.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alfredo-menendez-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alfredo-menendez-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Alfredo Men\u00e9ndez</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Alfredo Men\u00e9ndez es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n la Universidad Europea, periodista y director de Gente Despierta de RNE.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes2\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/antonio-san-jose-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/antonio-san-jose-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Antonio San Jos\u00e9</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Antonio San Jos\u00e9 es presidente del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea, miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea, colaborador en COPE y partner de Kreab Espa\u00f1a.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nacho-dark2.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nacho-dark2.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Nacho Duato</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Nacho Duato es director el Ballet del Teatro Mikhailovski de San Petersburgo. Anteriormente, dirigi\u00f3 la Compa\u00f1\u00eda Nacional de Danza y el Ballet de la Staats Oper de Berl\u00edn. Sus ballets forman parte del repertorio de las m\u00e1s prestigiosas compa\u00f1\u00edas de todo el mundo.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francisco-roman-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francisco-roman-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Francisco Rom\u00e1n Riechmann</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Francisco Rom\u00e1n Riechmann es miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea y presidente de March RS.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes3\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/victor-h-malagon-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/victor-h-malagon-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">V\u00edctor H. Malag\u00f3n</p><p class=\"card-gallery__card-text\">V\u00edctor H. Malag\u00f3n es presidente del Foro de Presidentes de Bogot\u00e1, socio fundador de MACA Consultores Asociados, y gerente de Colombia Cient\u00edfica.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lourdes-garzon-dark_HEh3Xxv.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lourdes-garzon-dark_HEh3Xxv.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Lourdes Garz\u00f3n</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Lourdes Garz\u00f3n es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea, directora en MujerHoy y WomenNOW Vocento.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alicia-richart-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alicia-richart-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Alicia Richart</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Alicia Richart es miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea y directora general para Espa\u00f1a y Portugal de Afiniti.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes4\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/elvira-sanz-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/elvira-sanz-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Elvira Sanz</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Presidenta y directora general de Pfizer Espa\u00f1a. Es presidenta de Farmaindustria y miembro de las Juntas Directivas del Consejo Empresarial Americano y de la C\u00e1mara de Comercio Americana.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/pilar-cernuda-degradado-dark_tjkVL.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/pilar-cernuda-degradado-dark_tjkVL.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Pilar Cernuda</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Pilar Cernuda es miembro del Consejo Asesor de Comunicacion de la Universidad Europea, periodista y analista pol\u00edtica.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alvaro-nieto-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alvaro-nieto-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">\u00c1lvaro Nieto</p><p class=\"card-gallery__card-text\">\u00c1lvaro Nieto es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de Universidad Europea y director de Vozp\u00f3puli.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes5\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JA-navas-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/JA-navas-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Jos\u00e9 Antonio Navas</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Jos\u00e9 Antonio Navas es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea y adjunto al director del peri\u00f3dico digital La Informaci\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/encarnacion-cruz-dark_ie2JA56.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/encarnacion-cruz-dark_ie2JA56.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Encarnaci\u00f3n Cruz Martos</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Directora general de BioSim. Excoordinadora de Terapias Avanzadas en la Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid y exdirectora general de la Cartera B\u00e1sica de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia en el Ministerio de Sanidad.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ignacio-camacho-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ignacio-camacho-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Ignacio Camacho</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Ignacio Camacho es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea, columnista de ABC y analista pol\u00edtico en radio y televisi\u00f3n.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes6\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/anabel-diez-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/anabel-diez-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Anabel D\u00edez Navarrete</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Anabel D\u00edez Navarrete es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n la Universidad Europea, periodista de El Pa\u00eds y expresidenta de la Asociaci\u00f3n de Periodistas Parlamentarios.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/juan-ramon-lucas-dark_Y2fZ4Yw.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/juan-ramon-lucas-dark_Y2fZ4Yw.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Juan Ram\u00f3n Lucas</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Juan Ram\u00f3n Lucas es miembro del Consejo Asesor de Comunicaci\u00f3n la Universidad Europea y director del programa La Br\u00fajula en Onda Cero.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/roberto-fernandez-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/roberto-fernandez-degradado-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Roberto Fern\u00e1ndez</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Roberto Fern\u00e1ndez es miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea, exrector de la Universidad de Lleida y expresidente de CRUE.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes7\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/juan-vazquez-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/juan-vazquez-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Juan Antonio V\u00e1zquez</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Juan Antonio V\u00e1zquez es miembro del Consejo Asesor de la Universidad Europea, catedr\u00e1tico de Econom\u00eda Aplicada de la Universidad de Oviedo, exrector de la Universidad de Oviedo y expresidente de CRUE.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francisco-j-zamorano-dark_ZvgSup3.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/francisco-j-zamorano-dark_ZvgSup3.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Francisco Javier Zamorano S\u00e1enz</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Francisco Javier Zamorano S\u00e1enz es miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea y presidente de la Compa\u00f1\u00eda de las Islas Occidentales.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cristina-garmendia-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cristina-garmendia-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Cristina Garmendia</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Cristina Garmendia es miembro del Consejo Asesor Universitario de la Universidad Europea, presidenta de la Fundaci\u00f3n COTEC para la Innovaci\u00f3n y exministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div id=\"ponentes8\"><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/elena-gazapo-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/elena-gazapo-dark.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Elena Gazapo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">Rectora de la Universidad Europea de Madrid desde el a\u00f1o 2019. Exdecana de la Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud de esta misma universidad.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-phone cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'generico', 'eventLabel': ''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><button class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-cta--mobile-form cta cta--primary--alternative modal-mobile-form cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\">\u00bfTe informamos?</button></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form modal_mobile_form\" id=\"modal_mobile_form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h2\">\u00bfTienes dudas? Te las resolvemos</p><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>Sabes qu\u00e9 estudiar:</b><br/>Si ya sabes lo que vas a estudiar pero tienes dudas o deseas ampliar detalles.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-286\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div><div class=\"modal_mobile_part\"><p></p><p><b>A\u00fan no lo tienes claro:</b><br/>Si a\u00fan no has decidido lo que quieres estudiar, te llamamos y te aconsejamos.</p><p></p><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-g-285\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">\u00a1Te llamamos!</span></div></div></div></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/1877/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-286\" id=\"cta-g-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/1877/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form modal__distibutor cta-g-285\" id=\"cta-g-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/1877/\" data-block-id=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9hdWxhLWFiaWVydGEtMjEtMjIv\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"genericcontentpage\";\n\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'contenidos', 'pageHierarchy': 'genericcontentpage', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}