{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica | Universidad Europea</title><meta content=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica, una titulaci\u00f3n para aprender sobre an\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"es-co\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"es-ec\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"es-pe\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"es-cl\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"es-mx\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" hreflang=\"es-pa\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/degree-mathematical-engineering-madrid/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica, una titulaci\u00f3n para aprender sobre an\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica, una titulaci\u00f3n para aprender sobre an\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematic.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos Madrid\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica, una titulaci\u00f3n para aprender sobre an\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-an.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-an.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al An\u00e1lisis de Datos\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid page-modality-f2f webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/297/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matemat.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matemat.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matemat.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matemat.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matemati.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-a.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp_xxhiYvf.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-mate.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al An\u00e1lisis de Datos\" aria-describedby=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al An\u00e1lisis de Datos\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-mate.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos (Data Science) <span>Madrid</span></h2><p>Primera universidad privada en apostar por las carreras de ciencias con el lanzamiento de Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al an\u00e1lisis de datos en nuestro campus de Madrid.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos (Data Science) Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/\">Grados de Ciencias</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Matem\u00e1ticas</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/\", \"name\": \"Grados de Ciencias\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\", \"name\": \"Grado en Matem\\u00e1ticas\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</b> es una titulaci\u00f3n que tiene como objetivo formar a profesionales que sean expertos en el uso de <b>herramientas matem\u00e1ticas</b> y <b>estad\u00edsticas</b> para analizar y extraer conocimientos \u00fatiles a partir de grandes conjuntos de datos.</p><p>Al <b>estudiar Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</b> los alumnos adquirir\u00e1n conocimientos en materias como Matem\u00e1tica Computacional, Matem\u00e1tica Aplicada, Algebra o Bases de datos.</p><p>Este campo de estudio es especialmente relevante en la actualidad debido a la creciente cantidad de datos generados en diversas industrias y disciplinas, y a la necesidad de tomar decisiones basadas en el an\u00e1lisis de datos. Data Scientits, ser\u00e1 una de las profesiones m\u00e1s demandas por empresas de diversos sectores como financieros, salud, tecnol\u00f3gicos, empresariales entre otros. </p><p>Estudia el \u00fanico grado que te ofrece una formaci\u00f3n global sobre matem\u00e1ticas, estad\u00edstica y negocio.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Presencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a> <span class=\"paragraph-features__span\">,</span> <a class=\"paragraph-features__details-language\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/degree-mathematical-engineering-madrid/\" type=\"button\">Ingl\u00e9s</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 16 sep. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"d-none d-sm-none d-md-none d-lg-block\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-294-a16447598\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-294-a16447598\" id=\"cta-294-a16447598\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/297/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/297/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row w-icons\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-2\"><div class=\"highlighed-content__icons\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Solicita gratis tu estudio de Convalidaciones</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Si quieres trasladar tu expediente para cambiar de Universidad o has terminado un FP de Grado Superior y quieres continuar estudiando un grado puedes reconocer asignaturas superadas. En menos de una semana tendr\u00e1s tu plan de convalidaci\u00f3n personalizado de forma gratuita.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-link\"><a class=\"link link--primary\" href=\"https://uelightning.my.site.com/s/formularioconvalidacionext/f2f?language=es&amp;tit=984000100&amp;or=ext\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Solicita tu estudio</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>50% de descuento en la reserva de plaza para el curso 24/25 \u00a1Solo hasta el 31 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/4812/Bases-Legales-50-UG-TV-PG-Reserva-de-Plaza-Enero-2024.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos?</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"resumen-instalaciones-top-cfa33f86\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon active\" data-target=\"#resumen-instalaciones-top-cfa33f86\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-instalaciones-top-tab-cfa33f86\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Instalaciones top</span> <span aria-controls=\"resumen-un-plan-de-estudios-unico-cfa33f86\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-un-plan-de-estudios-unico-cfa33f86\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-un-plan-de-estudios-unico-tab-cfa33f86\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M.5 0v4.5a2 2 0 104 0v-3a1 1 0 00-2 0V5M6 .5h6.5a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1V8M11 4.5H7m4 3H7m4 3H4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Un plan de estudios \u00fanico</span> <span aria-controls=\"resumen-especializate-para-diferenciarte-cfa33f86\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-especializate-para-diferenciarte-cfa33f86\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-especializate-para-diferenciarte-tab-cfa33f86\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div>Especial\u00edzate para diferenciarte</span> <span aria-controls=\"resumen-en-contacto-con-las-empresas-cfa33f86\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-en-contacto-con-las-empresas-cfa33f86\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-en-contacto-con-las-empresas-tab-cfa33f86\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>En contacto con las empresas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"resumen-instalaciones-top-tab-cfa33f86\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"resumen-instalaciones-top-cfa33f86\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-instalaciones-top-cfa33f86\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Instalaciones top <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Para que puedas sacar el m\u00e1ximo rendimiento de nuestro modelo acad\u00e9mico tienes a tu disposici\u00f3n los laboratorios y salas de simulaci\u00f3n m\u00e1s avanzados:</p><ul><li>El <b>LORCA (Centro de Computaci\u00f3n Avanzada)</b>, inaugurado en 2022, no ha parado de crecer desde entonces. Actualmente est\u00e1 formado por un cl\u00faster de computaci\u00f3n distribuida con m\u00e1s de 700 n\u00facleos y m\u00e1s de 1 Terabyte de RAM. Como parte del cluster, 10 de los 12 equipos actuales montan una GPU GeForce RTX 3080Ti. Una infraestructura que permite, principalmente a estudiantes del Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica e Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al an\u00e1lisis de datos y cursos de postgrado en Inteligencia Artificial, Big Data o Ingenier\u00eda Aeron\u00e1utica, entre otros, utilizar sus altas capacidades para almacenar y procesar grandes vol\u00famenes de datos, as\u00ed como aplicar t\u00e9cnicas de Inteligencia Artificial o simulaci\u00f3n muy costosas en cuanto a procesamiento. Los estudiantes aprender\u00e1n a configurar, administrar y gestionar servicios basados en supercomputaci\u00f3n, utilizando un conjunto de equipos y servicios que, adem\u00e1s. incluyen un servidor de base de datos relacional y no relacional, un servidor privado virtual de servidores, un servidor web y varios equipos de simulaci\u00f3n avanzados.</li><li>La <b>Tech Factory</b> para desarrollar tus aplicaciones de software, proyectos de clase o personales, equipado con software con licencia profesional para crecer como experto inform\u00e1tico.</li><li>El <b>Robot Learning Lab</b> cuenta con un robot Pepper, robots NAO, Qbots y herramientas para el dise\u00f1o de tus propios robots.</li><li>El <b>Laboratorio Industria 4.0</b> para el aprendizaje de tecnolog\u00edas de ciberseguridad industrial IoT.</li><li>As\u00ed como el Fab Lab para crear tus prototipos, el Laboratorio de Electr\u00f3nica, el Laboratorio de Redes CISCO, el Laboratorio de F\u00edsica, el Club de Inform\u00e1tica y el Club de Ciencias, as\u00ed como la Biblioteca CRAI Dulce Chac\u00f3n y la Residencia Universitaria.</li></ul><p>Descubre <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/?search=&amp;school=1&amp;campus=1&amp;faculty=3\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">todas las instalaciones</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-un-plan-de-estudios-unico-tab-cfa33f86\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-un-plan-de-estudios-unico-cfa33f86\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-un-plan-de-estudios-unico-cfa33f86\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M.5 0v4.5a2 2 0 104 0v-3a1 1 0 00-2 0V5M6 .5h6.5a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1V8M11 4.5H7m4 3H7m4 3H4\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Un plan de estudios \u00fanico <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>El estudio de las Matem\u00e1ticas te lleva a comprender mejor qu\u00e9 ocurre a tu alrededor. Aprender\u00e1s a analizar, interpretar y solucionar problemas usando la l\u00f3gica y modelos matem\u00e1ticos. Ser\u00e1s capaz de abordar funciones de explotaci\u00f3n, desarrollo, dise\u00f1o y administraci\u00f3n de sistemas de gran volumen de datos y las funciones de an\u00e1lisis y aplicar tus conocimientos en m\u00faltiples sectores: sanidad, energ\u00eda, educaci\u00f3n, industria o investigaci\u00f3n.</p><p>Desarrollar\u00e1s conocimientos en 3 \u00e1reas:</p><ul><li>Matem\u00e1ticas, especializada en la rama de estad\u00edstica</li><li>Inform\u00e1tica enfocado al big data</li><li>Desarrollo y an\u00e1lisis de negocio para empresas.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-especializate-para-diferenciarte-tab-cfa33f86\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-especializate-para-diferenciarte-cfa33f86\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-especializate-para-diferenciarte-cfa33f86\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div>Especial\u00edzate para diferenciarte <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Te preparas para la certificaci\u00f3n <b>CCNA de Cisc</b>o y <b>Cloud Architecture de Amazon Web Services</b> y trabajar\u00e1s en los Laboratorio de redes , Laboratorio de rob\u00f3tica con robots Scorbot y Fanuc o pr\u00e1cticas con el sistema Lego Mindstrom, Laboratorio de electr\u00f3nica, anal\u00f3gica y digital.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-en-contacto-con-las-empresas-tab-cfa33f86\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-en-contacto-con-las-empresas-cfa33f86\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-en-contacto-con-las-empresas-cfa33f86\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>En contacto con las empresas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Realiza pr\u00e1cticas en empresas: European Space Agency, Iberia, Altran, Aernnova, Airbus, Siemens, IBM, Telef\u00f3nica, Vodafone, Deloitte, Everis, Indra Systems, Bosch Security Systems.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay\" data-src=\"siJNwKxOoSg\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video_matematicas.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video_matematicas.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h3 class=\"paragraph-button-image-url__title\">El futuro y el presente se est\u00e1n escribiendo con lenguaje matem\u00e1tico</h3><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Las matem\u00e1ticas siempre han sido imprescindibles, hoy no queda un rinc\u00f3n en la industria o en la sociedad al que no lleguen. La ciencia y la tecnolog\u00eda siguen revolucionando la forma de entender y solucionar los problemas y , la clave de todo, est\u00e1 en las matem\u00e1ticas.</p><p>Descubre, a trav\u00e9s de la experiencia de grandes profesionales, cu\u00e1les ser\u00e1n las profesiones del futuro, aplicaci\u00f3n en diferentes sectores, tendencias y oportunidades que est\u00e1n por llegar.</p><p>\u00bfTe animas a descubrir por qu\u00e9 el futuro depende de las matem\u00e1ticas?</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"AzOOLtYJiNk\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-matematica-testimoniales-vid.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-matematica-testimoniales-vid.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Nuestros alumnos te cuentan mejor que nadie porqu\u00e9 estudiar Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de datos en la Universidad Europea </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Descubre las ventajas de nuestro grado, porqu\u00e9 te ofrece m\u00e1s salidas profesiones y cuales son algunas de ellas. Podr\u00e1s especializarte en la menci\u00f3n que m\u00e1s te guste y desarrollar tu carrera profesional en cualquier sector de la industria o en empresa.</p><p>Con este grado no cierras ninguna puerta y estar\u00e1s preparado para afrontar los retos de la transformaci\u00f3n de las empresas.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><p class=\"testimonial__title hs\">Ellos te lo cuentan</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--multiple has-bg\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--multiple\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">Al estar aplicado al an\u00e1lisis de datos, nos preparan para nuestro futuro en una empresa o como emprendedores.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sofia_Corral___Alumna_.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sofia_Corral___Alumna_Ing_Matematic.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sofia_Corral___Alumna_Ing_Matematic.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sofia_Corral___Alumna_Ing_Matematic.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Sofia Corral</p><p class=\"testimonial__position\">Alumna del Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">La universidad organiza eventos culturales y sociales que son claves para relacionarse con estudiantes de otros grados.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cristina_rodriguez___A.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cristina_rodriguez___Alumna_Ing_Mat.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cristina_rodriguez___Alumna_Ing_Mat.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cristina_rodriguez___Alumna_Ing_Mat.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Cristina Rodr\u00edguez</p><p class=\"testimonial__position\">Alumna del Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--multiple\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--multiple\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Conoce el trabajo de nuestros estudiantes</h2><p class=\"cards__header-intro\">Consulta el Trabajo Fin de Grado de algunos de nuestros estudiantes:</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item cards__item--cta\"><p class=\"cards__title\">Patricia Mart\u00edn Ballesteros</p><p>OsoamorosO: Aplicaci\u00f3n multiplataforma para el alquiler de propiedades</p><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"/documents/3085/P_Martin_Ballesteros_TFG.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto presencial\", \"eventLabel\": \"grado en ingenieria matematica aplicada al analisis de datos (data science)\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consultar</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item cards__item--cta\"><p class=\"cards__title\">Marta Almendro \u00c1lvarez</p><p>EMoody: Detecci\u00f3n de Emociones a trav\u00e9s de la Voz</p><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"/documents/3086/MemoriaTFG_MartaAlmendro.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto presencial\", \"eventLabel\": \"grado en ingenieria matematica aplicada al analisis de datos (data science)\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consultar</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-219x219_oiRDrq2.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-219x219_oiRDrq2.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Oferta de movilidad</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Tenemos acuerdos con muchas universidades en distintos continentes para que puedas elegir la que m\u00e1s se adapta a tu formaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.moveon4.de/publisher/8/spa\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Ver mapa de destinos internacionales</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2><p>El estudio de las Matem\u00e1ticas te lleva a comprender mejor qu\u00e9 ocurre a tu alrededor. Aprender\u00e1s a analizar, interpretar y solucionar problemas usando la l\u00f3gica y modelos matem\u00e1ticos. Ser\u00e1s capaz de abordar funciones de explotaci\u00f3n, desarrollo, dise\u00f1o y administraci\u00f3n de sistemas de gran volumen de datos y las funciones de an\u00e1lisis y aplicar tus conocimientos en m\u00faltiples sectores: Sanidad, Energ\u00eda, Educaci\u00f3n, Industria o Investigaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Plan de estudios ofertado en el curso actual</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001101.pdf\">Eficacia personal y profesional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001102.pdf\">Fundamentos de empresa</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001103.pdf\">Marketing y Ventas</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001104.pdf\">Fundamentos de programaci\u00f3n y computadores</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001105.pdf\">Programaci\u00f3n orientada a objetos</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001106.pdf\">Bases de datos</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001107.pdf\">Principios b\u00e1sicos de la estad\u00edstica</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001108.pdf\">\u00c1lgebra</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001109.pdf\">C\u00e1lculo num\u00e9rico</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001110.pdf\">PROYECTO DE SISTEMA DE INFORMACI\u00d3N</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001201.pdf\">Impacto e influencia relacional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001202.pdf\">Operaciones y RRHH</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001203.pdf\">Estucturas de datos</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001204.pdf\">Inteligencia Artificial</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001205.pdf\">Gesti\u00f3n de proyectos</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001206.pdf\">Matem\u00e1tica discreta</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001207.pdf\">Inferencia estad\u00edstica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001208.pdf\">Estad\u00edstica computacional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001209.pdf\">Proyecto de Open Data I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001210.pdf\">Proyecto de Open Data II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001301.pdf\">Liderazgo emprendedor</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001302.pdf\">Direcci\u00f3n estrat\u00e9gica y An\u00e1lisis Financiero</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001303.pdf\">Alamcenamiento masivo de datos</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001304.pdf\">Aprendizaje Autom\u00e1tico</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001305.pdf\">Visualizaci\u00f3n de datos</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001306.pdf\">Lenguajes de programaci\u00f3n estad\u00edstica</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001307.pdf\">An\u00e1lisis de regresi\u00f3n multivariable</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001308.pdf\">Proyecto de Big Data I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001309.pdf\">Proyecto de Big Data II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001310.pdf\">Proyecto de Big Data III</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001401.pdf\">Sistemas de informaci\u00f3n empresarial</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001402.pdf\">Econom\u00eda y marketing digital</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001403.pdf\">Virtualizaci\u00f3n y seguridad</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001404.pdf\">Seguridad y Legislaci\u00f3n profesional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001405.pdf\">Aplicaciones y tendencias del an\u00e1lisis de datos</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001406.pdf\">Estudio de datos de panel</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001407.pdf\">Pr\u00e1cticas externas</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001408.pdf\">Trabajo Fin de Grado</a></td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001801.pdf\">Actividades Universitarias</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9840001802.pdf\">Ampliaci\u00f3n de pr\u00e1cticas</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>2017/2018</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>40</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Pr\u00e1cticas profesionales</h2><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).<br/>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.<br/>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso, pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p><p>Consultar <a href=\"/documents/4889/Convenios-empresas-practicas-UG-Ingenieria-Matematica.pdf\" target=\"_blank\"> listado de convenios de pr\u00e1cticas</a>.</p></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Competencias del t\u00edtulo</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"plan-de-estudios-basicas-763c8da8\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#plan-de-estudios-basicas-763c8da8\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-basicas-tab-763c8da8\" role=\"tab\">B\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-transversales-763c8da8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-transversales-763c8da8\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-transversales-tab-763c8da8\" role=\"tab\">Transversales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-generales-763c8da8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-generales-763c8da8\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-generales-tab-763c8da8\" role=\"tab\">Generales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-especificas-763c8da8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-especificas-763c8da8\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-especificas-tab-763c8da8\" role=\"tab\">Espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-basicas-tab-763c8da8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"plan-de-estudios-basicas-763c8da8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-basicas-763c8da8\">B\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p>CB1: Que los estudiantes hayan demostrado poseer y comprender conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</p><p>CB2: Que los estudiantes sepan aplicar sus conocimientos a su trabajo o vocaci\u00f3n de una forma profesional y posean las competencias que suelen demostrarse por medio de la elaboraci\u00f3n y defensa de argumentos y la resoluci\u00f3n de problemas dentro de su \u00e1rea de estudio.</p><p>CB3: Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</p><p>CB4: Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</p><p>CB5: Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-transversales-tab-763c8da8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-transversales-763c8da8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-transversales-763c8da8\">Transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p>CT1: Aprendizaje Aut\u00f3nomo: Habilidad para elegir las estrategias, las herramientas y los momentos que considere m\u00e1s efectivos para aprender y poner en pr\u00e1ctica de manera independiente lo que ha aprendido.</p><p>CT2: Autoconfianza: Capacidad para valorar nuestros propios resultados, rendimiento y capacidades con la convicci\u00f3n interna de que somos capaces de hacer las cosas y los retos que se nos plantean.</p><p>CT3: Capacidad para adaptarse a nuevas situaciones: ser capaz de valorar y entender posiciones distintas, adaptando el enfoque propio a medida que la situaci\u00f3n lo requiera.</p><p>CT4: Capacidad de an\u00e1lisis y s\u00edntesis: ser capaz de descomponer situaciones complejas en sus partes constituyentes; tambi\u00e9n evaluar otras alternativas y perspectivas para encontrar soluciones \u00f3ptimas. La s\u00edntesis busca reducir la complejidad con el fin de entenderla mejor y/o resolver problemas.</p><p>CT5: Capacidad para aplicar los conocimientos a la pr\u00e1ctica, para utilizar los conocimientos adquiridos en el \u00e1mbito acad\u00e9mico en situaciones lo m\u00e1s parecidas posibles a la realidad de la profesi\u00f3n para la cual se est\u00e1n formando.</p><p>CT6: Comunicaci\u00f3n oral/ comunicaci\u00f3n escrita: capacidad para transmitir y recibir datos, ideas, opiniones y actitudes para lograr comprensi\u00f3n y acci\u00f3n, siendo oral la que se realiza mediante palabras y gestos y, escrita, mediante la escritura y/o los apoyos gr\u00e1ficos.</p><p>CT7: Conciencia de los valores \u00e9ticos: Capacidad para pensar y actuar seg\u00fan principios universales basados en el valor de la persona que se dirigen a su pleno desarrollo y que conlleva el compromiso con determinados valores sociales.</p><p>CT8: Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n: Capacidad para buscar, seleccionar, analizar e integrar informaci\u00f3n proveniente de fuentes diversas.</p><p>CT9: Habilidades en las relaciones interpersonales: Capacidad de relacionarse positivamente con otras personas por medios verbales y no verbales, a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n asertiva, entendi\u00e9ndose por \u00e9sta, la capacidad para expresar o transmitir lo que se quiere, lo que se piensa o se siente sin incomodar, agredir o herir los sentimientos de la otra persona.</p><p>CT10: Iniciativa y esp\u00edritu emprendedor: Capacidad para acometer con resoluci\u00f3n acciones dificultosas o azarosas. Capacidad para anticipar problemas, proponer mejoras y perseverar en su consecuci\u00f3n. Preferencia por asumir y llevar a cabo actividades.</p><p>CT11: Planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n del tiempo: Capacidad para establecer unos objetivos y elegir los medios para alcanzar dichos objetivos usando el tiempo y los recursos de una forma efectiva.</p><p>CT12: Razonamiento cr\u00edtico: Capacidad para analizar una idea, fen\u00f3meno o situaci\u00f3n desde diferentes perspectivas y asumir ante \u00e9l/ella un enfoque propio y personal, construido desde el rigor y la objetividad argumentada, y no desde la intuici\u00f3n.</p><p>CT13: Resoluci\u00f3n de problemas: Capacidad de encontrar soluci\u00f3n a una cuesti\u00f3n confusa o a una situaci\u00f3n complicada sin soluci\u00f3n predefinida, que dificulte la consecuci\u00f3n de un fin.</p><p>CT14: Innovaci\u00f3n-Creatividad: Capacidad para proponer y elaborar soluciones nuevas y originales que a\u00f1aden valor a problemas planteados, incluso de \u00e1mbitos diferentes al propio del problema.</p><p>CT15: Responsabilidad: Capacidad para cumplir los compromisos que alcanza la persona consigo mismo y con los dem\u00e1s a la hora de realizar una tarea y tratar de alcanzar un conjunto de objetivos dentro del proceso de aprendizaje. Capacidad existente en todo sujeto para reconocer y aceptar las consecuencias de un hecho realizado libremente.</p><p>CT16: Toma de decisiones: Capacidad para realizar una elecci\u00f3n entre las alternativas o formas existentes para resolver eficazmente diferentes situaciones o problemas.</p><p>CT17: Trabajo en equipo: Capacidad para integrarse y colaborar de forma activa con otras personas, \u00e1reas y/u organizaciones para la consecuci\u00f3n de objetivos comunes.</p><p>CT18: Utilizaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC): Capacidad para utilizar eficazmente las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones como herramienta para la b\u00fasqueda, procesamiento y almacenamiento de la informaci\u00f3n, as\u00ed como para el desarrollo de habilidades comunicativas.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-generales-tab-763c8da8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-generales-763c8da8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-generales-763c8da8\">Generales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p>CG1. Capacidad para recopilar e interpretar datos e informaciones y extraer conclusiones reflexionando sobre asuntos de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica en el \u00e1mbito del an\u00e1lisis de datos.</p><p>CG2. Conocimiento de las herramientas matem\u00e1ticas b\u00e1sicas, principalmente de c\u00e1lculo, \u00e1lgebra lineal y probabilidad, para su aplicaci\u00f3n rigurosa y fiable que permita modelizar problemas reales complejos.</p><p>CG3. Conocimiento y aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas y herramientas inform\u00e1ticas, principalmente las bases de datos, la programaci\u00f3n de algoritmos y la inteligencia artificial, para construir, analizar e interpretar fuentes de datos incluyendo su obtenci\u00f3n, preprocesado, almacenamiento, an\u00e1lisis y visualizaci\u00f3n de resultados, que ayuden en la toma de decisiones en campos diversos.</p><p>CG4. Conocimiento de los fundamentos de empresa que permitan entender, interpretar y mostrar los datos de la forma m\u00e1s adecuada a cada organizaci\u00f3n.</p><p>CG5. Capacidad para colaborar con profesionales de otros campos (financiero, marketing, sanidad, etc.), trabajando en equipo, participando en la organizaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de proyectos, atendiendo a las normas de \u00e9tica profesional y las relativas a la protecci\u00f3n y seguridad de datos..</p><p>CG6. Capacidad de aprender de forma aut\u00f3noma nuevas t\u00e9cnicas y herramientas, as\u00ed como defender la necesidad de mantener, a lo largo de su vida profesional, un aprendizaje continuado y abordar problemas nuevos con nuevas herramientas.</p><p>CG7. Capacidad para comunicar a todo tipo de audiencia de manera clara y precisa, conocimientos, metodolog\u00edas, ideas, problemas y soluciones en el \u00e1mbito del an\u00e1lisis de datos.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-especificas-tab-763c8da8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-especificas-763c8da8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-especificas-763c8da8\">Espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><p><b>B\u00c1SICAS</b></p><p>CE1 Comprensi\u00f3n del concepto de empresa, as\u00ed como las \u00e1reas funcionales de la misma, incluyendo las relaciones entre ellas, y aplicaci\u00f3n de las distintas herramientas disponibles en cada una de ellas.</p><p>CE2 Comprensi\u00f3n de los fundamentos b\u00e1sicos, los principios y las aplicaciones de los sistemas inform\u00e1ticos, el desarrollo software y las bases de datos.</p><p>CE3 Conocimiento y aplicaci\u00f3n de forma eficiente los modelos de tipos de datos y los algoritmos para dise\u00f1ar soluciones a problemas.</p><p>CE4 Comprensi\u00f3n de las t\u00e9cnicas de dise\u00f1o, implementaci\u00f3n, captaci\u00f3n, almacenamiento y explotaci\u00f3n de bases de datos y los sistemas de gesti\u00f3n de bases de datos, tanto estructuradas como no estructuradas, monol\u00edticas y distribuidas</p><p>CE5 Comprensi\u00f3n del lenguaje matem\u00e1tico y su aplicaci\u00f3n para enunciar proposiciones y transmitir los conocimientos adquiridos en los distintos campos de las matem\u00e1ticas</p><p>CE6 Aplicaci\u00f3n de los conocimientos sobre: \u00e1lgebra lineal, c\u00e1lculo diferencial e integral, m\u00e9todos num\u00e9ricos, estad\u00edstica y optimizaci\u00f3n para la resoluci\u00f3n de problemas.</p><p>CE7 Conocimiento y aplicaci\u00f3n de las herramientas inform\u00e1ticas de an\u00e1lisis estad\u00edstico, c\u00e1lculo num\u00e9rico y simb\u00f3lico, visualizaci\u00f3n gr\u00e1fica, optimizaci\u00f3n y otras para experimentar en Matem\u00e1ticas y resolver problemas.</p><p><b>AVANZADAS</b></p><p>CE8 Capacidad para evaluar las tendencias en el mercado de la Econom\u00eda digital, as\u00ed como su impacto en el desarrollo social, econ\u00f3mico y cultural.</p><p>CE9 An\u00e1lisis de las t\u00e9cnicas de marketing digital valorando el impacto de sus decisiones en los beneficios, el mercado, las personas y la sociedad.</p><p>CE10 An\u00e1lisis de las t\u00e9cnicas de ingenier\u00eda de sistemas de informaci\u00f3n a los procesos de negocio.</p><p>CE11 Conocimiento y aplicaci\u00f3n de los principios fundamentales y t\u00e9cnicas b\u00e1sicas de los sistemas inteligentes y su aplicaci\u00f3n pr\u00e1cticas.</p><p>CE12 Conocimiento del Ciclo de vida de los datos, desde la operaci\u00f3n hasta la visualizaci\u00f3n. De los datos al conocimiento y del conocimiento a la estrategia de negocio.</p><p>CE13 An\u00e1lisis de las t\u00e9cnicas de replicaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y anonimizaci\u00f3n de los datos.</p><p>CE14 Conocimiento de los modelos y formas de evaluaci\u00f3n de servicios en base a criterios de capacidad de utilizaci\u00f3n y calidad de servicio.</p><p>CE15 Conocimiento de la legislaci\u00f3n en materia de datos personales, privacidad y derechos fundamentales de las personas, as\u00ed como los criterios y mecanismos de evaluaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de la seguridad vigentes en la actualidad.</p><p>CE16 Aplicaci\u00f3n de las metodolog\u00edas, arquitecturas y t\u00e9cnicas propias de Big Data para el almacenamiento y la gesti\u00f3n de los datos.</p><p>CE17 Aplicaci\u00f3n de los modelos y est\u00e1ndares del \u00e1mbito de los sistemas de grandes vol\u00famenes de datos.</p><p>CE18 Aplicaci\u00f3n de las t\u00e9cnicas de aprendizaje computacional para dise\u00f1ar e implementar aplicaciones y sistemas que las utilicen, incluyendo las dedicadas a extracci\u00f3n autom\u00e1tica de informaci\u00f3n y conocimiento a partir de grandes vol\u00famenes de datos.</p><p>CE19 Comprensi\u00f3n de las t\u00e9cnicas de interoperabilidad de sistemas e integraci\u00f3n y agregaci\u00f3n de datos.</p><p>CE20 Capacidad para dise\u00f1ar interfaces eficientes en el contexto del Big Data que garanticen la accesibilidad y usabilidad, utilizando t\u00e9cnicas de representaci\u00f3n gr\u00e1fica y anal\u00edtica.</p><p>CE21 Aplicaci\u00f3n del pensamiento estad\u00edstico y tener la capacidad de enfrentarse a las distintas etapas de un estudio estad\u00edstico (desde el planteamiento del problema hasta la exposici\u00f3n de los resultados).</p><p>CE22 Conocimiento y aplicaci\u00f3n de las t\u00e9cnicas y modelos, matem\u00e1ticos, estad\u00edsticos y de optimizaci\u00f3n, aplicados al procesamiento de datos, los sistemas de ayuda a la decisi\u00f3n, la b\u00fasqueda de relaciones entre variables y la realizaci\u00f3n de predicciones.</p><p>CE23 Capacidad para participar de forma activa en proyectos que incluyan el uso de datos abiertos y herramientas de an\u00e1lisis estad\u00edstico en entornos distribuidos.</p><p>CE24 Capacidad para participar de forma activa en proyectos en el \u00e1mbito de sistemas de gran volumen de datos que requieran el conocimiento, la evaluaci\u00f3n, la selecci\u00f3n y la utilizaci\u00f3n de herramientas soporte para el desarrollo de proyectos de big data.</p><p>CE25 Ejercicio original a realizar individualmente y presentar y defender ante un tribunal universitario, consistente en un proyecto en el \u00e1mbito de la ciencia de los datos de naturaleza profesional en el que se sinteticen e integren las competencias adquiridas en las ense\u00f1anzas</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Empleabilidad</h2></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__copy large\"><h2>Salidas Profesionales del Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</h2><p>Las principales salidas profesionales del Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica con aplicaci\u00f3n al an\u00e1lisis de datos (Data Science) son: </p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__content half_acordion\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Tendencias <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Big Data.</li><li>Empresas de Ingenier\u00eda o Energ\u00e9ticas.</li><li>Empresas Inform\u00e1ticas y Tecnol\u00f3gicas</li><li>Rob\u00f3tica.</li><li>Transportes y Automoci\u00f3n.</li><li>Inteligencia Artificial.</li><li>Seguros, Banca, Finanzas o Compa\u00f1\u00edas de Capital Riesgo.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>T\u00e9cnicas matem\u00e1ticas <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Data Scientist (Analista de Datos).</li><li>Ingeniero de Datos.</li><li>Administrador y/o Desarrollador de Sistemas Big Data.</li><li>Gestor de Infraestructuras para Big Data.</li><li>Responsable de Seguridad/Privacidad en proyectos Big Data.</li><li>Arquitecto de Soluciones Big Data/Business Intelligence.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Gesti\u00f3n y consultor\u00eda <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Data Consultant.</li><li>Auditor de Sistemas Big Data.</li><li>Carrera Directiva.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Start up <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Start up Tecnol\u00f3gica.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Docencia E I+D+i <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Ense\u00f1anza en el Sector P\u00fablico y Privado.</li><li>Departamentos de I+D+i.</li><li>Otros de Investigaci\u00f3n de Organismos P\u00fablicos.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><svg class=\"grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"112\" id=\"step_grid\" viewBox=\"0 0 167 112\" width=\"167\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 55.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"55.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 110.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"110.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 165.5 110.5)\" width=\"55\" x=\"165.5\" y=\"110.5\"></rect></svg><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Admisiones</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Comienza tu futuro en la Universidad Europea</b></p><p>En 3 pasos puedes convertirte en un alumno de la Universidad Europea.</p><p>Elegir qu\u00e9 estudiar es una de las decisiones m\u00e1s importantes, por ello disponemos de un proceso y un equipo asesor que te ayudar\u00e1 a guiarte en este camino.</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Pruebas De Acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Inicia tu proceso llamando a <a href=\"tel:(+34) 91 740 72 72\">(+34) 91 740 72 72</a> o solicita informaci\u00f3n y nuestros asesores se pondr\u00e1n en contacto contigo.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez admitido podr\u00e1s abonar tu reserva de plaza para garantizarla.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Matr\u00edcula</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Entrega la documentaci\u00f3n necesaria para formalizar t\u00fa matr\u00edcula.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Programa de becas y ayudas</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consulta las becas</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"estudiante chica\" aria-describedby=\"estudiante chica\" class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudiante-chica.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Convalidaciones y traslados de centro</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>No tienes por qu\u00e9 seguir en algo que no te gusta. Por eso hemos dise\u00f1ado planes espec\u00edficos de convalidaciones y traslados de centro. Solicita tu estudio de convalidaciones online para cambiar tu expediente y comentar tus estudios en la Universidad Europea.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.force.com/s/formularioconvalidacionext?language=es\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Solicitar online</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso y v\u00edas de acceso al t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Esta titulaci\u00f3n es id\u00f3nea para aquellos alumnos interesados en las matem\u00e1ticas, la inform\u00e1tica, los ordenadores y la tecnolog\u00eda en general.<br/>Los estudiantes deber\u00e1n disponer de una base de matem\u00e1ticas, as\u00ed como habilidades de comunicaci\u00f3n oral y escrita a nivel de Ciclos Formativos de Grado Superior o Bachillerato.<br/>Estos estudiantes est\u00e1n acostumbrados al uso del ordenador y las nuevas tecnolog\u00edas.<br/>En la titulaci\u00f3n deber\u00e1n desarrollar sus capacidades de an\u00e1lisis, s\u00edntesis, planificaci\u00f3n y razonamiento deductivo. Adem\u00e1s se fomentar\u00e1n sus habilidades de iniciativa, liderazgo y trabajo en equipo para la resoluci\u00f3n de problemas y para el desarrollo de proyectos pr\u00e1cticos.<br/> Deber\u00e1n tener inter\u00e9s por asumir retos de innovaci\u00f3n y por la formaci\u00f3n continua a lo largo de su vida profesional.<br/>Tambi\u00e9n podr\u00e1n tener acceso al grado los mayores de 40 a\u00f1os que, sin disponer de titulaci\u00f3n que les permita el acceso a la universidad, acrediten una determinada experiencia laboral o profesional en relaci\u00f3n con el grado al que pretenden acceder.</p><p>Para acreditar la experiencia laboral y profesional, el estudiante deber\u00e1 adjuntar a su solicitud un portafolio (dossier de evidencias) que incluya la siguiente informaci\u00f3n:</p><ul><li>Carta de motivaci\u00f3n.</li><li>Vida Laboral.</li><li>Curr\u00edculum Vitae.</li><li>Evidencias documentales (cartas de recomendaci\u00f3n, t\u00edtulos de cursos de formaci\u00f3n, o cualesquiera otros que est\u00e9n vinculados con el grado al que se solicita el acceso).</li><li>Idiomas.</li></ul><p>El procedimiento establecido en la Universidad para el acceso ser\u00e1 el siguiente:</p><p>El estudiante solicita al departamento de Admisiones el acceso al grado acompa\u00f1ando la solicitud de un porfolio.<br/>La solicitud se remite al director de titulaci\u00f3n quien, comprobando que las evidencias presentadas en el porfolio se ajustan al grado solicitado, proceder\u00e1 a mantener una entrevista con el estudiante con el fin de evaluar competencias que requieren la observaci\u00f3n directa y que est\u00e1n relacionadas con el \u00e9xito acad\u00e9mico en el t\u00edtulo en el que se solicita el acceso, as\u00ed como para detectar necesidades espec\u00edficas de formaci\u00f3n.<br/>La Universidad podr\u00e1 establecer una prueba espec\u00edfica que garantice que el estudiante re\u00fane las competencias m\u00ednimas para poder cursar el grado.<br/>Todos los estudiantes admitidos despu\u00e9s del procedimiento de selecci\u00f3n reciben una carta de la Universidad, donde se les indica la admisi\u00f3n al t\u00edtulo de Grado para el que hubieran realizado y superado pruebas de admisi\u00f3n.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Podr\u00e1n acceder a los estudios de grado los estudiantes seg\u00fan los accesos establecidos en el Real Decreto 1892/2008, de 14 de noviembre, y legislaci\u00f3n vigente aplicable, en concreto:</p><ul><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente.</li><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en las Pruebas de Acceso para mayores de 25 a\u00f1os y mayores de 45 a\u00f1os.</li><li>T\u00e9cnicos superiores, T\u00e9cnicos Superiores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y T\u00e9cnicos Deportivos Superiores.</li><li>Diplomados, Licenciados, Ingenieros T\u00e9cnicos, Ingenieros, Arquitectos o Graduados.</li><li>Los alumnos estudiantes de Bachillerato de sistemas educativos de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea y de otros pa\u00edses con los que se hayan suscrito acuerdos internacionales al respecto, podr\u00e1n acceder al Grado siempre que en su sistema educativo tengan acceso a la universidad.</li><li>Los estudiantes de otros pa\u00edses que no tengan acuerdo internacional suscrito, deber\u00e1n homologar sus estudios y realizar la/s prueba/s de acceso a la universidad.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"HPR Lab Universidad Europea de Madrid\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HPR_Lab_pasillo.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar en la Universidad Europea: nuestras instalaciones y nuestro modelo de aprendizaje experiencial.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-madrid.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"m-jpa\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-5 order-12 order-md-1\"><p class=\"m-jpa__title hs\">Jornadas de Puertas Abiertas</p><div class=\"rich-text-editor m-jpa__intro\"><p>Participa en nuestros Open Days para conocer de primera mano nuestro avanzado <b>modelo acad\u00e9mico de aprendizaje experiencial</b>, al equipo docente que ya piensa en tu futuro, los distintos programas de formaci\u00f3n que ponemos a tu disposici\u00f3n y como comenzar\u00e1s tus estudios este pr\u00f3ximo curso acad\u00e9mico.</p></div><a class=\"cta cta--primary m-jpa__btn\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-puertas-abiertas-villaviciosa-20-enero/\">Ap\u00fantate</a><div class=\"row\"></div></div><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1 order-1 order-md-12\"><div class=\"m-jpa__info\"><p class=\"m-jpa__date\">\n            <span class=\"m-jpa__day\">20</span>\n            <span class=\"m-jpa__month\">Enero</span>\n        </p><div class=\"m-jpa__img-c u-overlay\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" width=\"610\"/></noscript></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"Visita el campus\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/visita-campus.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"Visita el campus\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/visita-campus.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Ven a conocer el campus</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Conoce las instalaciones y descubre por qu\u00e9 la Universidad Europea est\u00e1 hecha para ti.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-15943-a76955321\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Reserva tu visita</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-15943-a76955321\" id=\"cta-15943-a76955321\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_expanded/15943/297/\" data-block-id=\"190ae9f6-ebed-4ce0-8045-0d9aa5315387\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro</h2><p>El 56% de nuestro claustro tiene un grado en doctor</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro profesorado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>Luis Miguel Gracia Exp\u00f3sito (Coordinador)</b><br/>Profesor del departamento de Ciencias y Tecnolog\u00edas Digitales. M\u00e1ster Universitario en Educaci\u00f3n Superior Universidad Europea de Madrid, Certificado en Aptitud Pedag\u00f3gica (UCM), Licenciado en Ciencias Matem\u00e1ticas (UCM). Su experiencia profesional comienza en departamentos de sistemas de informaci\u00f3n de empresas de telecomunicaciones, lo que le permiti\u00f3 trabajar con grandes vol\u00famenes de datos y entender la importancia de la eficiencia y la optimizaci\u00f3n de los distintos procesos. Posteriormente adquiri\u00f3 una amplia experiencia docente, en el \u00e1rea de las matem\u00e1ticas aplicadas a las distintas ramas de la ingenier\u00eda, entre las se encuentra la inform\u00e1tica, que le ha permitido profundizar en los conocimientos t\u00e9cnicos y conocer las distintas herramientas matem\u00e1ticas, como por ejemplo el \u00e1lgebra matricial, utilizadas para resolver problemas de grandes vol\u00famenes de datos en distintas problem\u00e1ticas del \u00e1rea computacional.<br/> Aunando ambas experiencias, profesional y docente, desarrolla su labor investigadora en dos l\u00edneas distintas: la medici\u00f3n de la respuesta emocional de usuarios de aplicaciones educativas desarrolladas en entornos de realidad virtual y la modificaci\u00f3n y desarrollo de nuevos modelos basados en el \u00e1lgebra matricial, que permitan mejorar los rendimientos de los actuales o tratar nuevas problem\u00e1ticas.</li><li><b>Ana del Valle Corrales Paredes</b><br/>Es Ingeniera de Sistemas por la Universidad de los Andes, Venezuela. Tiene una Maestr\u00eda en Rob\u00f3tica y Automatizaci\u00f3n por la Universidad Carlos III de Madrid, Espa\u00f1a, donde tambi\u00e9n recibi\u00f3, en 2012, el t\u00edtulo de Doctora en Ingenier\u00eda de Automatizaci\u00f3n Industrial. La Dra. Corrales ha sido profesora ayudante en el Departamento de Ingenier\u00eda de Sistemas y Autom\u00e1tica de la Universidad Carlos III de Madrid. Ha trabajado en varios proyectos de investigaci\u00f3n relacionados con robots m\u00f3viles y sociales y tecnolog\u00edas RFID. En la actualidad, es Profesora Adjunta en el Departamento de Ciencia, Computaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda de la Universidad Europea de Madrid y Coordinadora de la Titulaci\u00f3n del Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica. Adem\u00e1s, es Investigadora Principal en el Grupo Smart Interactive Systems, su investigaci\u00f3n se centra en el \u00e1rea de la rob\u00f3tica social, la interacci\u00f3n humano-robot y la interacci\u00f3n humano-avatar. Tiene un inter\u00e9s especial en las interfaces de usuario, el pensamiento de dise\u00f1o, la creatividad y la fotograf\u00eda.</li><li><b>Enrique Puertas Sanz</b><br/>Ingeniero Inform\u00e1tico y Doctor en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Aplicadas. Especialista en Inteligencia Artificial y Big Data. Miembro del grupo de investigaci\u00f3n de \u201cSistemas Inteligentes\u201d, y co-director grupo \u201cMachine Learning Salud-UE\u201d, centrado en el desarrollo y aplicaci\u00f3n de herramientas de Inteligencia Artificial a la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y de gesti\u00f3n sanitaria. Es adem\u00e1s autor del \"Manual pr\u00e1ctico de Inteligencia Artificial en entornos sanitarios\". Como investigador ha participado en m\u00e1s de una veintena proyectos y contratos de investigaci\u00f3n, nacionales y europeos, y es autor de m\u00e1s de una treintena de publicaciones en revistas y congresos internacionales en temas relacionados con Big Data, Miner\u00eda de Datos, e Inteligencia Artificial.</li><li><b>Carlos Moreno Mart\u00ednez</b><br/>Licenciado en Inform\u00e1tica, doctor en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n aplicadas, certificado en ITIL\u00ae v3 y en ISO20000, profesor del departamento de \"Ciencia, Computaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda\". Experiencia profesional en empresas del sector tecnol\u00f3gico de software, nacional e internacional, hasta su incorporaci\u00f3n a la Universidad Europea de Madrid. Es experto en procesos y portfolio de gesti\u00f3n TI. Colaborador de start-ups y empresas de reciente creaci\u00f3n para el dise\u00f1o y estrategia de su portfolio de productos y servicios. Miembro fundador del grupo de investigaci\u00f3n multidisciplinar SmartIS (Smart Interatvice Systems), en la Escuela de Arquitectura, Ingeniera y Dise\u00f1o (Universidad Europea, 2019), dedicado al estudio de la respuesta emocional de las personas a la tecnolog\u00eda, expandiendo los principios de la HCI (human-computer interaction). Sus \u00e1reas de inter\u00e9s son la innovaci\u00f3n empresarial surgida en la universidad, y las competencias y habilidades profesionales para la econom\u00eda digital.</li><li><b>Daniel G\u00f3mez Vergel</b><br/>Licenciado en F\u00edsica por la Universidad de Sevilla y Doctor en F\u00edsica Te\u00f3rica por la Universidad Complutense de Madrid. Su inter\u00e9s por la Ciencia le ha permitido ocupar puestos de investigaci\u00f3n en \u00e1reas de muy diversa naturaleza (F\u00edsica At\u00f3mica, Gravedad Cu\u00e1ntica, Big Data) en centros de reconocido prestigio, colaborando con equipos experimentales y te\u00f3ricos tanto en Espa\u00f1a como en el extranjero. En la actualidad, forma parte del equipo docente del Departamento de Ciencia, Computaci\u00f3n &amp; Tecnolog\u00eda de la Universidad Europea (Madrid) e imparte cursos de F\u00edsica, Matem\u00e1ticas y Programaci\u00f3n enfocados a diversos Grados acad\u00e9micos. Es, asimismo, miembro del grupo de investigaci\u00f3n Data Science Lab centrado en el dise\u00f1o y an\u00e1lisis de sistemas de recomendaci\u00f3n y de detecci\u00f3n de emociones.<br/>Puedes consultar su blog de divulgaci\u00f3n acerca del lenguaje de programaci\u00f3n ISO C++ en: <a href=\"https://dgvergel.blogspot.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://dgvergel.blogspot.com/</a></li><li><b>Fernando Aparicio Galisteo</b><br/>Licenciado en Ciencias F\u00edsicas, MBA, MSc. (Inteligencia Artificial Avanzada), PhD. (Ingenier\u00eda Multidisciplinar). Desde el a\u00f1o 2010, profesor en el Departamento de Sistemas Inform\u00e1ticos, Autom\u00e1tica y Comunicaciones de la UEM (DSIAC), e investigador en el Grupo de investigaci\u00f3n en Sistemas Inteligentes (GSI).</li><li><b>Gabriel Mar\u00edn D\u00edaz</b><br/>Licenciado en Ciencias F\u00edsicas, especializado en C\u00e1lculo Autom\u00e1tico (1993). CAP Matem\u00e1ticas (2006). M\u00e1ster en Estad\u00edstica Aplicada (2014). Doctorado en Data Science UCM (fecha fin 2022, a falta de lectura de tesis).</li><li><b>Gonzalo Mariscal Vivas</b><br/>15 a\u00f1os de experiencia en puestos de direcci\u00f3n, gesti\u00f3n de equipos, desarrollo de negocio y gesti\u00f3n de proyectos a nivel nacional e internacional en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n y las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n. Actualmente es Director del Departamento de Ciencia, Computaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda de la Universidad Europea de Madrid liderando un equipo de 70 personas. Tambi\u00e9n es docente en las titulaciones de Ingenier\u00eda inform\u00e1tica y Dise\u00f1o de Videojuegos, donde imparte asignaturas relacionadas con la Gesti\u00f3n de Proyectos y las tecnolog\u00edas de Realidad Virtual y Aumentada. Formaci\u00f3n: Doctor en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Aplicadas (UEM), M\u00e1ster en Ciencias de la Computaci\u00f3n e Inteligencia Artificial (UPM), Ingeniero en Inform\u00e1tica (UPM) y MBA - M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas en UEM.</li><li><b>Jos\u00e9 Alberto Aij\u00f3n</b><br/>Imparte las asignaturas de f\u00edsica, c\u00e1lculo (I y II), \u00e1lgebra, estad\u00edstica, matem\u00e1tica discreta, an\u00e1lisis de regresi\u00f3n multivariante y variable compleja. Entre 2006 y 2018 fue gerente del Centro de estudios t\u00e9cnicos Tron Systems con dos academias en Arturo Soria y en Francos Rodr\u00edguez en las que impart\u00ed clases de C\u00e1lculo, \u00c1lgebra, F\u00edsica, Estad\u00edstica, Inferencia Estad\u00edstica, Mec\u00e1nica, Mec\u00e1nica de Fluidos, Ingenier\u00eda T\u00e9rmica, Teor\u00eda de Circuitos e Ingenier\u00eda de Control a nivel Universitario. Entre 2000 y 2005 trabajo en Amena como t\u00e9cnico especialista del Departamento de Normas y Procedimientos.</li><li><b>Pedro Jos\u00e9 Lara Bercial</b><br/>Profesor Doctor Acreditado y Titular de Universidad con intereses en la Innovaci\u00f3n Educativa y las TIC aplicadas a la docencia y al tercer sector y las pruebas autom\u00e1ticas de software. Da clases no s\u00f3lo de aspectos t\u00e9cnicos como el desarrollo y la ingenier\u00eda de software, sino tambi\u00e9n de habilidades transversales para ingenieros. Actualmente es subdirector de la escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o de la Universidad Europea con responsabilidad sobre los t\u00edtulos de grado del \u00e1rea de Ciencia, Computaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, pero ha ocupado otros puestos como el de Director de departamento o Vicerrector.<br/>Durante su etapa como Vicerrector de Innovaci\u00f3n y Proyectos Educativos, lider\u00f3 un equipo de especialistas en innovaci\u00f3n educativa con la misi\u00f3n de asegurar el correcto desarrollo del Modelo Acad\u00e9mico de la Universidad Europea, teniendo como uno de los ejes fundamentales la Innovaci\u00f3n Docente. Por \u00faltimo, como profesional de las TIC acumul\u00f3 experiencia en el dise\u00f1o, desarrollo y gesti\u00f3n de proyectos tecnol\u00f3gicos y de desarrollo de software.</li><li><b>Rafael Mu\u00f1oz Gil</b><br/>Doctorado en Tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n aplicadas (cum laude), M\u00e1ster en Big Data Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, M\u00e1ster Business Administration, Ingeniero Superior Inform\u00e1tico esp. Inteligencia Artificial. Actualmente Director del M\u00e1ster en Business Analytics y Director del M\u00e1ster en Fintech y Blockchain. Responsable tecnol\u00f3gico en el \u00e1rea de Morosidad Empresas en CaixaBank. Docente en el M\u00e1ster de Fintech y Blockchain. Docente en el M\u00e1ster de Big Data y Business Analytics. Docente en el M\u00e1ster de Gesti\u00f3n y Direcci\u00f3n Financiera.</li><li><b>Guillermo Castilla Cebri\u00e1n</b><br/>Doctor Ingeniero de Caminos, Canales y Puertos de la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid. M\u00e1ster Universitario en Sistemas de Ingenier\u00eda Civil, especializado en Transporte y Territorio. Especialidad doctoral en sistemas estad\u00edsticos de transporte aplicados a carreteras convencionales espa\u00f1olas.</li><li><b>Antonio Barba Salvador</b><br/>Antonio I. Barba Salvador se doctor\u00f3 en ingenier\u00eda multidisciplinar por la UEM, donde es miembro del grupo de investigaci\u00f3n \"Data Science Laboratory\". Su \u00e1rea de investigaci\u00f3n se enmarca en la ac\u00fastica ambiental, el aprendizaje autom\u00e1tico y la computaci\u00f3n afectiva, y su aplicaci\u00f3n a problemas reales como el an\u00e1lisis de medios sociales y las nuevas formas de interacci\u00f3n hombre-m\u00e1quina. Ha publicado art\u00edculos relacionados con la evaluaci\u00f3n del impacto ambiental y ha realizado varias conferencias en congresos nacionales.</li><li><b>Mar\u00eda de la Luz Morales Botello</b><br/>Mar\u00eda de la Luz Morales es Licenciada en F\u00edsicas por la Universidad Complutense de Madrid. Realiz\u00f3 un m\u00e1ster oficial en \"Neurociencia y Biolog\u00eda del Comportamiento\" en la Universidad Pablo de Olavide de Sevilla (2008) donde posteriormente, se doctor\u00f3 en Neurociencias (2016), trabajo por el que recibi\u00f3 el Premio Extraordinario de Doctorado. Tiene una trayectoria multidisciplinar que comenz\u00f3 como programadora en una empresa tecnol\u00f3gica (Ingenier\u00eda de Software Avanzado, IBM Global Services, 2005-2006). Tras este per\u00edodo se incorpor\u00f3 como investigadora pre-doctoral en el Grupo de Bioingenier\u00eda y Neurofisiolog\u00eda Experimental del Hospital Nacional de Parapl\u00e9jicos de Toledo, donde se form\u00f3 en t\u00e9cnicas experimentales y computacionales. En 2013 se incorpor\u00f3 como investigadora en la Universidad Europea de Madrid (UEM), dirigiendo as\u00ed su campo de experiencia hacia el procesamiento del lenguaje natural, IoT y tecnolog\u00edas orientadas a Big Data para aplicaciones a la salud y participando/dirigiendo proyectos internos y nacionales en el \u00e1rea. As\u00ed mismo, ha ganado experiencia en estudios cualitativos y cuantitativos de percepciones en humanos. Desde 2017 ejerce su actividad docente en la UEM dentro del \u00e1rea de las ingenier\u00edas inform\u00e1tica y biom\u00e9dica, principalmente. Ha dirigido numerosos trabajos fin de grado y m\u00e1ster y ha sido directora del M\u00e1ster Universitario en Salud Digital en la UEM y coordinadora trabajos fin de grado. Actualmente, mantiene su actividad docente junto a su actividad como coordinadora de pr\u00e1cticas en empresa y es miembro del Comit\u00e9 de Empresa y del Comit\u00e9 de Seguridad y Salud de la UEM. Su actividad investigadora actual se enfoca hacia el estudio de la Sensibilidad del Procesamiento Sensorial. Mar\u00eda de la Luz Morales es autora de m\u00e1s de 20 publicaciones en revistas y congresos cient\u00edficos en \u00e1reas como la biomedicina, neurociencia y tecnolog\u00eda.</li><li><b>Santiago Torres Alegre<br/></b>Ingeniero de Telecomunicaci\u00f3n (UPM). Licenciado en Derecho (UNED). Master en Direcci\u00f3n Comercial y Marketing. 14 a\u00f1os de experiencia en operador de telecomunicaciones. 12 a\u00f1os como docente universitario. 6 a\u00f1os como consultor freelance.</li><li><b>Raquel P\u00e1ez Pav\u00f3n</b><br/>Licenciada en F\u00edsicas por la Universidad Complutense de Madrid. Durante gran parte de mi carrera he participado en numerosos proyectos en el \u00e1mbito de la inform\u00e1tica, concretamente en el desarrollo de software bancario. Entre otros, he colaborado en empresas como Bankinter, BBVA y recientemente en INDRA donde adem\u00e1s he trabajado como coach para la trasformaci\u00f3n de trabajo en metodolog\u00eda Agile. Otras titulaciones: adem\u00e1s de la inform\u00e1tica, tambi\u00e9n he centrado mis conocimientos en aspectos relacionados con las energ\u00edas renovables, concretamente en el dise\u00f1o y mantenimiento de instalaciones de energ\u00eda solar y fotovoltaica (UPM) y dise\u00f1o e instalaci\u00f3n de Biomasa y E\u00f3lica (UCM). Desde 2018, desarrollo mis funciones como docente en la Universidad Europea.</li><li><b>Carlos Ram\u00edrez Liz\u00e1n</b><br/>Ingeniero de desarrollo Big Data en Accenture Espa\u00f1a.<br/> Profesor de Grado de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica dedicado a impartir asignaturas de Inteligencia Artificial e Introducci\u00f3n a la Ingenier\u00eda del Software</li><li><b>Christian Vladimir Sucuzhanay Ar\u00e9valo</b><br/>Desde los 20 a\u00f1os he creado proyectos, sociedades, empresas en varios \u00e1mbitos y en diferentes pa\u00edses, lo que me ha convertido en un emprendedor con dotes de liderazgo, capacidad de gesti\u00f3n y toma de decisiones.<br/>Llevo varios a\u00f1os impartiendo las asignaturas de: Proyectos de Big Data I, II, programaci\u00f3n concurrente y distribuida, liderazgo emprendedor, lenguajes de programaci\u00f3n estad\u00edstica, todos relacionados con nuevas tecnolog\u00edas, Big Data y emprendimiento.</li><li><b>Ana Medina Palomo</b><br/>Soy Ingeniera Industrial con un M\u00e1ster en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica y un Doctorado en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica, por la Universidad Carlos III de Madrid. He trabajado en varios campos, especialmente relacionados con aplicaciones biom\u00e9dicas, tanto en Espa\u00f1a como en EE.UU, donde trabaj\u00e9 3 a\u00f1os como postdoc en la University of California San Diego, en el departamento de \"Radiation Medicine and Applied Physics\". Tengo m\u00e1s de 5 a\u00f1os de experiencia docente en cursos de grado y postgrado.</li><li><b>\u00c1lvaro S\u00e1nchez P\u00e9rez<br/></b>Ing. en Telecomunicaciones, especializado en Big Data y visualizaci\u00f3n de datos. Muy t\u00e9cnico, pero con una rama de dise\u00f1o y negocio. He desarrollado mi carrera profesional entre la empresa y la universidad, con experiencia desarrollando y liderando proyectos IoT y Big Data, y como profesor en grado y posgrado, y director de programas de Data Science.</li><li><b>Juan Miguel Mart\u00ednez Orozco<br/></b>Doctor (1997) y M\u00e1ster (1991) por la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid. Ha sido investigador durante 10 a\u00f1os en el Spanish EIA Centre, y desde 1998 es profesor en la UEM. Autor de diversas publicaciones en libros y revistas cient\u00edficas, es miembro del comit\u00e9 cient\u00edfico en congresos nacionales e internacionales, y ha escrito informes de referencia sobre medio ambiente para la Comisi\u00f3n Europea y la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola.</li><li><b>Bego\u00f1a Casas Sierra<br/></b>Bego\u00f1a Casas Sierra es Licenciada en Derecho por ICADE-UPCO, Doctora Cum Laude en Derecho Internacional P\u00fablico y Relaciones Internacionales y actualmente cursa un Segundo Doctorado en Econom\u00eda Azul y Sostenibilidad. Ha realizado un Executive MBA (EMBA) por ESADE Business School (Premio al Talento), M\u00e1ster en Asesor\u00eda Fiscal para Profesionales (MAFP) por el IE Business School, Experta en Direcci\u00f3n Empresarial por la Universidad Complutense (UCM), M\u00e1ster en Derecho y Pol\u00edticas de la Uni\u00f3n Europea por la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED), M\u00e1ster en Diplomacia y Relaciones Internacionales por la Escuela Diplom\u00e1tica de Espa\u00f1a, Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n (MAEC) y Experta en Sostenibilidad y Estrategias para la Industria por el Massachussetts Institute of Technology (MIT). Cuenta con experiencia profesional trabajando para diversas multinacionales como Directora de Empresas (Estrategia, Tributaci\u00f3n, Comercio Internacional) y Consultora Senior (Tax&amp;Legal), as\u00ed como en el tercer sector, donde ha dirigido proyectos internacionales en Oriente Medio. Ha colaborado tambi\u00e9n con diversas organizaciones internacionales, como Naciones Unidas (ODS, Desarrollo Humano) y la Comisi\u00f3n Europea (DG TAXUD, Taxation and Customs Union). Ha desarrollado su carrera profesional en un entorno internacional, trabajando en m\u00e1s de 25 pa\u00edses y ha asesorado a numerosas multinacionales en Estrategia Empresarial. Ha obtenido el Premio a la Mejor Labor Docente 2018-2019 por la Universidad Europea y colabora frecuentemente con dicha universidad en diversos medios de comunicaci\u00f3n.</li><li><b>Manuel Primo Prieto<br/></b>Doctor en Econom\u00eda y Empresa, Licenciado en Psicolog\u00eda, Especializado en Psicolog\u00eda Industrial, M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Recursos Humanos, M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (Tres especialidades) y Graduado en Derecho del Trabajo.<br/>Ha desempe\u00f1ado puestos en la Direcci\u00f3n de RR.HH. durante 25 a\u00f1os en Banco Popular, Banco Zaragozano, Grupo Start Holding y Chronoexpres (Grupo Correos). Como docente, en la Universidad Europea y en la Escuela Superior de Marketing, en su MBA. Actualmente es director del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de RR.HH. en la Universidad Europea.</li><li><b>Raquel Ure\u00f1a Joyanes<br/></b>Doctora en Inform\u00e1tica por la Universidad Pontificia de Salamanca y Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales por la Universidad de Granada. Cuenta con varios postgrados en Sociedad de la Informaci\u00f3n y Transformaci\u00f3n Digital. Comenz\u00f3 su carrera profesional en la multinacional Diageo hasta iniciar su labor docente en la universidad. Ha sido profesora en varias universidades nacionales e internacionales. Cuenta con publicaciones y art\u00edculos acad\u00e9micos<br/> Ha participado en proyectos europeos como GMOSS y Erasmus Plus. Sus principales \u00e1reas de investigaci\u00f3n son Innovaci\u00f3n empresarial, Transformaci\u00f3n digital y la sostenibilidad empresarial.</li><li><b>Almudena Briones Bermejo<br/></b>Almudena Briones. Licenciada en Econom\u00eda por la UCM (especialidad An\u00e1lisis Econ\u00f3mico-Econom\u00eda cuantitativa) y M\u00e1ster en Estad\u00edstica Aplicada y Estad\u00edstica para el Sector P\u00fablico (UAH). Cuenta con m\u00e1s de 16 a\u00f1os de experiencia profesional como analista y asesora econ\u00f3mica en el sector p\u00fablico y privado. Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n se centran en las \u00e1reas de la Econom\u00eda del Deporte y la Estad\u00edstica P\u00fablica.</li><li><b>Helena L\u00f3pez-Casares Pertusa<br/></b>Doctora en Neurociencia Cognitiva de las Organizaciones por la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid. Licenciada en Ciencias de la Informaci\u00f3n por la Universidad Complutense de Madrid. Experta universitaria en Comunicaci\u00f3n P\u00fablica y Defensa por la UNED y el Instituto Guti\u00e9rrez Mellado. M\u00e1ster en Neuromanagement comercial por ESCO. Posgrado en direcci\u00f3n de relaciones p\u00fablicas por ECOL-Universidad de Barcelona. Titulaci\u00f3n como coach profesional por la Escuela Transpersonal de Coaching.<br/> Es profesora de la Universidad Europea, donde distintas asignaturas en el \u00e1rea de marketing y ventas, desde la perspectiva de las nuevas tendencias, como el marketing experiencial, el neuromarketing o la neuroventa. Es investigadora principal del grupo de investigaci\u00f3n Neurociencia, liderazgo y comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea y directora de M\u00e1ster en Product Manager y Estrategia de Negocio. Autora de varios cap\u00edtulos de libros, art\u00edculos y asistente habitual a congresos con ponencias relacionadas con la complejidad del cambio, las nuevas competencias para el directivo del siglo XXI o el marco humanista para la empresa y la econom\u00eda del siglo XXI.<br/> Ha compaginado su actividad docente con cargos de responsabilidad en el \u00e1rea de marketing y comunicaci\u00f3n en empresas como HP, Aqua eSolutions o Grupo SP, as\u00ed como en agencias de relaciones p\u00fablicas y comunicaci\u00f3n.</li><li><b>David Rodr\u00edguez Guti\u00e9rrez<br/></b>MSc. Ingenier\u00eda Aeron\u00e1utica por la Universidad Carlos III de Madrid, ha realizado diversas estancias de investigaci\u00f3n en centros extranjeros: Purdue University (doce meses), The University of Sydney (seis meses), Norwegian University of Science and Technology (tres meses). Actualmente trabaja en el Instituto Nacional de T\u00e9cnica Aeroespacial, como Ingeniero de I+D en el departamento de Propulsi\u00f3n. Sus \u00e1reas de especialidad son la Mec\u00e1nica de Fluidos, el Modelado Matem\u00e1tico de Fen\u00f3menos F\u00edsicos y la Computaci\u00f3n de Alto Rendimiento (HPC).</li><li><b>Roberto Gonz\u00e1lez M\u00e1rquez<br/></b>Ing. en Telecomunicaciones por la UPM, especializado en Seguridad de la Informaci\u00f3n. Amplia experiencia en inform\u00e1tica forense, respuesta ante incidentes y pentesting. Gran parte de su carrera la ha desarrollado en SELAE y trabajando como freelance, realizando peritajes y pentesting a distintas organizaciones. M\u00faltiples certificaciones del SANS Institute (GPEN, GCIH, GMOB, GREM, GCFA, GCFE, GWAPT, GCIA y GCUX) y de hacking \u00e9tico (CEH). Experiencia en gesti\u00f3n de proyectos y sistemas de gesti\u00f3n, ITIL, Lead Auditor ISO 27001, RGPD y ENS. Experiencia con arquitecturas de seguridad, diferentes appliances y virtualizaci\u00f3n. Participaci\u00f3n en proyectos de seguridad Cloud. PKI. HSM. Seguridad Web, requisitos de aplicaciones y pruebas de seguridad (OWASP).</li><li><b>Jorge Asiain Sastre<br/></b>M\u00e1s de 10 a\u00f1os de experiencia como profesor de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica.<br/>25 a\u00f1os de experiencia profesional internacional, primero en el sector de Oil &amp; Gas y posteriormente en consultor\u00eda. Auditor de sistemas de gesti\u00f3n en la Entidad Nacional de Acreditaci\u00f3n ENAC.</li><li><b>Luis Manuel Campo Mart\u00ednez<br/></b>Doctor en Econom\u00eda de la Empresa, profesor de las asignaturas de Fundamentos de la Empresa, Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Finanzas para el Marketing. Dispone de m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia en Alta Direcci\u00f3n en Grandes Grupos Empresariales y Multinacionales del IBEX 35.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad Acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-3c763bf5\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-3c763bf5\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-3c763bf5\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3c763bf5\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3c763bf5\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-3c763bf5\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3c763bf5\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3c763bf5\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-3c763bf5\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-3c763bf5\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-3c763bf5\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-3c763bf5\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-3c763bf5\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-3c763bf5\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-3c763bf5\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-3c763bf5\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-3c763bf5\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-3c763bf5\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-3c763bf5\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3c763bf5\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3c763bf5\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la Comisi\u00f3n de Calidad del T\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales resultados del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa de abandono: 18%</li><li>Tasa eficiencia: 100%</li><li>Tasa de graduaci\u00f3n: 62,5%</li><li>Tasa de empleabilidad: 100,0%</li><li>Satisfacci\u00f3n estudiantes con la titulaci\u00f3n: 3,7</li><li>Satisfacci\u00f3n profesores con la titulaci\u00f3n: 4,4</li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: 3,9</li><li>Satisfacci\u00f3n del PAS con la calidad de las titulaciones de la Escuela: 3,9</li><li>Satisfacci\u00f3n de los Egresados con la Titulaci\u00f3n: 4,7</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-3c763bf5\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3c763bf5\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3c763bf5\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/2372/Informe_verificacion_2017.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Verificaci\u00f3n 2017</a></li><li><a href=\"/documents/2373/Informe_Modificacion_2018.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n 2018</a></li><li><a href=\"/documents/2374/Informe_Modificacion_2019.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n 2019</a></li><li><a href=\"/documents/2375/Informe_Seguimiento_Especial__2019.pdf\" target=\"_blank\">Informe Seguimiento Especial 2019</a></li><li><a href=\"/documents/2376/Informe_Seguimiento_2020.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Seguimiento 2020</a></li><li><a href=\"/documents/2377/Informe_Modificacion_2021.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n 2021</a></li></ul><p><b>Enlace a web del RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2503578&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-3c763bf5\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-3c763bf5\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-3c763bf5\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.es/madrid/normativa\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-3c763bf5\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-3c763bf5\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-3c763bf5\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://adfs.live.uem.es/adfs/ls/?SAMLRequest=nZNNb8IwDIb%2FSpU7%2FdroRARFDA5DYhqCboddppC6I1KadHHK%2BPlLC9162JDGKZLtvPbzOhlPj6X0DmBQaDUhkR%2BSaTpGVsqKzmq7Vxv4qAGt58oU0jYxIbVRVDMUSBUrAanldDt7XNHYD2lltNVcS%2BItFxPydjuEm13C42LEkxGHKImKO%2BK9dA3dDVeIWMNSoWXKulAYR4MwHoSjLBrSKKFx6N%2BF0Svx1mfpe6Fyod4vz7E7FSF9yLL1YP20zYi3cCRCMdu23ltbIQ0ClhfoS3EAv4bSB2wDgcSAeDNEME31XCusSzBbMAfB4Xmz%2BrlfaWOZzEE68ToXjsEpKdF6mrMcaqMrYK1wJYLGwYBxJCeXactuevZepmLdRCT9f%2F9x0GvZbfm8YMjbdTtQC8er1j3XZcWMwMZbODJuO8S%2B8Fw6gg0U1wBfLOOUN9IuvHbHpzZ581qAO7DMMIWNS2f%2B3%2BZJT7k%2F7PjO9r9E%2BgU%3D&amp;SigAlg=http%3A%2F%2Fwww.w3.org%2F2001%2F04%2Fxmldsig-more%23rsa-sha256&amp;Signature=guWmHEkkc7QkYX5KDtGdORgHB8X8Ut7AE1ghjF%2FAM%2FZgVrX6bY6F4JosyuP1QuP3tw020qyBoaOGzm9BxJVg%2Bk8B9E3Du%2BV89regS3UQUbopxIIsJgoqKKk1TwgbvB2l0%2BWOR8hHCJK7LdreydBP6XFiun6mbSHwq68YHAt5MI5amZqpEgvk4S1Wu52S%2Bj0HEfuEKnG%2FfjMrnofF4NDpmmd7h5PMrEtgLTrptlyMWPFNLBBeAxJh9haSBOWzXuXwk8vjnSNbZD%2Fqpl10G9u2T6TLWIOitKjbUejYFWZIeT35rEkHRt%2FV4eqpLsfgaM6L49oE%2BjL2vqIJLybddgY%2B4g%3D%3D\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfEn qu\u00e9 consiste el Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica o Ciencia de Datos?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Es la ciencia que posibilita la extracci\u00f3n y el manejo de datos, tanto en peque\u00f1as cantidades como en grandes vol\u00famenes de datos para, en tiempo real, <b>realizar el an\u00e1lisis autom\u00e1tico de los mismos utilizando m\u00e9todos cient\u00edficos,</b> en la mayor\u00eda de las ocasiones mediante t\u00e9cnicas de inteligencia artificial, con el objetivo de obtener informaci\u00f3n \u00fatil como base en la toma de decisiones a todos los niveles, incluido el estrat\u00e9gico.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el an\u00e1lisis de datos?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Los \u00e1mbitos de aplicaci\u00f3n son muy extensos. Podr\u00edamos nombrar algunos de los m\u00e1s conocidos como la <b>Salud, la Educaci\u00f3n, la Industria, el deporte, el Marketing o la Energ\u00eda</b>, pero hoy en d\u00eda no hay sector que no sea susceptible de verse impactado por el an\u00e1lisis de datos. Los efectos que est\u00e1 teniendo en los resultados de las organizaciones son tales que en algunos casos se est\u00e1n tomando decisiones de gran nivel bas\u00e1ndose \u00fanicamente en los resultados de estos procesos autom\u00e1ticos.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 diferencia a un Analista de Datos de un inform\u00e1tico?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>La profesi\u00f3n de ingeniero inform\u00e1tico es una profesi\u00f3n muy abierta, de corte m\u00e1s generalista que se ocupa de <b>todos los procesos relacionados con el dise\u00f1o y la implantaci\u00f3n de todo tipo de sistemas hardware y software para el manejo de informaci\u00f3n</b>, mientras que la labor de un Analista o Cient\u00edfico de Datos, se centra en todo <b>el ciclo de vida de dicha informaci\u00f3n</b>: c\u00f3mo se genera, c\u00f3mo se almacena, c\u00f3mo se limpia, c\u00f3mo se integra con otras fuentes de informaci\u00f3n, c\u00f3mo se analiza y c\u00f3mo se pueden tomar decisiones a partir de ella.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfNecesito saber muchas matem\u00e1ticas para estudiar Ciencia de Datos?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Obviamente, vas a necesitar ver m\u00e1s matem\u00e1ticas que si estudiaras Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica, pero estas matem\u00e1ticas van a ser, sobre todo, <b>orientadas a la estad\u00edstica</b>, un \u00e1rea con una aplicaci\u00f3n mucho m\u00e1s inmediata que te permitir\u00e1 entender mejor para qu\u00e9 son necesarias, facilit\u00e1ndote la adquisici\u00f3n de conocimientos.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfD\u00f3nde puede trabajar un Ingeniero Matem\u00e1tico?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En empresas de <b>cualquier sector que tengan un departamento de An\u00e1lisis de Informaci\u00f3n</b>. En empresas tecnol\u00f3gicas especializadas en Big Data e Inteligencia Artificial. En consultoras de tecnol\u00f3gicas o de negocio que ayuden a otras empresas en la toma de decisiones o en empresas de Marketing Digital, entre otras.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-ingenieria-informatica-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica  Madrid    \">Grado en Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aprende con un nuevo plan de estudios con el que profundizar\u00e1s en materias como la Inteligencia artificial, la Rob\u00f3tica y la Transformaci\u00f3n digital. Si buscas un extra en tu formaci\u00f3n tienes la oportunidad de convertirte en Experto en Tecnolog\u00edas Innovadoras con el T\u00edtulo Propio en IoT e Innovaci\u00f3n Digital: Ciberseguridad, Fintech y Cobots.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-fisica-madrid/\" title=\"Grado en F\u00edsica  Madrid    \">Grado en F\u00edsica</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Primera Universidad privada en impartir el grado en F\u00edsica desde el curso 2019 y ahora, el primer T\u00edtulo propio en Astrof\u00edsica y Cosmolog\u00eda pensado para que descubras los grandes misterios de la f\u00edsica.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-ingenieria-sistemas-industriales-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas Industriales  Madrid    \">Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas Industriales</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Estudia el Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas industriales que te prepara para el futuro en las instalaciones m\u00e1s innovadoras de Industria 4.0, \u00fanicas en un campus universitario en Madrid.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/doble-grado-ingenieria-matematica-informatica-madrid/\" title=\"Doble Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al An\u00e1lisis de Datos e Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica  Madrid    \">Doble Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al An\u00e1lisis de Datos e Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Obtendr\u00e1s perfil muy demandado por las empresas, por el crecimiento de la tecnolog\u00eda, la digitalizaci\u00f3n de los procesos y el tratamiento de los datos. F\u00f3rmate en explotaci\u00f3n, desarrollo, dise\u00f1o y administraci\u00f3n de sistemas de gran volumen de datos y funciones de an\u00e1lisis aplicables a m\u00faltiples sectores.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos (Data Science)  Madrid    \">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica Aplicada al An\u00e1lisis de Datos (Data Science)</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Primera universidad privada en apostar por las carreras de ciencias con el lanzamiento de Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica aplicada al an\u00e1lisis de datos en nuestro campus de Madrid.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en ingenieria matematica aplicada al analisis de datos (data science)'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-m-294\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/297/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form cta-m-294\" id=\"cta-m-294\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/297/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1pbmdlbmllcmlhLW1hdGVtYXRpY2EtYW5hbGlzaXMtZGF0b3MtbWFkcmlkLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Presencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica, una titulaci\\u00f3n para aprender sobre an\\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \\u00a1Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72!\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Presencial\", \"description\": \"Estudia el Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica, una titulaci\\u00f3n para aprender sobre an\\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \\u00a1Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica aplicada al An\\u00e1lisis de Datos\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-CABECERA-2880x928-matematica-aplicada-an.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica, una titulaci\\u00f3n para aprender sobre an\\u00e1lisis de datos aplicados a diferentes sectores \\u00a1Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=siJNwKxOoSg\", \"description\": \"Las matem\\u00e1ticas siempre han sido imprescindibles, pero hoy est\\u00e1n m\\u00e1s de moda que nunca. Nuestro mundo est\\u00e1 cada vez m\\u00e1s atravesado por la ciencia y la tecnolog\\u00eda y la clave de todas las respuestas est\\u00e1 en las matem\\u00e1ticas. \\u00bfTe animas a descubrir por qu\\u00e9 el futuro depende de las matem\\u00e1ticas?\\n \\nEntra en nuestra web: https://buscandovocaciones.universida...\\nSuscr\\u00edbete a nuestro canal de youtube: https://www.youtube.com/channel/UCo7Z...\\nS\\u00edguenos en:\\nFacebook: https://www.facebook.com/BuscandoVoca... \\nInstagram:https://www.instagram.com/buscandovoc... \\nTwitter: https://twitter.com/Vocaciones_UE \\nTiktok: https://www.tiktok.com/ @buscandovocaciones_ue\", \"duration\": \"PT1M53S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"191\"}, \"name\": \"El futuro y el presente se est\\u00e1n escribiendo con lenguaje matem\\u00e1tico\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video_matematicas.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-07-28\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=AzOOLtYJiNk\", \"description\": \"En esta mesa redonda analizamos  el Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica aplicada al an\\u00e1lisis de Datos (Data Science), sus salidas profesionales, el entorno laboral y las posibilidades a futuro de una profesi\\u00f3n apasionante. Los alumnos de la Universidad Europea te cuentan en primera persona c\\u00f3mo ha sido y est\\u00e1 siendo para ellos estudiar  el grado y, c\\u00f3mo algunos,  ya han comenzado sus carreras profesionales en empresas como IBM. \\n\\nDescubre la profesi\\u00f3n de Cient\\u00edfico o Analista de Datos, un perfil que  se ha perfilado como una de las profesiones m\\u00e1s demandadas por las empresas. No s\\u00f3lo empresas tecnol\\u00f3gicas, sino empresas de cualquier sector que est\\u00e1n incorporando profesionales que les ayuden a extraer, transformar y analizar grandes cantidades de datos. Estos analistas utilizan t\\u00e9cnicas de inteligencia artificial para identificar, clasificar, modelar y predecir comportamientos de todos los agentes implicados en el negocio de la empresa permiti\\u00e9ndole convertir esta informaci\\u00f3n en una importante ventaja en el mercado.  \\nSi quieres estudiar Matem\\u00e1ticas en nuestro campus de Madrid puedes ampliar informaci\\u00f3n aqu\\u00ed \\nhttps://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\", \"duration\": \"PT1M40S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"237\"}, \"name\": \"Mesa redonda sobre Matem\\u00e1tica Aplicada al An\\u00e1lisis de Datos\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-matematica-testimoniales-video-preview.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-04-07\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Es la ciencia que posibilita la extracci\\u00f3n y el manejo de datos, tanto en peque\\u00f1as cantidades como en grandes vol\\u00famenes de datos para, en tiempo real, <b>realizar el an\\u00e1lisis autom\\u00e1tico de los mismos utilizando m\\u00e9todos cient\\u00edficos,</b> en la mayor\\u00eda de las ocasiones mediante t\\u00e9cnicas de inteligencia artificial, con el objetivo de obtener informaci\\u00f3n \\u00fatil como base en la toma de decisiones a todos los niveles, incluido el estrat\\u00e9gico.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfEn qu\\u00e9 consiste el Grado en Ingenier\\u00eda Matem\\u00e1tica o Ciencia de Datos?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Los \\u00e1mbitos de aplicaci\\u00f3n son muy extensos. Podr\\u00edamos nombrar algunos de los m\\u00e1s conocidos como la <b>Salud, la Educaci\\u00f3n, la Industria, el deporte, el Marketing o la Energ\\u00eda</b>, pero hoy en d\\u00eda no hay sector que no sea susceptible de verse impactado por el an\\u00e1lisis de datos. Los efectos que est\\u00e1 teniendo en los resultados de las organizaciones son tales que en algunos casos se est\\u00e1n tomando decisiones de gran nivel bas\\u00e1ndose \\u00fanicamente en los resultados de estos procesos autom\\u00e1ticos.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfPara qu\\u00e9 se utiliza el an\\u00e1lisis de datos?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>La profesi\\u00f3n de ingeniero inform\\u00e1tico es una profesi\\u00f3n muy abierta, de corte m\\u00e1s generalista que se ocupa de <b>todos los procesos relacionados con el dise\\u00f1o y la implantaci\\u00f3n de todo tipo de sistemas hardware y software para el manejo de informaci\\u00f3n</b>, mientras que la labor de un Analista o Cient\\u00edfico de Datos, se centra en todo <b>el ciclo de vida de dicha informaci\\u00f3n</b>: c\\u00f3mo se genera, c\\u00f3mo se almacena, c\\u00f3mo se limpia, c\\u00f3mo se integra con otras fuentes de informaci\\u00f3n, c\\u00f3mo se analiza y c\\u00f3mo se pueden tomar decisiones a partir de ella.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 diferencia a un Analista de Datos de un inform\\u00e1tico?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Obviamente, vas a necesitar ver m\\u00e1s matem\\u00e1ticas que si estudiaras Ingenier\\u00eda Inform\\u00e1tica, pero estas matem\\u00e1ticas van a ser, sobre todo, <b>orientadas a la estad\\u00edstica</b>, un \\u00e1rea con una aplicaci\\u00f3n mucho m\\u00e1s inmediata que te permitir\\u00e1 entender mejor para qu\\u00e9 son necesarias, facilit\\u00e1ndote la adquisici\\u00f3n de conocimientos.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfNecesito saber muchas matem\\u00e1ticas para estudiar Ciencia de Datos?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>En empresas de <b>cualquier sector que tengan un departamento de An\\u00e1lisis de Informaci\\u00f3n</b>. En empresas tecnol\\u00f3gicas especializadas en Big Data e Inteligencia Artificial. En consultoras de tecnol\\u00f3gicas o de negocio que ayuden a otras empresas en la toma de decisiones o en empresas de Marketing Digital, entre otras.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfD\\u00f3nde puede trabajar un Ingeniero Matem\\u00e1tico?\"}]}</script>None<script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'ciencias-ingenieria', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en ingenieria matematica aplicada al analisis de datos (data science)', 'academicModality': 'presencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240916', 'academicProductID': '01t0y000005ap8bqaa', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '9120.00', 'academicDepartment': 'escuela de arquitectura, ingenieria y diseno', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_ciencias_ingenieria_01t0Y000005ap8bQAA', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}