{"url": "https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"fr\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Universit\u00e9 Europ\u00e9enne | L\u2019Universidad Europea</title><meta content=\"Universit\u00e9 Europ\u00e9enne | L\u2019Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"L\u2019Universidad Europea est internationalement reconnue pour ses ressources et infrastructures \u00e9ducatives de pointe. Il propose \u00e0 ses \u00e9tudiants des programmes innovants dans diff\u00e9rentes langues qui s'adaptent aux exigences du monde d'aujourd'hui.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" hreflang=\"fr-FR\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" hreflang=\"it-IT\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index, follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Universit\u00e9 Europ\u00e9enne | L\u2019Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"L\u2019Universidad Europea est internationalement reconnue pour ses ressources et infrastructures \u00e9ducatives de pointe. Il propose \u00e0 ses \u00e9tudiants des programmes innovants dans diff\u00e9rentes langues qui s'adaptent aux exigences du monde d'aujourd'hui.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Universit\u00e9 Europ\u00e9enne | L\u2019Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"L\u2019Universidad Europea est internationalement reconnue pour ses ressources et infrastructures \u00e9ducatives de pointe. Il propose \u00e0 ses \u00e9tudiants des programmes innovants dans diff\u00e9rentes langues qui s'adaptent aux exigences du monde d'aujourd'hui.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"520\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"LP ADhoc - universite europeenne FR\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"L\u2019Universidad Europea est internationalement reconnue pour ses ressources et infrastructures \u00e9ducatives de pointe. Il propose \u00e0 ses \u00e9tudiants des programmes innovants dans diff\u00e9rentes langues qui s'adaptent aux exigences du monde d'aujourd'hui.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/landings.5809f8a30ddb4e11b487.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"ue content-type-landingpage page-slug-universite-europeenne webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header header-landing\"><nav class=\"landing__topbar\"><a href=\"#\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"landing__topbar-logo\" fetchpriority=\"high\" height=\"35px\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo.svg\" width=\"132px\"/></a> <a class=\"landing__topbar-cta\">Demande d'informations</a><a class=\"landing__topbar-wapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'whatsapp', 'eventAction':'', 'eventLabel':''});\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" as=\"image\" fetchpriority=\"high\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\"/></a><div class=\"landing__topbar-phone\"><a class=\"landing__topbar-phone__cta landing-single-phone\" href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></div></nav><div class=\"landing__mobilebar-phone__menu\"><div class=\"landing__mobilebar-phone__menu-item\"><i class=\"icon-phone\"></i> <a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':''});\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Madrid +34 917407272</a></div></div><div class=\"landing__mobilebar\"><div class=\"landing__mobilebar-c\"><i class=\"icon-phone landing__mobilebar-singleicon\"></i> <a class=\"landing__mobilebar-singlephone\" href=\"tel:+34917407272\" rel=\"nofollow\">+34917407272</a> <span class=\"landing__mobilebar-span\"></span> <a class=\"landing__mobilebar-wapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'whatsapp', 'eventAction':'', 'eventLabel':''});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" as=\"image\" fetchpriority=\"high\" height=\"22\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a></div><a class=\"landing__mobilebar-cta\" data-target=\".modal-form-landing\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal-form-landing-cta\" role=\"button\">Demande d'informations</a></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-xl--custom modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/fr/forms/many_sections_with_trigger/286/10842/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page page-landing\"><div class=\"hero-banner hero-banner-home hero-banner-landing\"><picture class=\"hero-banner-home__img-bg hero-banner-home__img-bg--picture\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.height-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.height-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.height-500.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera.original_zVEfntJ.height-500.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera-320x680_MRs8lk9.height-640.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera-320x680_MRs8lk9.height-640.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" fetchpriority=\"high\" height=\"520\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-cabecera-320x680_MRs8lk9.height-640.jpg\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"container\"><div class=\"hero-banner-home__content\"><h1>Bienvenue \u00e0 l'Universidad Europea</h1><p>L\u2019universit\u00e9 la plus internationale d\u2019Espagne</p></div></div></div><div class=\"featured-degree\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"featured-degree__content featured-degree__content--withform\"><div class=\"row featured-degree__content-row\"><div class=\"featured-degree-info featured-degree-info--top\"><div class=\"featured-degree-info__content\"><div class=\"featured-degree-info__text rich-text-editor\"><p>L\u2019Universidad Europea est un r\u00e9seau d'enseignement sup\u00e9rieur internationalement reconnu pour ses ressources et infrastructures de formation d\u2019avant-garde, qui propose \u00e0 ses \u00e9tudiants des programmes innovants adapt\u00e9s \u00e0 la demande actuelle.</p><p>Avec des cursus en espagnol, en anglais et m\u00eame en fran\u00e7ais, l'universit\u00e9 propose des formations de licences et de masters dans les domaines de la sant\u00e9, du commerce, de l\u00b4ing\u00e9nierie, de la communication, et du sport. D\u00e9couvrez-les !</p><p></p></div></div></div><div class=\"featured-degree-info featured-degree-info--bottom\"><div class=\"featured-degree-info__content featured-degree-info__content--full\"><div class=\"featured-degree-info__text rich-text-editor\"><p>L\u2019Universidad Europea est un r\u00e9seau d'enseignement sup\u00e9rieur internationalement reconnu pour ses ressources et infrastructures de formation d\u2019avant-garde, qui propose \u00e0 ses \u00e9tudiants des programmes innovants adapt\u00e9s \u00e0 la demande actuelle.</p><p>Avec des cursus en espagnol, en anglais et m\u00eame en fran\u00e7ais, l'universit\u00e9 propose des formations de licences et de masters dans les domaines de la sant\u00e9, du commerce, de l\u00b4ing\u00e9nierie, de la communication, et du sport. D\u00e9couvrez-les !</p><p></p></div></div></div></div></div><div class=\"featured-degree__form\" id=\"\"><div class=\"block-form\"><div class=\"container\" id=\"formulario\"><a href=\"#formulario\"></a><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/fr/forms/landing/2049/10842/\" data-block-id=\"451fce11-0e91-40d3-bdcd-31c0660a4b1a\"></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal form\" class=\"modal modal__form modal-form modal-form-landing\" id=\"modal-form-landing\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div><div class=\"block-form\"><div class=\"container\" id=\"formulario\"><a href=\"#formulario\"></a><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/fr/forms/landing/2049/10842/\" data-block-id=\"451fce11-0e91-40d3-bdcd-31c0660a4b1a\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"landing-icons\"><div class=\"container\"><div class=\"row landing-icons__grid-wrap\"><svg class=\"landing-icons__grid grid-global grid-global__color--fill\" fill=\"none\" viewBox=\"0 0 221 111\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M1 1H55V55H1V1ZM0 0H1H55H56V1V55V56H55H1H0V55V1V0ZM166 1H220V55H166V1ZM165 55V1V0H166H220H221V1V55V56V110V111H220H166H165H111H110V110V56V55H111H165ZM165 110V56H111V110H165ZM220 56H166V110H220V56Z\" fill=\"#FF3228\" fill-rule=\"evenodd\"></path></svg><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-icons__grid-texts\"><h2 class=\"landing-icons__title\">Pourquoi \u00e9tudier \u00e0 l'Universidad Europea?</h2></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-md-10 m-auto\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2 14.5h11m-5.5-4v4m-7-13v8a1 1 0 001 1h12a1 1 0 001-1v-8a1 1 0 00-1-1h-12a1 1 0 00-1 1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience Hyflex</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Bas\u00e9 sur l\u2019apprentissage exp\u00e9rimental, l\u2019inter-professionnalisme, le travail de collaboration et le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">+94 000 m2 pour apprendre dans des mises en situation</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>D\u00e9couvrez nos installations pionni\u00e8res qui recr\u00e9ent des espaces professionnels.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm14 .01v.5h.5v-.5h-.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM14 13v1.5h1V13h-1zm.5 1H12v1h2.5v-1zM12 11a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-.5-3A1.5 1.5 0 0110 6.5H9A2.5 2.5 0 0011.5 9V8zM13 6.5A1.5 1.5 0 0111.5 8v1A2.5 2.5 0 0014 6.5h-1zM11.5 5A1.5 1.5 0 0113 6.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 4v1zm0-1A2.5 2.5 0 009 6.5h1A1.5 1.5 0 0111.5 5V4z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Professeurs de qualit\u00e9</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Hautement qualifi\u00e9s et poss\u00e9dant une vaste exp\u00e9rience dans l'enseignement et le secteur professionnel.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 5.5V5a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 1l.354.354L5 6.707V6.5h-.5zm-1.707.293l-.354.353.354-.353zM6.5 13H7v-.207l-.146-.147L6.5 13zm-1-1H5v.207l.146.147L5.5 12zm0-1.5H6v-.207l-.146-.147-.354.354zm-1-1H4v.207l.146.147L4.5 9.5zm0-1V8a.5.5 0 00-.5.5h.5zM9 .5v2h1v-2H9zM8.5 3h-1v1h1V3zm-3 2h-1v1h1V5zM4 5.5v1h1v-1H4zm.146.646l-.292.293.707.707.293-.292-.708-.708zm-1 .293L1.354 4.646l-.708.708L2.44 7.146l.707-.707zM6 4.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 007 4.5H6zM7.5 3A1.5 1.5 0 006 4.5h1a.5.5 0 01.5-.5V3zM3.854 6.44a.5.5 0 01-.708 0l-.707.706a1.5 1.5 0 002.122 0l-.707-.707zM9 2.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 0010 2.5H9zm-2 12V13H6v1.5h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM6 12v-1.5H5V12h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM5 9.5v-1H4v1h1zM4.5 9h4V8h-4v1zm4.5.5v.667h1V9.5H9zm1.833 2.5H13.5v-1h-2.667v1zM10 11.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167h-1zM9.833 11c.092 0 .167.075.167.167h1C11 10.522 10.478 10 9.833 10v1zM9 10.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167H9zM8.5 9a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 008.5 8v1zm-1 5A6.5 6.5 0 011 7.5H0A7.5 7.5 0 007.5 15v-1zM14 7.5A6.5 6.5 0 017.5 14v1A7.5 7.5 0 0015 7.5h-1zM7.5 1A6.5 6.5 0 0114 7.5h1A7.5 7.5 0 007.5 0v1zm0-1A7.5 7.5 0 000 7.5h1A6.5 6.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">+30% de nos \u00e9tudiants viennent de l\u2019\u00e9tranger</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p></p><p>Vivez une exp\u00e9rience internationale avec des \u00e9tudiants de plus de 100 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M0 14.5h15m-8.5-8v3m2-3v3m-1-3a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6zm-7 6v-1a2 2 0 012-2h10a2 2 0 012 2v1H.5z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">+16 000 accords avec des entreprises</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p></p><p>Effectuez des stages professionnels en entreprises de premi\u00e8re cat\u00e9gorie pour garantir votre insertion professionnelle.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">89 % d\u2019employabilit\u00e9</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p></p><p>89% des \u00e9tudiants dipl\u00f4m\u00e9s trouvent du travail dans l'ann\u00e9e suivant la fin de leurs \u00e9tudes.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap7uQAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7uQAA\" data-degree-page-name=\"Licence de Kin\u00e9sith\u00e9rapie - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"18 Septembre 2023\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7uQAA\" type=\"hidden\"/><div class=\"jpa-active discount-degree discount-degree-wfilters paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"jpa-active__title discount-degree__title\">1 programme enseign\u00e9 100% en fran\u00e7ais</h2></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"row discount-degree-entry discount-degree-single\" data-degree-page-id=\"\"><div class=\"col-lg-5 col-12\"><h3 class=\"discount-degree__name\">Licence de Kin\u00e9sith\u00e9rapie - Madrid</h3><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> Pr\u00e9sentiel</li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais, Fran\u00e7ais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-calendar\"></i> <span>18 sept. 2023</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Seul Licence en Espagne accr\u00e9dit\u00e9 par la World Confederation for Physical Therapy. Nous avons \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en tant que premi\u00e8re universit\u00e9 priv\u00e9e de Kin\u00e9sith\u00e9rapie, selon le classement 2021 du journal \u00ab\u00a0El Mundo\u00a0\u00bb.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll discount-degree__cta\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7uQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div><div class=\"col-lg-6 col-12 ml-auto discount-degree__img-col\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cabecera-GRado_Fisioterapia-4-1440.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Cabecera-GRado_Fisioterapia-4-1440.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"porque-estudiar-odontologia\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/porque-estudiar-odontologia-800x45.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Universidad Europea est votre universit\u00e9 de m\u00e9decine dentaire \u00e0 Madrid</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Nous formons des professionnels comp\u00e9titifs dans le domaine de la m\u00e9decine dentaire, en les aidant \u00e0 devenir des dentistes hautement qualifi\u00e9s avec les comp\u00e9tences et les connaissances n\u00e9cessaires pour entrer avec succ\u00e8s sur le march\u00e9 de l'emploi.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"#formulario\" rel=\"nofollow\" role=\"button\">D\u00e9couvrez les programmes</a></div></div></div></div></div></div><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap99QAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap99QAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Odontologie - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap99QAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap9gQAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9gQAA\" data-degree-page-name=\"Licence de V\u00e9t\u00e9rinaire - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9gQAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap7oQAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7oQAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Pharmacie - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7oQAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap10QAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap10QAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Administration et Direction d\u2019Entreprises - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap10QAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap8vQAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8vQAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Marketing - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8vQAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap6IQAQ\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6IQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence g\u00e9n\u00e9ral en Commerce International - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6IQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap6UQAQ\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6UQAQ\" data-degree-page-name=\"Double licence g\u00e9n\u00e9rale en Commerce International et Relations Internationales - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6UQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relations Internationales\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap6MQAQ\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6MQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence g\u00e9n\u00e9rale en Relations Internationales - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relations Internationales\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6MQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"14\" data-area-name=\"Criminologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap77QAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap77QAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Criminologie - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"14\" data-area-name=\"Criminologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap77QAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-campus-id=\"01t7U0000018VngQAE\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VngQAE\" data-degree-page-name=\"Licence en Analyse des Affaires - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VngQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-campus-id=\"01t7U0000018VnqQAE\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnqQAE\" data-degree-page-name=\"Licence en Analyse des M\u00e9dias - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnqQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Architecture et Design\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap83QAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap83QAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Fondamentaux de l\u2019Architecture - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Architecture et Design\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap83QAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap8eQAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8eQAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Ing\u00e9nierie des Syst\u00e8mes Industriels - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8eQAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t1v00000ErXqPAAV\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErXqPAAV\" data-degree-page-name=\"Licence g\u00e9n\u00e9ral en Management du Sport - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErXqPAAV\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t1v00000EpWf8AAF\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EpWf8AAF\" data-degree-page-name=\"Licence en Sciences de l\u2019Activit\u00e9 Physique et du Sport - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EpWf8AAF\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap7yQAA\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7yQAA\" data-degree-page-name=\"Licence en Kin\u00e9sith\u00e9rapie - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7yQAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap9CQAQ\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9CQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence en Odontologie - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9CQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap9UQAQ\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9UQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence en Psychologie - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9UQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap9BQAQ\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9BQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence en Odontologie - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9BQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U0000018Z3iQAE\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3iQAE\" data-degree-page-name=\"Licence en Psychologie - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3iQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t1v00000CUKTaAAP\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUKTaAAP\" data-degree-page-name=\"Licence en Administration et Direction d'Entreprise - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUKTaAAP\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U0000018Z3dQAE\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3dQAE\" data-degree-page-name=\"Licence en Marketing - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3dQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap6FQAQ\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6FQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence g\u00e9n\u00e9rale en Gestion des Affaires et Entrepreneuriat - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6FQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005apJSQAY\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apJSQAY\" data-degree-page-name=\"Licence g\u00e9n\u00e9rale en Management du Tourisme et des Loisirs - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apJSQAY\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relations Internationales\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap9YQAQ\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9YQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence g\u00e9n\u00e9rale en Relations Internationales - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relations Internationales\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9YQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U0000014lE7QAI\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014lE7QAI\" data-degree-page-name=\"Dipl\u00f4me de Kin\u00e9sith\u00e9rapie - Alicante\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014lE7QAI\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U0000014j7cQAA\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014j7cQAA\" data-degree-page-name=\"Dipl\u00f4me en Infirmerie - Alicante\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014j7cQAA\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U000000PbcTQAS\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcTQAS\" data-degree-page-name=\"Dipl\u00f4me en Psychologie - Alicante\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcTQAS\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U000000PbcnQAC\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcnQAC\" data-degree-page-name=\"Dipl\u00f4me en Odontologie - Alicante\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcnQAC\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap7JQAQ\" data-campus-name=\"Canarias\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7JQAQ\" data-degree-page-name=\"Licence en Direction Internationale d\u2019Entreprises de Tourisme et de Loisirs - Canarias\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Dipl\u00f4mes universitaires\" data-study-type-id=\"1\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7JQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005apFpQAI\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apFpQAI\" data-degree-page-name=\"Master universitaire en th\u00e9rapie manuelle orthop\u00e9dique dans le traitement de la douleur - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apFpQAI\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U000000fFcCQAU\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcCQAU\" data-degree-page-name=\"Master universitaire en kin\u00e9sith\u00e9rapie invasive - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcCQAU\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U000000fFcMQAU\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcMQAU\" data-degree-page-name=\"Master universitaire en kin\u00e9sith\u00e9rapie oncologique - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcMQAU\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005apEiQAI\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEiQAI\" data-degree-page-name=\"Master universitaire en kin\u00e9sith\u00e9rapie neurologique\u00a0: Techniques de diagnostic et de traitement - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEiQAI\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005apEgQAI\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEgQAI\" data-degree-page-name=\"Master universitaire en approche int\u00e9grale du plancher pelvien - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEgQAI\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t7U0000014vfXQAQ\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014vfXQAQ\" data-degree-page-name=\"Master en formation continue de kin\u00e9sith\u00e9rapie dermato-fonctionnelle - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014vfXQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VoKQAU\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoKQAU\" data-degree-page-name=\"Master en marketing - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoKQAU\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VoUQAU\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoUQAU\" data-degree-page-name=\"Master en gestion financi\u00e8re - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoUQAU\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VoPQAU\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoPQAU\" data-degree-page-name=\"Master en commerce international et relations \u00e9conomiques - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoPQAU\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VoZQAU\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoZQAU\" data-degree-page-name=\"Master priv\u00e9 en analyse commerciale - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoZQAU\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t1v00000CUIX3AAP\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUIX3AAP\" data-degree-page-name=\"Master universitaire en direction d\u2019entreprises - MBA (Master en administration des affaires) - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUIX3AAP\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VnrQAE\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnrQAE\" data-degree-page-name=\"MBA Global - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnrQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VoeQAE\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoeQAE\" data-degree-page-name=\"Master priv\u00e9 en gestion de projets - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoeQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-campus-id=\"01t7U0000018VojQAE\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VojQAE\" data-degree-page-name=\"Master priv\u00e9 en Analyse des donn\u00e9es massives (Big Data) - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VojQAE\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Architecture et Design\" data-campus-id=\"01t7U000000fp0TQAQ\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fp0TQAQ\" data-degree-page-name=\"Master priv\u00e9 en gestion de construction \u00e0 l\u2019international MBA (EN) - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Architecture et Design\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fp0TQAQ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t0Y000007IgXGQA0\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000007IgXGQA0\" data-degree-page-name=\"Master Entra\u00eenement et Nutrition Sportive - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t0Y000007IgXGQA0\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t0Y000005apGAQAY\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGAQAY\" data-degree-page-name=\"Master Management des Entit\u00e9s Sportives MBA - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGAQAY\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t0Y000005apBfQAI\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apBfQAI\" data-degree-page-name=\"Master en Direction de Football - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apBfQAI\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005apEDQAY\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEDQAY\" data-degree-page-name=\"Master en Gestion d\u2019Entreprise \u2013 MBA - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEDQAY\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t7U000000MjavQAC\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t7U000000MjavQAC\" data-degree-page-name=\"Master en Gestion d\u2019Entreprise \u2013 MBA - Valencia\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"22 Octobre 2022\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t7U000000MjavQAC\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-id=\"01t0Y000005apEAQAY\" data-campus-name=\"Canarias\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEAQAY\" data-degree-page-name=\"Master en Gestion d\u2019Entreprise \u2013 MBA - Canarias\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEAQAY\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t1v00000EsmJuAAJ\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EsmJuAAJ\" data-degree-page-name=\"Master en direction de futbol - Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EsmJuAAJ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t1v00000Gxr0JAAR\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Gxr0JAAR\" data-degree-page-name=\"Master en Nutrition Sportive - Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Gxr0JAAR\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t1v00000GxfCvAAJ\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000GxfCvAAJ\" data-degree-page-name=\"Master en Sports Marketing et Esports Management- Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t1v00000GxfCvAAJ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-id=\"01t0Y000005apGBQAY\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGBQAY\" data-degree-page-name=\"Master Management des Entit\u00e9s Sportives MBA - Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Masters\" data-study-type-id=\"3\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGBQAY\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005apI9QAI\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apI9QAI\" data-degree-page-name=\"Technicien Sup\u00e9rieur Audioproth\u00e9siste - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Formations Professionnelles\" data-study-type-id=\"5\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apI9QAI\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005apIPQAY\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apIPQAY\" data-degree-page-name=\"Technicien Sup\u00e9rieur en Hygi\u00e8ne Bucco-dentaire - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Formations Professionnelles\" data-study-type-id=\"5\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apIPQAY\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-id=\"01t1v00000Esy8nAAB\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Esy8nAAB\" data-degree-page-name=\"Cours d'espagnol A1- Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"9 Mai 2022\" data-study-type=\"Cours\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Esy8nAAB\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-id=\"01t1v00000ErtHPAAZ\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHPAAZ\" data-degree-page-name=\"Cours d'espagnol A2- Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"9 Mai 2022\" data-study-type=\"Cours\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHPAAZ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-id=\"01t1v00000ErtHQAAZ\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHQAAZ\" data-degree-page-name=\"Cours d'espagnol B1- Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"9 Mai 2022\" data-study-type=\"Cours\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHQAAZ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-id=\"01t1v00000ErtHSAAZ\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHSAAZ\" data-degree-page-name=\"Cours d'espagnol B2- Online\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-start-date=\"9 Mai 2022\" data-study-type=\"Cours\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHSAAZ\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-degree\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-id=\"01t0Y000005ap9iQAA\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9iQAA\" data-degree-page-name=\"Health Science Foundation Year - Madrid\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-start-date=\"None\" data-study-type=\"Cours\" data-study-type-id=\"6\" type=\"hidden\"/><input class=\"areas-form-area\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9iQAA\" type=\"hidden\"/><div class=\"jpa-active discount-degree discount-degree-wfilters paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"jpa-active__title discount-degree__title\">D\u00e9couvrez nos licences, doubles licences, masters et formations professionnelles en anglais et en espagnol pour \u00e9tudier en Espagne</h2></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"container discount-degree__filters-container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\" id=\"aqui\"><div class=\"discount-degree__filters\"><div class=\"discount-degree__filters-items\"><div class=\"discount-degree-selector\" data-filter=\"studyTypeDegreeFilter\"><div class=\"discount-degree__filters-items-select\" data-filter-type=\"studyTypeDegreeDiscount\"><span>Programmes</span></div><div class=\"discount-degree__filters-items-modal\" data-filter-modal=\"studyTypeDegreeDiscount\"><span class=\"checked\" data-filter-all=\"1\" data-filter-enabled=\"1\" data-filter-value=\"\">Programmes</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"1\">Dipl\u00f4mes universitaires</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"3\">Masters</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"5\">Formations Professionnelles</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"6\">Cours</span></div><i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"discount-degree-selector\" data-filter=\"areaDegreeFilter\"><div class=\"discount-degree__filters-items-select\" data-filter-type=\"areaDegreeDiscount\"><span>Disciplines</span></div><div class=\"discount-degree__filters-items-modal\" data-filter-modal=\"areaDegreeDiscount\"><span class=\"checked\" data-filter-all=\"1\" data-filter-enabled=\"1\" data-filter-value=\"\">Disciplines</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"11\">Biom\u00e9decine et Sant\u00e9</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"7\">Business et Technologie</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"12\">Relations Internationales</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"14\">Criminologie</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"9\">Communication et Marketing</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"1\">Architecture et Design</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"8\">Ing\u00e9nierie</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"3\">Sport</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"10\">Langues et Traduction</span></div><i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"discount-degree-selector\" data-filter=\"campusDegreeFilter\"><div class=\"discount-degree__filters-items-select\" data-filter-type=\"campusDegreeDiscount\"><span>Campus</span></div><div class=\"discount-degree__filters-items-modal\" data-filter-modal=\"campusDegreeDiscount\"><span class=\"checked\" data-filter-all=\"1\" data-filter-enabled=\"1\" data-filter-value=\"\">Campus</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"Madrid\">Madrid</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"Valencia\">Valencia</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"Alicante\">Alicante</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"Canarias\">Canarias</span> <span data-filter-all=\"0\" data-filter-enabled=\"\" data-filter-value=\"Online\">Online</span></div><i class=\"icon-Arrow\"></i></div></div></div></div></div></div><div class=\"row degree-discount-wrapper loaded\"><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap99QAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Odontologie - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Evento-odontologia-valencia-abril-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Evento-odontologia-valencia-abril-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Une formation bas\u00e9e sur les nouvelles m\u00e9thodologies d\u2019enseignement et dot\u00e9e des toutes derni\u00e8res technologies lors de laquelle vous utiliserez des simulateurs de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, une technologie pionni\u00e8re en Espagne.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap99QAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9gQAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence de V\u00e9t\u00e9rinaire - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"salidas-veterinaria\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-veterinaria-800x450.origin.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"salidas-veterinaria\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-veterinaria-800x450.origin.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Formez-vous en travaillant sur des projets concrets gr\u00e2ce \u00e0 la technologie la plus avanc\u00e9e, le premier h\u00f4pital v\u00e9t\u00e9rinaire simul\u00e9 d\u2019Europe, dans un environnement s\u00fbr et r\u00e9aliste. Avec plus de 2\u00a0000\u00a0heures de stage.</p><p></p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9gQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7oQAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Pharmacie - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/4716-ndp-grado-farmacia-universida.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/4716-ndp-grado-farmacia-universida.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Entra\u00eenez-vous \u00e0 la prise en charge des patients gr\u00e2ce \u00e0 la simulation de cas dans un environnement s\u00fbr et r\u00e9aliste, comme dans notre pharmacie communautaire simul\u00e9e, notre pharmacie hospitali\u00e8re et lors de consultations pharmaceutiques cliniques de notre h\u00f4pital simul\u00e9.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7oQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap10QAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Administration et Direction d\u2019Entreprises - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"grado-superior-administracion-finanzas-salidas\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-superior-administracion-fina.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"grado-superior-administracion-finanzas-salidas\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-superior-administracion-fina.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Apprenez \u00e0 formuler des d\u00e9cisions dans des situations d'incertitude et \u00e0 r\u00e9pondre aux r\u00e9els enjeux de mani\u00e8re efficace, gr\u00e2ce \u00e0 des th\u00e9matiques innovantes et \u00e0 des branches de sp\u00e9cialisation que les entreprises recherchent.</p><p></p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap10QAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8vQAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Marketing - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x273-Mastera.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"235\" width=\"420\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"235\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x273-Mastera.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"420\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Licence g\u00e9n\u00e9rale avec un s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8vQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6IQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence g\u00e9n\u00e9ral en Commerce International - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/comercio-internacional-528x300.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"296\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"296\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/comercio-internacional-528x300.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"528\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Vous apprendrez \u00e0 identifier et \u00e0 utiliser les facteurs cl\u00e9s de la r\u00e9ussite commerciale dans un environnement international.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6IQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6UQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Double licence g\u00e9n\u00e9rale en Commerce International et Relations Internationales - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"diferencia-comercio-exterior-y-negocios-internacionales\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/diferencia-comercio-exterior-y-neg.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"diferencia-comercio-exterior-y-negocios-internacionales\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/diferencia-comercio-exterior-y-neg.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Un programme international exhaustif et rigoureux offrant une formation acad\u00e9mique et pratique solide sur le monde des affaires.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6UQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"12\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6MQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence g\u00e9n\u00e9rale en Relations Internationales - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.2e16d0ba.fill-610x340_LEF6H33.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.2e16d0ba.fill-610x340_LEF6H33.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Entrez en relation avec le monde professionnel international. Expertise en connaissances du monde d\u2019un point de vue international, politique, \u00e9conomique et juridique.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relations Internationales\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6MQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"14\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap77QAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Criminologie - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"la-criminologia-en-derecho\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/criminologia-y-derecho-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"la-criminologia-en-derecho\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/criminologia-y-derecho-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Nous vous pr\u00e9parons \u00e0 tous les aspects qui composent la sph\u00e8re criminologique</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"14\" data-area-name=\"Criminologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap77QAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"9\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VngQAE\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Analyse des Affaires - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"como-ser-business-analytics\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/como-ser-business-analytics-800x45.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"como-ser-business-analytics\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/como-ser-business-analytics-800x45.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Si vous souhaitez garder une longueur d\u2019avance aux yeux de potentiels employeurs, \u00e0 la fois aujourd\u2019hui et plus tard, vous devriez envisager de poursuivre une carri\u00e8re d\u2019analyste d'affaires.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VngQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"9\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnqQAE\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Analyse des M\u00e9dias - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"salidas-profesionales-comunicacion-audiovisual\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-comunicacion.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"salidas-profesionales-comunicacion-audiovisual\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-comunicacion.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Faites partie de l'\u00e9lite des professionnels gr\u00e2ce \u00e0 notre nouveau programme adapt\u00e9 aux nouveaux besoins du secteur.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnqQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"1\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap83QAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Fondamentaux de l\u2019Architecture - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-arquitectura.2e16d0ba.fill-610x340_KWS8KrZ.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-arquitectura.2e16d0ba.fill-610x340_KWS8KrZ.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Si vous choisissez de suivre un Licence en Architecture \u00e0 l\u2019Universidad Europea, vous devez savoir que nous sommes le premier \u00e9tablissement en Europe \u00e0 d\u00e9tenir une certification NAAB et une v\u00e9rification RIBA, ce qui permet aux \u00e9tudiants d\u2019exercer leur profession aux \u00c9tats-Unis et au Royaume-Uni.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Architecture et Design\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap83QAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"8\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8eQAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Ing\u00e9nierie des Syst\u00e8mes Industriels - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas Industriales\" aria-describedby=\"Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas Industriales\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img alt=\"Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas Industriales\" aria-describedby=\"Grado en Ingenier\u00eda en Sistemas Industriales\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Vous suivrez ce cursus dans le cadre du Licence en Ing\u00e9nierie M\u00e9canique qui vous formera \u00e0 la profession d'ing\u00e9nieur technique industriel, avec le soutien des associations professionnelles des dipl\u00f4m\u00e9s et ing\u00e9nieurs techniques.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap8eQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErXqPAAV\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence g\u00e9n\u00e9ral en Management du Sport - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"que-es-gestion-deportiva\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-gestion-deportiva-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"que-es-gestion-deportiva\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-gestion-deportiva-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Gr\u00e2ce \u00e0 ce Licence, nous vous offrons la possibilit\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir le profil que les managers de l\u2019industrie du sport recherchent\u00a0: un enseignement universitaire de haute qualit\u00e9, une vision \u00e9tendue des affaires, une certaine adaptabilit\u00e9 et une vision internationale.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErXqPAAV\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EpWf8AAF\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Sciences de l\u2019Activit\u00e9 Physique et du Sport - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"carreras-relacionadas-deporte-og\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/carreras-relacionadas-deporte-1200.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"carreras-relacionadas-deporte-og\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/carreras-relacionadas-deporte-1200.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Si le sport est votre passion, apportez-y une vision, une culture et des valeurs. Nous sommes reconnus comme \u00e9tant le meilleur centre espagnol priv\u00e9 pour cette licence par le Shanghai Ranking 2021 et par le journal \u00ab\u00a0El Mundo\u00a0\u00bb dans son classement annuel de 2021.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EpWf8AAF\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7yQAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Kin\u00e9sith\u00e9rapie - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia-420x327.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"235\" width=\"420\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"235\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia-420x327.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"420\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Vous disposerez de plus de 1\u00a0200\u00a0heures de stage clinique et aurez la possibilit\u00e9 de vous sp\u00e9cialiser en Th\u00e9rapie manuelle orthop\u00e9dique ou en Physioth\u00e9rapie sportive</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7yQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9CQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Odontologie - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"porque-estudiar-odontologia\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/porque-estudiar-odontologia-800x45.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"porque-estudiar-odontologia\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/porque-estudiar-odontologia-800x45.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Devenez un professionnel comp\u00e9tent dans le monde de la sant\u00e9 bucco-dentaire. Vous pourrez vous former gr\u00e2ce \u00e0 des laboratoires de simulation dot\u00e9s des toutes derni\u00e8res technologies et r\u00e9aliserez des stages dans notre clinique universitaire d\u2019odontologie</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9CQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9UQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Psychologie - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"estudiar-psicologia\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudiar-psicologia-800x450.origin.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"estudiar-psicologia\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudiar-psicologia-800x450.origin.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Vous comprendrez le comportement humain afin de venir en aide \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, et pourrez vous sp\u00e9cialiser en psychologie l\u00e9gale ou en intervention clinique</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9UQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9BQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Odontologie - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"que-es-odontologia-preventiva\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/odontologia-preventiva-800x450.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"que-es-odontologia-preventiva\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/odontologia-preventiva-800x450.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Devenez un professionnel de la sant\u00e9 dentaire comp\u00e9tent. Vous r\u00e9aliserez des stages et aurez acc\u00e8s \u00e0 des \u00e9quipements de classe internationale, comme le laboratoire de simulation et notre clinique universitaire de m\u00e9decine dentaire</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9BQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3iQAE\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Psychologie - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/psicologia-526x300.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"296\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"296\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/psicologia-526x300.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"528\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Comprendre le comportement humain pour aider la soci\u00e9t\u00e9. Nous avons deux sp\u00e9cialisations diff\u00e9rentes, selon le parcours que vous souhaitez suivre\u00a0: Intervention clinique et intervention m\u00e9dico-l\u00e9gale.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3iQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUKTaAAP\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Administration et Direction d'Entreprise - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"201111-TXT+IMG-derecha-1056x600-G-ADE-online\" aria-describedby=\"201111-TXT+IMG-derecha-1056x600-G-ADE-online\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-TXTIMG-derecha-1056x600-G-A.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"201111-TXT+IMG-derecha-1056x600-G-ADE-online\" aria-describedby=\"201111-TXT+IMG-derecha-1056x600-G-ADE-online\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201111-TXTIMG-derecha-1056x600-G-A.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Nous formons les leaders de demain: des professionnels entreprenants ayant une vision strat\u00e9gique de tous les domaines de l\u2019entreprise, habitu\u00e9s \u00e0 travailler dans des environnements changeants.</p><p></p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUKTaAAP\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3dQAE\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Marketing - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x237-Experto.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"235\" width=\"420\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"235\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x237-Experto.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"420\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Programme con\u00e7u pour apprendre tout ce qu\u2019il faut savoir sur les nouvelles tendances du march\u00e9 et les environnements num\u00e9riques gr\u00e2ce \u00e0 un programme dot\u00e9 d\u2019une toute nouvelle approche.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018Z3dQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"9\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6FQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence g\u00e9n\u00e9rale en Gestion des Affaires et Entrepreneuriat - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"software-gestion-proyectos\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/software-gestion-proyectos-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"software-gestion-proyectos\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/software-gestion-proyectos-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Votre opportunit\u00e9 pour vivre une exp\u00e9rience unique en travaillant dans les universit\u00e9s et les entreprises les plus prestigieuses au monde.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"9\" data-area-name=\"Communication et Marketing\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap6FQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apJSQAY\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence g\u00e9n\u00e9rale en Management du Tourisme et des Loisirs - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"O novo turismo e as novas tend\u00eancias\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/novo-turismo-novas-tendencias-612x.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"O novo turismo e as novas tend\u00eancias\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/novo-turismo-novas-tendencias-612x.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Nous formons des professionnels du secteur du tourisme afin qu'ils soient capables de mener et d\u2019entreprendre des projets touristiques n\u2019importe o\u00f9 dans le monde.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apJSQAY\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"12\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9YQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence g\u00e9n\u00e9rale en Relations Internationales - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-400x265-Experto_en_Internat.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-400x265-Experto_en_Internat.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Un monde globalis\u00e9 a besoin de leaders form\u00e9s pour mener les relations internationales. Licence g\u00e9n\u00e9rale avec un s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9tranger.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"12\" data-area-name=\"Relations Internationales\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9YQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Alicante\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014lE7QAI\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Dipl\u00f4me de Kin\u00e9sith\u00e9rapie - Alicante</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ejercicio-herramienta-terapeutica-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ejercicio-herramienta-terapeutica-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Alicante</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Nous formons des kin\u00e9sith\u00e9rapeutes capables de diagnostiquer et de traiter de multiples affections et dysfonctionnements et mettons l'accent sur leur sp\u00e9cialisation.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014lE7QAI\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Alicante\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014j7cQAA\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Dipl\u00f4me en Infirmerie - Alicante</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/funciones-responsabilidades-enferm.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/funciones-responsabilidades-enferm.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Alicante</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Faites de votre vocation votre profession, avec une vision transversale et globale, en pla\u00e7ant toujours le bien-\u00eatre du patient et de sa famille au centre de vos pr\u00e9occupations.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014j7cQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Alicante\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcTQAS\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Dipl\u00f4me en Psychologie - Alicante</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/psicologia-526x300.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"296\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"296\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/psicologia-526x300.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"528\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Alicante</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Nous souhaitons former des professionnels pr\u00eats \u00e0 aider la soci\u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leur vocation</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcTQAS\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Alicante\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcnQAC\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Dipl\u00f4me en Odontologie - Alicante</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/quinta-jornada-intermaster-odontol.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/quinta-jornada-intermaster-odontol.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Alicante</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Gr\u00e2ce \u00e0 une formation innovante et compl\u00e8te, vous serez pr\u00eat \u00e0 devenir un professionnel comp\u00e9tent en sant\u00e9 bucco-dentaire</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Alicante\" data-degree-page-id=\"01t7U000000PbcnQAC\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Canarias\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7JQAQ\" data-degree-study-type-id=\"1\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Licence en Direction Internationale d\u2019Entreprises de Tourisme et de Loisirs - Canarias</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"salidas-profesionales-turismo\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-turismo-800x.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"salidas-profesionales-turismo\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-turismo-800x.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Canarias</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Formez-vous pour savoir comment mener la gestion strat\u00e9gique de n\u2019importe quelle entreprise du secteur du tourisme ou des loisirs, de l\u2019administration et direction h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 la r\u00e9alisation de t\u00e2ches de gestion, de conseil, de contr\u00f4le et d'\u00e9valuation dans n\u2019importe quel domaine de l\u2019entreprise du tourisme et des loisirs.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Canarias\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap7JQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"1\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apFpQAI\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master universitaire en th\u00e9rapie manuelle orthop\u00e9dique dans le traitement de la douleur - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Terapia Manual Ortop\u00e9dica en el Tratamiento del Dolor\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Programme pr\u00e9curseur dont l'approche de la douleur se fait d\u2019un point de vue pharmaceutique, psychologique et de la th\u00e9rapie manuelle, et qui vous permettra d\u2019obtenir un dipl\u00f4me de sp\u00e9cialiste en exercice th\u00e9rapeutique, mais aussi du traitement du syndrome de la douleur myofasciale et de la puncture s\u00e8che. Ce cursus contient un ambitieux programme d'\u00e9tudes au sein du mod\u00e8le biopsychosocial.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apFpQAI\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcCQAU\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master universitaire en kin\u00e9sith\u00e9rapie invasive - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"Un estudio en el que participa la Universidad Europea publicado en una de las mejores revistas del mundo\" aria-describedby=\"Un estudio en el que participa la Universidad Europea publicado en una de las mejores revistas del mundo\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia_mini_vgnCeOv.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Un estudio en el que participa la Universidad Europea publicado en una de las mejores revistas del mundo\" aria-describedby=\"Un estudio en el que participa la Universidad Europea publicado en una de las mejores revistas del mundo\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia_mini_vgnCeOv.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Sp\u00e9cialisez-vous dans deux des domaines techniques ayant une grande solvabilit\u00e9 et demande clinique\u00a0: la th\u00e9rapie invasive et manuelle.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcCQAU\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcMQAU\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master universitaire en kin\u00e9sith\u00e9rapie oncologique - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/master-fisioterapia-oncologica-cab.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/master-fisioterapia-oncologica-cab.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Sp\u00e9cialisez-vous dans le traitement de la douleur et la th\u00e9rapie manuelle chez les patients oncologiques</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fFcMQAU\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEiQAI\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master universitaire en kin\u00e9sith\u00e9rapie neurologique\u00a0: Techniques de diagnostic et de traitement - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jornada-fisioterapia-neurologica-p.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jornada-fisioterapia-neurologica-p.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Unique master en Espagne \u00e0 proposer un enseignement des techniques, des concepts, des principes et des modes d'\u00e9valuation chez le patient neurologique, aussi bien chez les plus jeunes que chez les adultes, et vous pourrez \u00e9galement avoir acc\u00e8s aux certifications Bobath, Vojta, Perfetti et Halliwick.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEiQAI\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEgQAI\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master universitaire en approche int\u00e9grale du plancher pelvien - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"fisioterapia-en-suelo-pelvico-una-satisfaccion-personal\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia-en-suelo-pelvico-una-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"fisioterapia-en-suelo-pelvico-una-satisfaccion-personal\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/fisioterapia-en-suelo-pelvico-una-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Unique master du march\u00e9 \u00e0 proposer la formation n\u00e9cessaire pour obtenir les certifications des \u00e9coles les plus reconnues sp\u00e9cialis\u00e9es en drainage lymphatique, en activit\u00e9 physique lors de la grossesse et la p\u00e9riode post-partum, notamment en enseignant la m\u00e9thode Th\u00e9rapie Aqua Lymphatique (premi\u00e8re formation en Espagne \u00e0 proposer cette m\u00e9thode).</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEgQAI\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014vfXQAQ\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en formation continue de kin\u00e9sith\u00e9rapie dermato-fonctionnelle - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/528x300-dermatologia.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"296\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"296\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/528x300-dermatologia.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"528\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Seul programme en Espagne permettant d\u2019obtenir un dipl\u00f4me de sp\u00e9cialiste dans le parcours kin\u00e9sith\u00e9rapie dermato-fonctionnelle.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000014vfXQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoKQAU\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en marketing - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"marketing-experiencial\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/marketing-experiencial-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"marketing-experiencial\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/marketing-experiencial-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Un cursus pratique gr\u00e2ce auquel vous apprendrez \u00e0 vous servir de m\u00e9thodologies agiles et \u00e0 travailler avec les nouveaux outils de marketing num\u00e9riques. Les \u00e9tudiants acquerront les connaissances n\u00e9cessaires pour \u00eatre capables d\u2019identifier les opportunit\u00e9s commerciales, concr\u00e9tisant celles-ci en des projets performants et efficients, de b\u00e2tir des marques fortes gr\u00e2ce \u00e0 des campagnes de communication efficaces, et de d\u00e9velopper des strat\u00e9gies en faveur de la diff\u00e9rentiation, de l\u2019innovation, du d\u00e9veloppement et de la croissance.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoKQAU\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoUQAU\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en gestion financi\u00e8re - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"gestion financiera\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-gestion-administrativa-fina.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"gestion financiera\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-gestion-administrativa-fina.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Le master en gestion financi\u00e8re peut compter sur le soutien de Fintech Spain, et il est le seul parcours universitaire \u00e0 proposer la prise en main de l\u2019outil Refinitiv, un logiciel qui fournit des solutions financi\u00e8res dans les secteurs de la bourse, de l\u2019investissement, des cabinets d\u2019expertise-conseil, des risques et de la finance.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoUQAU\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoPQAU\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en commerce international et relations \u00e9conomiques - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/comercio-internacional-528x300.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"296\" width=\"528\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"296\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/comercio-internacional-528x300.ori.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"528\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Formation con\u00e7ue pour vous apporter une compr\u00e9hension et une ma\u00eetrise des instruments utilis\u00e9s dans les \u00e9changes commerciaux ext\u00e9rieurs et dans les strat\u00e9gies commerciales internationales, tout en approfondissant les principes politiques, \u00e9conomiques et g\u00e9ostrat\u00e9giques ainsi que les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de la diplomatie d\u2019entreprise, qui contribuent \u00e0 l\u2019acc\u00e8s fructueux des entreprises aux march\u00e9s les plus attrayants \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoPQAU\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoZQAU\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master priv\u00e9 en analyse commerciale - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"que-es-un-director-comercial\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-un-director-comercial-800x4.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"que-es-un-director-comercial\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-un-director-comercial-800x4.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Master en analyse commerciale ax\u00e9 sur l'\u00e9tude du processus de collecte, de structuration et d\u2019analyse des donn\u00e9es disponibles au sein d'une entreprise, dans le but d\u2019optimiser la prise de d\u00e9cisions.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoZQAU\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUIX3AAP\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master universitaire en direction d\u2019entreprises - MBA (Master en administration des affaires) - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"diferencias-mba-master\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/diferencias-mba-master-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"diferencias-mba-master\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/diferencias-mba-master-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Lorsque vous \u00e9tudierez le MBA \u00e0 Madrid, vous acquerrez une profonde compr\u00e9hension des diff\u00e9rentes unit\u00e9s qui composent l\u2019entreprise, \u00e0 savoir la finance, le marketing, la vente, les RH, les op\u00e9rations, la strat\u00e9gie, ou encore la technologie et l\u2019innovation.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t1v00000CUIX3AAP\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnrQAE\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">MBA Global - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"salidas-profesionales-mba\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-mba-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"salidas-profesionales-mba\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-mba-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Vous r\u00e9aliserez des placements internationaux en Europe, aux \u00c9tats-Unis et en Asie, vous permettant d\u2019enrichir votre profil \u00e0 l\u2019international.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VnrQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"8\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoeQAE\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master priv\u00e9 en gestion de projets - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"que-es-project-manager\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-project-manager-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"que-es-project-manager\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/que-es-project-manager-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Un programme d\u2019une dur\u00e9e de 9\u00a0mois au cours duquel vous aurez l\u2019occasion d\u2019\u00e9tudier de mani\u00e8re approfondie un ensemble de techniques de gestion et acquerrez les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour g\u00e9rer des projets de complexit\u00e9 diff\u00e9rente, notamment via l\u2019\u00e9tude exhaustive d\u2019exp\u00e9riences, d\u2019outils et de m\u00e9thodologies bas\u00e9s sur diff\u00e9rentes normes, \u00e0 l\u2019instar de celles du Project Management Institute (PMI) ou d\u2019Agile Alliance.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VoeQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"8\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VojQAE\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master priv\u00e9 en Analyse des donn\u00e9es massives (Big Data) - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"trabajar-en-big-data\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/trabajar-en-big-data-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"trabajar-en-big-data\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/trabajar-en-big-data-800x450.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Un programme qui \u00e9tudie l\u2019analyse des donn\u00e9es massives. Il s\u2019agit d\u2019un dipl\u00f4me destin\u00e9 aux ing\u00e9nieurs, aux statisticiens et aux math\u00e9maticiens, ou aux analystes de donn\u00e9es int\u00e9ress\u00e9s par le secteur des TIC et cherchant \u00e0 d\u00e9velopper leurs connaissances sur les techniques de stockage et le traitement des donn\u00e9es distribu\u00e9es, ainsi que sur les analyses et la visualisation des donn\u00e9es massives.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"8\" data-area-name=\"Ing\u00e9nierie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U0000018VojQAE\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"1\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fp0TQAQ\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master priv\u00e9 en gestion de construction \u00e0 l\u2019international MBA (EN) - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"digitalizacion-de-la-construccion\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/digitalizacion-de-la-construccion-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"digitalizacion-de-la-construccion\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/digitalizacion-de-la-construccion-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Programme con\u00e7u pour vous fournir les comp\u00e9tences commerciales et de gestion n\u00e9cessaires pour r\u00e9ussir et devenir un leader du secteur de la construction. Destin\u00e9 aux ing\u00e9nieurs et aux architectes, ce programme est le seul MBA sp\u00e9cialis\u00e9 dans la construction en Espagne, et a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 class\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re place des dipl\u00f4mes de d\u00e9veloppement urbain par le journal El Mundo.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"1\" data-area-name=\"Architecture et Design\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t7U000000fp0TQAQ\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000007IgXGQA0\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master Entra\u00eenement et Nutrition Sportive - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/tarjeta_nutricion.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"235\" width=\"420\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"235\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/tarjeta_nutricion.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"420\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Seul master officiel en Espagne sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'entra\u00eenement et la nutrition sportive.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000007IgXGQA0\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGAQAY\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master Management des Entit\u00e9s Sportives MBA - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lp-master-universitario-direccion-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"252\" width=\"450\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"252\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lp-master-universitario-direccion-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"450\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Choisi parmi les 10 meilleurs MBA au monde par SportBusiness Postgraduate Rankings 2020, TOP 3 en Europe et le premier en Espagne.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGAQAY\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apBfQAI\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en Direction de Football - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"como-ser-ojeador-futbol-og\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/como-ser-ojeador-futbol-1200x630.o.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"como-ser-ojeador-futbol-og\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/como-ser-ojeador-futbol-1200x630.o.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Apprenez directement de la m\u00e9thodologie du football espagnol, la plus r\u00e9ussie des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, main dans la main avec les meilleurs entra\u00eeneurs, managers et professionnels du football espagnols.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apBfQAI\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEDQAY\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en Gestion d\u2019Entreprise \u2013 MBA - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas Online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas Online\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MBA-SALIDAS.original.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas Online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas Online\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MBA-SALIDAS.original.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Conna\u00eetre les diff\u00e9rents m\u00e9tiers d'une entreprise et sa gestion avec une vision globale.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEDQAY\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Valencia\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t7U000000MjavQAC\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en Gestion d\u2019Entreprise \u2013 MBA - Valencia</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MBA-VALENCIA-1440x464.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/MBA-VALENCIA-1440x464.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Valencia</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Apprenez \u00e0 conna\u00eetre les diff\u00e9rents domaines d'une entreprise : finance, marketing, ventes, gestion du personnel, op\u00e9rations, strat\u00e9gie et technologie et innovation; \u00e0 \u00e9voluer dans un environnement de travail r\u00e9el et global gr\u00e2ce \u00e0 des cas r\u00e9els de premier niveau.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Valencia\" data-degree-page-id=\"01t7U000000MjavQAC\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"7\" data-degree-campus-id=\"Canarias\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEAQAY\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en Gestion d\u2019Entreprise \u2013 MBA - Canarias</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"Canarias f2f\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201118-CARDS-800x600-G-dir-empresa.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Canarias f2f\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201118-CARDS-800x600-G-dir-empresa.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Canarias</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Conna\u00eetre les diff\u00e9rents m\u00e9tiers d'une entreprise et sa gestion avec une vision globale.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"7\" data-area-name=\"Business et Technologie\" data-campus-name=\"Canarias\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apEAQAY\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EsmJuAAJ\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en direction de futbol - Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/perfil-futbol-211021.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"169\" width=\"303\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"169\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/perfil-futbol-211021.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"303\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Apprenez directement de la m\u00e9thodologie du football espagnol, la plus r\u00e9ussie des 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, main dans la main avec les meilleurs entra\u00eeneurs, managers et professionnels du football espagnols.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000EsmJuAAJ\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Gxr0JAAR\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en Nutrition Sportive - Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_Master-in-Sports.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x464_Master-in-Sports.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Online</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Sp\u00e9cialisez-vous en nutrition sportive \u00e0 la Real Madrid Graduate School. Vous apprendrez de certains des professionnels les plus pionniers de la recherche et de l'avancement de la nutrition. \u00c0 la fin du programme, vous serez en mesure de comprendre et d'int\u00e9grer la nutrition dans le d\u00e9veloppement de programmes d'exercices physiques, am\u00e9liorant les performances et la r\u00e9cup\u00e9ration des athl\u00e8tes.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Gxr0JAAR\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000GxfCvAAJ\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master en Sports Marketing et Esports Management- Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/real-madrid-03.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"212\" width=\"378\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"212\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/real-madrid-03.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"378\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Online</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Le master se concentre sur le domaine du marketing sportif, con\u00e7u pour vous donner une perspective globale et multiculturelle et la formation dont vous avez besoin pour profiter des opportunit\u00e9s professionnelles dans les domaines combin\u00e9s du marketing et du sport.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000GxfCvAAJ\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"3\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGBQAY\" data-degree-study-type-id=\"3\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Master Management des Entit\u00e9s Sportives MBA - Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x237-ENTIDAD.2e16d0ba.fill-610x340_22anINV.jpg\" height=\"235\" width=\"420\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"235\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/GALERIA-de-TARJETA-420x237-ENTIDAD.2e16d0ba.fill-610x340_22anINV.jpg\" width=\"420\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol, Anglais</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Choisi parmi les 10 meilleurs MBA au monde par SportBusiness Postgraduate Rankings 2020, TOP 3 en Europe et le premier en Espagne.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"3\" data-area-name=\"Sport\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apGBQAY\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"3\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apI9QAI\" data-degree-study-type-id=\"5\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Technicien Sup\u00e9rieur Audioproth\u00e9siste - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img alt=\"salidas-profesionales-audiologia-protesica\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-audiologia-p.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"salidas-profesionales-audiologia-protesica\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/salidas-profesionales-audiologia-p.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Apprenez \u00e0 \u00e9valuer et \u00e0 am\u00e9liorer la capacit\u00e9 auditive des personnes pour transformer leur qualit\u00e9 de vie.</p><p></p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apI9QAI\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"5\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apIPQAY\" data-degree-study-type-id=\"5\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Technicien Sup\u00e9rieur en Hygi\u00e8ne Bucco-dentaire - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/higienista_bucodental_og.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/higienista_bucodental_og.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"610\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Espagnol</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Formez-vous professionnellement en tant qu'expert en hygi\u00e8ne bucco-dentaire dans les meilleurs laboratoires et environnements de mise en situation, \u00e9quip\u00e9s des derni\u00e8res technologies.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005apIPQAY\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"5\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"10\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Esy8nAAB\" data-degree-study-type-id=\"6\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Cours d'espagnol A1- Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-A1_Spanish_Course.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-A1_Spanish_Course.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Online</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Ce cours est destin\u00e9 aux \u00e9tudiants qui veulent commencer \u00e0 apprendre l'espagnol. Il est con\u00e7u pour acqu\u00e9rir les connaissances \u00e0 partir de z\u00e9ro et pour obtenir une base solide qui vous permettra d'am\u00e9liorer votre niveau \u00e9tape par \u00e9tape.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000Esy8nAAB\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"6\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"10\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHPAAZ\" data-degree-study-type-id=\"6\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Cours d'espagnol A2- Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-A2_Spanish_Course_-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-A2_Spanish_Course_-.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Online</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Ce cours 100% en ligne est ax\u00e9 sur l'acquisition d'une connaissance de base consolid\u00e9e de la langue espagnole. L'apprentissage est principalement bas\u00e9 sur les aspects cl\u00e9s de la grammaire et soutenu pour initier la conversation de l'\u00e9tudiant dans cette langue.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHPAAZ\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"6\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"10\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHQAAZ\" data-degree-study-type-id=\"6\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Cours d'espagnol B1- Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-B1_Spanish_Course.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-B1_Spanish_Course.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Online</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Gr\u00e2ce \u00e0 ce cours, vous pourrez am\u00e9liorer votre connaissance de l'espagnol de mani\u00e8re compl\u00e8te et consolid\u00e9e, dans un environnement de travail international avec des professeurs natifs. En acqu\u00e9rant un niveau B1 d'anglais, vous serez en mesure de tenir une conversation courante dans cette langue.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHQAAZ\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"6\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"10\" data-degree-campus-id=\"Online\" data-degree-modality-id=\"3\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHSAAZ\" data-degree-study-type-id=\"6\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Cours d'espagnol B2- Online</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-B2_Spanish-O-Mad-O.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"223\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"223\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/400x265-CU-B2_Spanish-O-Mad-O.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"400\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>En ligne</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Online</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Ce niveau s'adresse aux \u00e9tudiants qui ont d\u00e9j\u00e0 une certaine connaissance pr\u00e9alable de la langue et qui la parlent couramment. Gr\u00e2ce \u00e0 ce cours, ils pourront am\u00e9liorer leur niveau, consolider leurs connaissances et am\u00e9liorer sensiblement leur conversation.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"10\" data-area-name=\"Langues et Traduction\" data-campus-name=\"Online\" data-degree-page-id=\"01t1v00000ErtHSAAZ\" data-modality-id=\"3\" data-modality-name=\"En ligne\" data-study-type-id=\"6\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__card discount-degree-entry\" data-degree-areas-id=\"11\" data-degree-campus-id=\"Madrid\" data-degree-modality-id=\"1\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9iQAA\" data-degree-study-type-id=\"6\"><div class=\"col-12\"><div><div class=\"texture-wrap discount-degree__image\"><div class=\"discount-degree__image--container\"><h3 class=\"discount-degree__name--alt\">Health Science Foundation Year - Madrid</h3></div><div class=\"discount-degree__image--fade\"></div><img class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/483x272-Health_Science_Founda.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" height=\"270\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"lazy img-fluid\" height=\"270\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/483x272-Health_Science_Founda.2e16d0ba.fill-610x340.jpg\" width=\"483\"/></noscript></div></div><ul class=\"paragraph-features__details discount-degree__details\"><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-User\"></i> <span>Pr\u00e9sentiel</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-language-05\"></i> <span>Anglais</span></li><li class=\"paragraph-features__details-item discount-degree__details-item\"><i class=\"paragraph-features__details-icon discount-degree__details-icon icon-School\"></i> <span>Madrid</span></li></ul><div class=\"rich--text-editor jpa-active__intro-text discount-degree__text\"><p>Un programme de conseils con\u00e7u pour vous initier aux sciences de la sant\u00e9.</p></div><a class=\"cta cta--primary--alternative cta-form-scroll\" data-area-id=\"11\" data-area-name=\"Biom\u00e9decine et Sant\u00e9\" data-campus-name=\"Madrid\" data-degree-page-id=\"01t0Y000005ap9iQAA\" data-modality-id=\"1\" data-modality-name=\"Pr\u00e9sentiel\" data-study-type-id=\"6\">Demande d'informations</a></div></div><div class=\"discount-degree__resultsindicator\"><p>  <span data-results-indicator-seen=\"\">6</span> sur <span data-results-indicator-total=\"\">62</span>  </p><div class=\"results-bar\"><div class=\"results-bar__progress\" style=\"width: calc(calc(600 / 62) * 1%);\"></div></div></div><div class=\"discount-degree__wraploadmore\"><button class=\"discount-degree__loadmore\" data-loadmore-cta=\"\">Afficher plus</button></div><div class=\"container discount-degree-noresults\"><div class=\"search-not-found\"><i class=\"icon-sin-resultados\"></i><h5>Nous n'avons trouv\u00e9 aucun r\u00e9sultat pour votre recherche.</h5><p>Essayez de supprimer ou de modifier les filtres que vous avez s\u00e9lectionn\u00e9s.</p></div></div><div class=\"discount-degree-loader\"></div></div></div></div><div class=\"gallery landing-facility-cards\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-facility-cards__grid-texts\"><h2 class=\"landing-facility-cards__title hs\">1 universit\u00e9, 5 campus</h2><p class=\"landing-facility-cards__intro\">L\u2019Universit\u00e9 est constitu\u00e9e de 5 campus modernes dot\u00e9s d'infrastructures et de \u00e9quipements de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, r\u00e9partis entre Madrid, Valence et les \u00celes Canaries (T\u00e9n\u00e9rife).</p></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"landing-facility-cards__grid landing-facility-cards__grid--four landing-facility-cards__grid--five\"><div class=\"landing-facility-cards__grid-item landing-facility-cards__grid-item--1\"><div class=\"landing-facility-cards__grid-info\"><h3 class=\"landing-facility-cards__grid-title\">Madrid</h3><div class=\"rich-text-editor landing-facility-cards__grid-label\">Campus Villaviciosa de Od\u00f3n</div></div><picture><source media=\"(max-width: 991px)\" srcset=\"\"/><img alt=\"villaviciosa-campus-galeria-482x268\" aria-describedby=\"\" height=\"300\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/villaviciosa-campus-260521.2e16d0ba.fill-600x339.jpg\" width=\"532\"/></picture></div><div class=\"landing-facility-cards__grid-item landing-facility-cards__grid-item--2\"><div class=\"landing-facility-cards__grid-info\"><h3 class=\"landing-facility-cards__grid-title\">Madrid</h3><div class=\"rich-text-editor landing-facility-cards__grid-label\">Campus Alcobendas</div></div><picture><source media=\"(max-width: 991px)\" srcset=\"\"/><img alt=\"alcobendas-campus-galeria-482x268\" aria-describedby=\"\" height=\"300\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alcobendas-campus-260521.2e16d0ba.fill-600x339.jpg\" width=\"532\"/></picture></div><div class=\"landing-facility-cards__grid-item landing-facility-cards__grid-item--3\"><div class=\"landing-facility-cards__grid-info\"><h3 class=\"landing-facility-cards__grid-title\">Valencia</h3><div class=\"rich-text-editor landing-facility-cards__grid-label\">Comunidad Valenciana</div></div><picture><source media=\"(max-width: 991px)\" srcset=\"\"/><img alt=\"Ciudad_de_las_Artes_y_las_Ciencias,_Valencia.jpg\" aria-describedby=\"\" height=\"339\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ciudad_de_las_Artes_y_las_Ciencias.1a57d278.fill-600x339.jpg\" width=\"600\"/></picture></div><div class=\"landing-facility-cards__grid-item landing-facility-cards__grid-item--4\"><div class=\"landing-facility-cards__grid-info\"><h3 class=\"landing-facility-cards__grid-title\">Alicante</h3><div class=\"rich-text-editor landing-facility-cards__grid-label\">Comunidad Valenciana</div></div><picture><source media=\"(max-width: 991px)\" srcset=\"\"/><img alt=\"alicante-600x339.jpg\" aria-describedby=\"\" height=\"339\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/alicante-600x339.2e16d0ba.fill-600x339.jpg\" width=\"600\"/></picture></div><div class=\"landing-facility-cards__grid-item landing-facility-cards__grid-item--5\" style=\"background-image: url('');\"><div class=\"landing-facility-cards__grid-info\"><h3 class=\"landing-facility-cards__grid-title\">La Orotava y Santa Cruz</h3><div class=\"rich-text-editor landing-facility-cards__grid-label\">Canarias</div></div><picture><source media=\"(max-width: 991px)\" srcset=\"\"/><img alt=\"canarias-600x719.jpg\" aria-describedby=\"\" height=\"339\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/canarias-600x719.2e16d0ba.fill-600x719.jpg\" width=\"600\"/></picture></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--multiple has-bg\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--multiple\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">La formation en Audioproth\u00e8se est tr\u00e8s vari\u00e9e, on a des mati\u00e8res th\u00e9oriques et des mati\u00e8res pratiques. Les professeurs sont de tr\u00e8s haute comp\u00e9tence et ils sont toujours \u00e0 l'\u00e9coute.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nada-Lazrak.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nada-Lazrak.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nada-Lazrak.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"60\" width=\"80\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"60\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nada-Lazrak.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"80\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Nada Larzak</p><p class=\"testimonial__position\">BTS Audioproth\u00e9siste</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">Je cotoie des espagnols tous les jours, des allemands, des italiens, des anglais, des chinois [\u2026] \u00c7a me permet d'apprendre de nouvelles langues: l'espagnol et l\u00b4anglais.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Thomas-Delgove.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Thomas-Delgove.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Thomas-Delgove.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"60\" width=\"80\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"60\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Thomas-Delgove.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"80\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Thomas Delgove</p><p class=\"testimonial__position\">Licence en Kin\u00e9sith\u00e9rapie</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">C'est vraiment une exp\u00e9rience unique. On apprend vraiment de professionnels et puis l'ambiance est juste fascinante; on est \u00e0 Madrid, c'est une ville magnifique, il ne faut pas h\u00e9siter!</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nadia-Robert.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nadia-Robert.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nadia-Robert.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"60\" width=\"80\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"60\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Nadia-Robert.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"80\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Nadia Robert</p><p class=\"testimonial__position\">MBA Sports Marketing</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--multiple\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--multiple\"></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Admissions</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Commencez votre avenir \u00e0 l'Universidad Europea.</b></p><p>Choisir quelles \u00e9tudes faire est l\u2019une des d\u00e9cisions les plus importantes \u00e0 prendre, c\u2019est pourquoi nous disposons d\u2019un processus et d\u2019une \u00e9quipe de conseillers qui vous aideront \u00e0 faire ce choix. En 3 \u00e9tapes vous pouvez devenir \u00e9tudiant de l\u2019Universidad Europea.</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Test d\u2019admission</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Commencez la proc\u00e9dure d'admission en remplissant le formulaire en haut de la page.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">R\u00e9servation d\u2019une place</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Une fois admis, vous pourrez r\u00e9server votre place pour \u00eatre s\u00fbr qu\u2019elle vous sera attribu\u00e9e.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Inscription</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Apportez les documents n\u00e9cessaires pour constituer le dossier d\u2019inscription.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"asessor\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"asessor__title hs\">Contactez-nous</h2></div></div></div><div class=\"asessor__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider asessor__slider-c\"><div class=\"swiper-container asessor__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"asessor__card\"><div class=\"asessor__card-content\"><div class=\"asessor__info\"><p class=\"asessor__name\">Madrid</p><div class=\"asessor__contact\"><a class=\"asessor__phone\" href=\"tel:+34 91 740 72 72\">+34 91 740 72 72</a></div></div><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"asessor__card\"><div class=\"asessor__card-content\"><div class=\"asessor__info\"><p class=\"asessor__name\">Valencia</p><div class=\"asessor__contact\"><a class=\"asessor__phone\" href=\"tel:+34 96 104 3883\">+34 96 104 3883</a></div></div><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"asessor__card\"><div class=\"asessor__card-content\"><div class=\"asessor__info\"><p class=\"asessor__name\">Alicante</p><div class=\"asessor__contact\"><a class=\"asessor__phone\" href=\"tel:+34 96 505 1793\">+34 96 505 1793</a></div></div><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"asessor__card\"><div class=\"asessor__card-content\"><div class=\"asessor__info\"><p class=\"asessor__name\">Canarias</p><div class=\"asessor__contact\"><a class=\"asessor__phone\" href=\"tel:+34 92 209 7091\">+34 92 209 7091</a></div></div><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"asessor__card\"><div class=\"asessor__card-content\"><div class=\"asessor__info\"><p class=\"asessor__name\">Online</p><div class=\"asessor__contact\"><a class=\"asessor__phone\" href=\"tel:+34 91 834 0192\">+34 91 834 0192</a></div></div><ul class=\"asessor__rrss-list\"></ul></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination asessor__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><footer class=\"landing__footer landing__ue\"><div class=\"landing__footer--top\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" data-target=\".modal-legal-notice\" data-toggle=\"modal\" href=\"\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" data-target=\".modal-privacy-policy\" data-toggle=\"modal\" href=\"\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" data-target=\".modal-cookies-policy\" data-toggle=\"modal\" href=\"\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li></ul><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" fetchpriority=\"high\" height=\"96\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" width=\"92\"/></div><div class=\"landing__footer--bottom\"><span>Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</span> <span class=\"landing__footer--bottom-mobile\">Universidad Europea \u00a9 2024.<br/>Todos Los Derechos Reservados</span></div></footer><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias landing-modal-results\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\" id=\"modal-gracias-header\">Muchas gracias</p><p id=\"modal-gracias-text\">Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones landing-modal-results\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Merci</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Votre demande a bien \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form landing-modal-results\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal legal notice\" class=\"modal modal--legal modal-legal-notice\" id=\"modal-legal-notice\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>AVISO LEGAL</b> </p><p><b>1.- UNIVERSIDAD EUROPEA </b></p><p>\u201cUNIVERSIDAD EUROPEA\u201d es una marca registrada, en el \u00e1mbito territorial espa\u00f1ol y en el comunitario, por UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. (compa\u00f1\u00eda con domicilio social en calle Tajo, s/n, 28670, Madrid, provista de N.I.F. A-79.122.305), estando por tanto todos los derechos reservados. </p><p>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. es la compa\u00f1\u00eda titular de la Universidad Europea de Madrid. </p><p>La presente Web de UNIVERSIDAD EUROPEA tiene por objeto facilitar el conocimiento por el p\u00fablico en general tanto de la Universidad Europea de Madrid y del Centro Profesional Europeo de Madrid (de los que es titular Universidad Europea de Madrid, S.A.U.), de la Universidad Europea de Valencia y del Centro Profesional Europeo de Valencia (de los que es titular Universidad Europea de Valencia S.L.U.),\u00a0 la Universidad Europea de Canarias (de la que es titular Universidad Europea de Canarias S.L.U.) e INSTITUCION ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. </p><p>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U., Universidad Europea de Valencia S.L.U.,\u00a0 Universidad Europea de Canarias S.L.U. e Instituci\u00f3n Art\u00edstica de Ense\u00f1anza IADE, S.L. son, entre otras, compa\u00f1\u00edas del Grupo Europa Education, todas ellas pertenecientes a Europa University Education Group, S.L.U. </p><p>A trav\u00e9s de la presente Web Vd. podr\u00e1 acceder a las correspondientes P\u00e1ginas Web de la Universidad Europea de Madrid, de la Universidad Europea de Valencia y de la Universidad Europea de Canarias, siendo la titular de todos los dominios web UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. </p><p>La utilizaci\u00f3n de cualquiera de las Webs referidas en los p\u00e1rrafos anteriores implicar\u00e1 autom\u00e1ticamente por parte del usuario la aceptaci\u00f3n expresa y sin reserva alguna de las presentes Condiciones Generales, as\u00ed como de las Condiciones Generales propias de cada Web. </p><p><b>2.- Disponibilidad </b></p><p>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. pone a disposici\u00f3n de los usuarios de Internet esta Web (https://universidadeuropea.com). </p><p>El acceso y/o uso de esta Web de UNIVERSIDAD EUROPEA es totalmente voluntario y atribuye a quien lo realiza la condici\u00f3n de usuario. Todo usuario acepta, desde el mismo momento en el que accede, sin ning\u00fan tipo de reserva, el contenido de las presentes \"Condiciones Generales\" as\u00ed como, en su caso, las \"Condiciones Particulares\" que puedan complementarlas, sustituirlas o modificarlas en alg\u00fan sentido, en relaci\u00f3n con los servicios y contenidos de la Web. En consecuencia, el usuario deber\u00e1 leer detenidamente unas y otras antes del acceso y de la utilizaci\u00f3n de cualquier servicio de la Web bajo su entera responsabilidad. </p><p><b>3.- Objeto y modificaci\u00f3n de Condiciones </b></p><p>La UNIVERSIDAD EUROPEA pone a disposici\u00f3n de los usuarios la posibilidad de acceder a los contenidos y servicios de esta Web siempre que lo hagan de acuerdo con lo previsto en las presentes Condiciones Generales. </p><p>En cualquier caso, la UNIVERSIDAD EUROPEA se reserva el derecho a, en cualquier momento y sin necesidad de previo aviso, modificar o eliminar el contenido, estructura, dise\u00f1o, servicios y condiciones de acceso y/o uso de este sitio, siempre que lo estime oportuno. </p><p><b>4.- Propiedad industrial y Propiedad intelectual </b></p><p>Cualesquiera denominaciones, marcas, signos distintivos, nombres comerciales, dise\u00f1os y/o logotipos reflejados en esta Web son elementos debidamente registrados por UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. (o en su caso por compa\u00f1\u00edas de su Grupo empresarial). Cualquier uso indebido de las mismas por persona diferente de su leg\u00edtimo titular podr\u00e1 ser perseguido de conformidad con la legislaci\u00f3n vigente. Esta Web es propiedad de UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. </p><p>Los derechos de Propiedad Intelectual y Propiedad Industrial de esta Web, de sus p\u00e1ginas, pantallas, la informaci\u00f3n que contiene, su apariencia y dise\u00f1o, as\u00ed como los v\u00ednculos que se establezcan desde ella a otras p\u00e1ginas web, son propiedad de UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U., salvo que se especifique otra cosa. Corresponde, por tanto, a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U el ejercicio exclusivo de los derechos de explotaci\u00f3n de la misma. El usuario podr\u00e1 descargar los contenidos, copiar o imprimir cualquier p\u00e1gina de esta Web, exclusivamente para su uso personal y, siempre que sean respetados los derechos de la titular. En ning\u00fan caso, podr\u00e1 modificar o suprimir la informaci\u00f3n, contenido u advertencias de esta Web. Tampoco podr\u00e1 reproducir, transmitir o modificar el contenido de esta Web, directa o indirectamente, sin la previa autorizaci\u00f3n escrita de UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. </p><p><b>5.- Principios Generales - Responsabilidad del Usuario</b> </p><p>El usuario se obliga a utilizar los servicios y contenidos que le proporciona esta Web conforme a la legislaci\u00f3n vigente y a los principios de buena fe y usos generalmente aceptados, y a no contravenir con su actuaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Web el orden p\u00fablico. Por tanto, queda prohibido todo uso con fines il\u00edcitos o que perjudiquen o impidan, puedan da\u00f1ar y/o sobrecargar, de cualquier forma, la utilizaci\u00f3n y normal funcionamiento de la Web, o bien, que directa o indirectamente atenten contra el mismo o contra cualquier tercero. </p><p>El usuario de la Web se compromete a suministrar informaci\u00f3n verdadera y exacta en los formularios incluidos en la Web. </p><p>Asimismo, queda prohibida la reproducci\u00f3n, distribuci\u00f3n, transmisi\u00f3n, adaptaci\u00f3n o modificaci\u00f3n, por cualquier medio y en cualquier forma, de los contenidos de la Web (textos, dise\u00f1os, gr\u00e1ficos, informaciones, bases de datos, archivos de sonido y/o imagen, logos\u2026) y dem\u00e1s elementos de este sitio, salvo autorizaci\u00f3n previa de sus leg\u00edtimos titulares o cuando as\u00ed resulte permitido por la ley. </p><p>Se proh\u00edbe asimismo respecto de los contenidos antes detallados, cualquier utilizaci\u00f3n comercial o publicitaria, distinta de la estrictamente permitida en su caso, y la vulneraci\u00f3n, en general, de cualquier derecho derivado de los mismos. </p><p>Las condiciones que deber\u00e1n cumplir los usuarios que quieran establecer un hiperenlace entre su p\u00e1gina Web y la presente son: </p><p>El hiperenlace desde otro portal o p\u00e1gina Web se permite exclusivamente en las condiciones aqu\u00ed previstas. </p><p>Los hiperenlaces s\u00f3lo podr\u00e1n establecerse con la home-page del Portal y nunca con p\u00e1ginas distintas a la primera p\u00e1gina del mismo, salvo autorizaci\u00f3n expresa. </p><p>En ning\u00fan caso se podr\u00e1 dar a entender que la Universidad Europea de Madrid o su entidad titular autoriza el hiperenlace o que ha supervisado o asumido de cualquier forma los servicios o contenidos ofrecidos por la web desde la que se produce el hiperenlace. </p><p>No se podr\u00e1n realizar manifestaciones o referencias falsas, incorrectas o inexactas sobre las p\u00e1ginas y servicios de esta Web. </p><p>Salvo autorizaci\u00f3n expresa de UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U., la p\u00e1gina desde donde se establece el hiperenlace no podr\u00e1 tener ning\u00fan distintivo (marca, nombre comercial, denominaci\u00f3n, logotipo, signo distintivo), que haga referencia a la UNIVERSIDAD EUROPEA (o a entidades agrupadas dentro de la misma) exceptuando los signos integrados en el propio hiperenlace. </p><p>Se proh\u00edbe expl\u00edcitamente la creaci\u00f3n de cualquier tipo de browser o border environment sobre las p\u00e1ginas de la UNIVERSIDAD EUROPEA. </p><p>No se podr\u00e1n incluir contenidos contrarios a los derechos de terceros, ni contrarios a la moral y las buenas costumbres aceptadas, ni contenidos o informaciones il\u00edcitas, en la p\u00e1gina web desde la que se establezca el hiperenlace. </p><p>La existencia de un hiperenlace entre una p\u00e1gina web y esta Web no implica la existencia de relaciones entre la UNIVERSIDAD EUROPEA (ni de las entidades agrupadas dentro de la misma) y el propietario de esa p\u00e1gina, ni la aceptaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de sus contenidos y servicios. </p><p>El usuario ser\u00e1 el \u00fanico responsable por el uso de este sitio web y por el cumplimiento de estas condiciones generales en su totalidad. En consecuencia, el usuario se obliga a mantener en secreto, con el car\u00e1cter de informaci\u00f3n confidencial y reservada, cuando las tuviera, sus claves de acceso, contrase\u00f1as o datos similares asignados para acceder a cualquier servicio. Ser\u00e1 responsable de cualesquiera da\u00f1os y perjuicios de toda naturaleza derivados del mal uso realizado por s\u00ed o por terceros, consider\u00e1ndose \u00e9ste el producido como consecuencia de su negligencia, respondiendo de todos los da\u00f1os y perjuicios, as\u00ed como de los que pueda sufrir la Web o su titular (o las entidades de su Grupo empresarial). </p><p>Cualquier infracci\u00f3n de estas condiciones puede dar lugar al ejercicio de cualesquiera acciones judiciales que correspondan contra el usuario. </p><p><b>6.- Comunicaciones comerciales - Web </b></p><p>El usuario, desde el momento en que introduce sus datos en cualquier formulario de esta Web autoriza y consiente, en los t\u00e9rminos que redacta cada formulario, a la UNIVERSIDAD EUROPEA y a las entidades del Grupo Europa Education) a ofrecer sus servicios por medio de comunicaciones informativas y promocionales, a trav\u00e9s de correo postal, correo electr\u00f3nico, SMS, aplicaciones de mensajer\u00eda (WhatsApp, Telegram, Line, etc.) y otros medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica de la UNIVERSIDAD EUROPEA. Conforme al art. 21 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, el titular de los datos autoriza expresamente el env\u00edo de comunicaciones publicitarias o promocionales por cualquier medio electr\u00f3nico, sin perjuicio de que el consentimiento para la recepci\u00f3n de comunicaciones comerciales o promocionales podr\u00e1 ser revocado en cualquier momento enviando un mensaje de correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n dpo@universidadeuropea.es, indicando en el Asunto la referencia \u201crevocaci\u00f3n de publicidad\u201d. </p><p><b>7.- Exclusi\u00f3n de Garant\u00edas y de Responsabilidad </b></p><p>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. (y las entidades del Grupo Europa Education) no garantizan ni se hacen responsables, en ning\u00fan caso ni circunstancia, de los siguientes hechos y contenidos, ni de cualesquiera da\u00f1os y perjuicios que pudieran, en su caso, derivarse de los mismos: </p><p>Falta de disponibilidad, continuidad, acceso, mantenimiento y efectivo funcionamiento de la Web o/y de sus servicios y actualizaci\u00f3n, exactitud, exhaustividad, pertinencia, actualidad y fiabilidad de sus contenidos, cualquiera que sea la causa, y las dificultades o problemas t\u00e9cnicos o de otra naturaleza en los que tengan su origen dichos hechos. </p><p>La transmisi\u00f3n o/y existencia de virus, otros elementos o programas lesivos para el equipo de los usuarios que pudieran afectarlos, como consecuencia del acceso, uso o examen del sitio, o produjeran alteraciones en sus documentos electr\u00f3nicos o ficheros. </p><p>Del uso il\u00edcito, negligente, fraudulento, suplantando la personalidad de un tercero o contrario al contenido de estas Condiciones Generales, a la buena fe, a los usos generalmente admitidos o al orden p\u00fablico, de la Web, de sus servicios y contenidos, por los usuarios. </p><p>De las vulneraciones o infracciones que terceros realicen de las leyes, usos o costumbres vigentes en materia de derechos de propiedad intelectual, propiedad industrial, secretos empresariales o contractuales, derechos de intimidad, honor, imagen, propiedad, publicidad o competencia, entre otros, de terceros. </p><p>Vicios o defectos de los contenidos y/o servicios a los que se acceda a trav\u00e9s de la Web. </p><p>Por la recepci\u00f3n, almacenamiento, obtenci\u00f3n, difusi\u00f3n o transmisi\u00f3n por parte de los usuarios, de los contenidos de la Web. </p><p>Por el conocimiento de cualquier informaci\u00f3n que pudieran poseer o utilizar terceras personas no autorizadas de las caracter\u00edsticas y circunstancias del uso de los contenidos y servicios de la Web por los usuarios. </p><p>La enumeraci\u00f3n anterior tiene mero car\u00e1cter enunciativo y no limitativo, y no es, en ning\u00fan caso, exclusivo ni excluyente en ninguno de sus puntos. En todos los supuestos, la UNIVERSIDAD EUROPEA, su entidad titular (y las entidades de su Grupo empresarial) excluyen cualquier responsabilidad por los da\u00f1os y perjuicios de cualquier naturaleza derivados directa o indirectamente de los mismos y de cualesquiera otros no especificados de an\u00e1logas caracter\u00edsticas. </p><p><b>8.- Protecci\u00f3n de datos personales </b></p><p>La cumplimentaci\u00f3n de todos los datos de car\u00e1cter personal en los casos en que estos sean requeridos es necesaria para ofrecer los servicios ofertados y no podr\u00e1 llevarse a efecto si el usuario no consintiera la inclusi\u00f3n de sus datos en los correspondientes ficheros o su posterior tratamiento inform\u00e1tico. </p><p>Dichos datos se incluir\u00e1n en ficheros cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U., UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U. e INSTITUCION ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. y cuyo encargado de tratamiento es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., con domicilio social en la calle Tajo, s/n, 28670, Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid, que se destinar\u00e1n a los fines espec\u00edficamente indicados en el formulario de recogida de datos, y ser\u00e1n tratados de forma confidencial por el responsable del fichero. La base para el tratamiento de los datos personales facilitados al amparo del formulario concreto de recogida se encuentra en el desarrollo y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n formalizada con el titular de los mismos, as\u00ed como en el cumplimiento de obligaciones legales de la UNIVERSIDAD EUROPEA y el consentimiento inequ\u00edvoco del titular de los datos. </p><p>El usuario responder\u00e1, en cualquier caso, de la veracidad y exactitud de los datos facilitados, reserv\u00e1ndose UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U el derecho a excluir de los servicios registrados a todo usuario que haya facilitado datos falsos o inexactos, sin perjuicio de las dem\u00e1s acciones que procedan en Derecho. </p><p>Todos los datos que se registren ser\u00e1n tratados con car\u00e1cter confidencial. El titular de los datos tiene derecho a acceder, rectificar y suprimir los datos, limitar su tratamiento, oponerse al tratamiento y ejercer su derecho a la portabilidad de los datos de car\u00e1cter personal, todo ello de forma gratuita, tal como se detalla en la informaci\u00f3n completa sobre protecci\u00f3n de datos, en el enlace <a href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://universidadeuropea.com/politica-privacidad</a>. </p><p><b>9.- Condiciones de uso del tel\u00e9fono </b></p><p>Se informa a las personas usuarias de los n\u00fameros de tel\u00e9fono facilitados en esta Web que: </p><p>- En caso de ser alumnos de Universidad Europea de Madrid, sus datos personales recabados durante las llamadas se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. y cuya finalidad es la gesti\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa de los alumnos de la Universidad Europea de Madrid. En caso de ser alumnos potenciales de la Universidad Europea de Madrid, sus datos personales se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. y cuya finalidad es la gesti\u00f3n de los alumnos potenciales de la Universidad Europea de Madrid y las escuelas de posgrado, la gesti\u00f3n de solicitudes de ingreso, pruebas de acceso y entrevistas, y gesti\u00f3n de campa\u00f1as de promoci\u00f3n y telemarketing. En ambos casos, las personas usuarias podr\u00e1n ejercitar sus derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos de car\u00e1cter personal, conforme a la normativa vigente y de forma totalmente gratuita, dirigi\u00e9ndose a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U., en la direcci\u00f3n de su domicilio social en la calle Tajo s/n, Villaviciosa de Od\u00f3n, 28670 (Madrid) indicando como destinatario al Responsable de Inform\u00e1tica, o en a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico dpo@universidadeuropea.es. Asimismo, si no desea recibir comunicaciones publicitarias o promocionales de la Universidad Europea de Madrid dir\u00edjase por favor a cualquiera de las direcciones (postal o electr\u00f3nica) mencionadas. </p><p>- En caso de ser alumnos de Universidad Europea de Valencia, sus datos personales recabados durante las llamadas se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U. y cuya finalidad es la gesti\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa de los alumnos de la Universidad Europea de Valencia (y/o del Centro Profesional Europeo de Valencia). En caso de ser alumnos potenciales de Universidad Europea de Valencia (y/o del Centro Profesional Europeo de Valencia), sus datos personales se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U. y cuya finalidad es la gesti\u00f3n de los alumnos potenciales de la Universidad Europea de Valencia (y/o del Centro Profesional Europeo de Valencia) y las escuelas de postgrado, la gesti\u00f3n de solicitudes de ingreso y/o matriculaci\u00f3n, pruebas de acceso y entrevistas, y gesti\u00f3n de campa\u00f1as de promoci\u00f3n y telemarketing. En ambos casos, las personas usuarias podr\u00e1n ejercitar sus derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos de car\u00e1cter personal, conforme a la normativa vigente y de forma totalmente gratuita, dirigi\u00e9ndose a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. (que es la entidad encargada de realizar el tratamiento de los datos personales de los ficheros de UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA S.L.U.), en la direcci\u00f3n calle Tajo s/n, Villaviciosa de Od\u00f3n, 28670 (Madrid) indicando como destinatario al Responsable de Inform\u00e1tica, o en a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico dpo@universidadeuropea.es. Asimismo, si no desea recibir comunicaciones publicitarias o promocionales de la Universidad Europea de Valencia dir\u00edjase por favor a cualquiera de las direcciones (postal o electr\u00f3nica) mencionadas. </p><p>- En caso de ser alumnos de Universidad Europea de Canarias, sus datos personales recabados durante las llamadas se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U. y cuya finalidad es la gesti\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa de los alumnos de la Universidad Europea de Canarias. En caso de ser alumnos potenciales de Universidad Europea de Canarias, sus datos personales se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U. y cuya finalidad es la gesti\u00f3n de los alumnos potenciales de la Universidad Europea de Canarias y las escuelas de posgrado, la gesti\u00f3n de solicitudes de ingreso, pruebas de acceso y entrevistas, y gesti\u00f3n de campa\u00f1as de promoci\u00f3n y telemarketing. En ambos casos, las personas usuarias podr\u00e1n ejercitar sus derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos de car\u00e1cter personal, conforme a la normativa vigente y de forma totalmente gratuita, dirigi\u00e9ndose a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. (que es la entidad encargada de realizar el tratamiento de los datos personales de los ficheros de UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS S.L.U.), en la direcci\u00f3n calle Tajo s/n, Villaviciosa de Od\u00f3n, 28670 (Madrid) indicando como destinatario al Responsable de Inform\u00e1tica, o en a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico dpo@universidadeuropea.es. Asimismo, si no desea recibir comunicaciones publicitarias o promocionales de la Universidad Europea de Canarias dir\u00edjase por favor a cualquiera de las direcciones (postal o electr\u00f3nica) mencionadas. </p><p>- En caso de ser alumnos de INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L., sus datos personales recabados durante las llamadas se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L y cuya finalidad es la gesti\u00f3n acad\u00e9mica y administrativa de los alumnos de INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. En caso de ser alumnos potenciales de INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L, sus datos personales se incluir\u00e1n en un fichero automatizado cuyo responsable es INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L.\u00a0 y cuya finalidad es la gesti\u00f3n de los alumnos potenciales de la INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L., la gesti\u00f3n de solicitudes de ingreso y/o matriculaci\u00f3n, pruebas de acceso y entrevistas, y gesti\u00f3n de campa\u00f1as de promoci\u00f3n y telemarketing. En ambos casos, las personas usuarias podr\u00e1n ejercitar sus derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos de car\u00e1cter personal, conforme a la normativa vigente y de forma totalmente gratuita, dirigi\u00e9ndose a INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L, en la direcci\u00f3n calle Claudio Coello 48, 28001 (Madrid) indicando como destinatario al Responsable de Inform\u00e1tica, o en a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico dpo@iade.es. Asimismo, si no desea recibir comunicaciones publicitarias o promocionales de INSTITUCI\u00d3N ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L dir\u00edjase por favor a cualquiera de las direcciones (postal o electr\u00f3nica) mencionadas. </p><p><b>10. Cookies </b></p><p>UNIVERSIDAD EUROPEA \u00fanicamente utilizar\u00e1 dispositivos de almacenamiento y recuperaci\u00f3n de datos ('Cookies') cuando el usuario haya dado su consentimiento previo para ello, de acuerdo con lo que se indica en la ventana emergente del navegador del usuario cuando accede por primera vez a la Web y en los dem\u00e1s t\u00e9rminos y condiciones que se indican en la Pol\u00edtica de Cookies que todo usuario debe conocer. </p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal privacy policy\" class=\"modal modal--legal modal-privacy-policy\" id=\"modal-privacy-policy\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2><b>Solicitud de Informaci\u00f3n</b></h2><p><b>\u00bfQui\u00e9nes son los responsables del tratamiento de sus datos personales?</b></p><p>Los responsables del tratamiento ser\u00e1n todas aquellas entidades del GRUPO EUROPA EDUCATION, que le puedan facilitar informaci\u00f3n sobre la oferta acad\u00e9mica que ha solicitado:</p><ul><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U., con CIF n\u00ba B-97934467 y con domicilio social en Paseo de la Alameda 10, 46010 Valencia.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U., con CIF n\u00ba B-57257263 y con domicilio social en C/ Inocencio Garc\u00eda Feo 1 Casa Salazar, 38300 La Orotava, Santa Cruz de Tenerife.</li><li>INSTITUCION ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. con CIF n\u00ba B-06988380 y domicilio social en C/ Claudio Coello, 48 28001, Madrid.</li></ul><p>en adelante y conjuntamente la ENTIDAD o la Universidad.</p><p>Para todos ellos el encargado de tratamiento es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid</p><p>La Universidad ha nombrado formalmente un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos y adem\u00e1s tiene habilitado el siguiente canal de comunicaci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a> y <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a>, ante quienes podr\u00e1, indistintamente, efectuar cualquier consulta en relaci\u00f3n con el tratamiento de sus datos personales.</p><p><b>\u00bfC\u00f3mo obtenemos sus datos personales?</b></p><p>Para dar respuesta a esta pregunta se debe distinguir entre las fuentes de las cuales proceden sus datos personales y la tipolog\u00eda de datos personales tratados por la Universidad:</p><p>A) Fuentes de las que proceden los datos personales.</p><ul><li>Aportados por Vd. en las relaciones que entabla con la Universidad.</li><li>La propia gesti\u00f3n, mantenimiento y desarrollo de la relaci\u00f3n.</li></ul><p>B) Tipolog\u00edas de datos personales.</p><ul><li>Datos identificativos.</li><li>Datos personales.</li><li>Datos de circunstancias sociales.</li></ul><p><b>\u00bfQu\u00e9 datos se tratan, con qu\u00e9 finalidad y sobre qu\u00e9 base de legitimaci\u00f3n?</b></p><p>En la Universidad tratamos sus datos personales para alcanzar las finalidades que se detallan a continuaci\u00f3n:</p><p> <b>FINALIDAD 1. Gesti\u00f3n y mantenimiento de servicios de informaci\u00f3n</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b>\u00a0iniciar, gestionar y mantener los servicios de informaci\u00f3n solicitada por el usuario sobre la oferta de productos y servicios ofertados por el responsable.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b>\u00a0Datos identificativos, datos de contacto y datos de circunstancias sociales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b>\u00a0RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales; en su caso, RGPD \u2013 art. 6.1.b) el tratamiento es necesario para la aplicaci\u00f3n a petici\u00f3n del interesado de medidas precontractuales.</li></ul><p><b>FINALIDAD 2. Env\u00edo de comunicaciones comerciales propias de la ENTIDAD.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Env\u00edo de informaci\u00f3n publicitaria, promocional o que pudiera resultar de su inter\u00e9s de nuestra oferta acad\u00e9mica a trav\u00e9s de correo postal, correo electr\u00f3nico, SMS, aplicaciones de mensajer\u00eda (WhatsApp, Telegram, Line, etc.) y otros medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica de la Universidad, sobre servicios propios de la misma;</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos.</li></ul><p><b>FINALIDAD 3. Elaboraci\u00f3n de perfiles y segmentaci\u00f3n con fines de marketing a trav\u00e9s de fuentes internas.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Elaboraci\u00f3n de perfiles mediante estudios de marketing y t\u00e9cnicas y procedimientos estad\u00edsticos y de segmentaci\u00f3n que permitan introducir mejoras y escoger ofertas adecuadas de productos y servicios a sus caracter\u00edsticas y necesidades, a trav\u00e9s de fuentes internas;</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos, datos personales y datos de circunstancias sociales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1. a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos.</li></ul><p><b>FINALIDAD 4. Cumplimiento de la normativa aplicable.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Cumplimiento con aquellas obligaciones legales impuestas a la Universidad en cualquier orden. Lo anterior podr\u00e1 conllevar, en funci\u00f3n del caso a dar respuesta a \u00f3rdenes judiciales y administrativas.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - 6.1.c) Tratamiento necesario para el cumplimiento de una obligaci\u00f3n legal aplicable al responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>\u00bfA qu\u00e9 destinatarios se comunicar\u00e1n sus datos personales?</b></p><p>Los datos personales tratados por la Universidad para alcanzar las finalidades detalladas anteriormente no ser\u00e1n comunicados a empresas externas al GRUPO EUROPA EDUCATION.</p><p><b>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo conservamos sus datos?</b></p><p>Los datos personales se conservar\u00e1n siempre que Vd. no haya ejercitado su derecho de supresi\u00f3n, y ser\u00e1n conservados teniendo en cuenta los plazos legales que resulten de aplicaci\u00f3n en cada caso concreto, la tipolog\u00eda de datos y la finalidad del tratamiento.</p><p>Posteriormente, los datos ser\u00e1n bloqueados durante los plazos legalmente establecidos para atender las posibles responsabilidades que derivadas del tratamiento.</p><p><b>\u00bfCu\u00e1les son sus derechos en relaci\u00f3n con el tratamiento que hacemos de sus datos?</b></p><p>La Universidad le informa que tiene derecho a acceder a sus datos personales y obtener confirmaci\u00f3n sobre c\u00f3mo se est\u00e1n tratando dichos datos. Asimismo, tiene derecho a solicitar la rectificaci\u00f3n de los datos inexactos o, en su caso, solicitar su supresi\u00f3n cuando, entre otros motivos, los datos ya no sean necesarios para los fines que hayan sido recabados por la Universidad.</p><p>En determinadas circunstancias, podr\u00e1 solicitar la limitaci\u00f3n del tratamiento de sus datos, en cuyo caso la Universidad \u00fanicamente los conservar\u00e1 para el ejercicio o la defensa de las posibles reclamaciones.</p><p>Asimismo, usted podr\u00e1 oponerse al tratamiento de sus datos personales con la finalidad informada por la Universidad. En ese caso, la Universidad cesar\u00e1 en el tratamiento de los datos personales, salvo que concurran motivos leg\u00edtimos, o para garantizar el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones.</p><p>Por \u00faltimo, usted podr\u00e1 solicitar el derecho a la portabilidad y obtener para s\u00ed mismo o para otro prestador de servicios determinada informaci\u00f3n derivada de la relaci\u00f3n contractual formalizada con la Entidad.</p><p>Vd. podr\u00e1 ejercer tales derechos, de forma indistinta, mediante:</p><ul><li>Escrito dirigido a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. en la direcci\u00f3n de su domicilio social, sito en calle Tajo s/n, 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n (Madrid).</li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a></li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a></li></ul><p>En cualquiera de los medios, es necesario acreditar la identidad de la persona que ejerce sus derechos, fehacientemente.</p><p>La Universidad le facilitar\u00e1 la informaci\u00f3n solicitada en el plazo m\u00e1ximo de un mes a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud. Dicho plazo podr\u00e1 prorrogarse otros dos meses en caso necesario, teniendo en cuenta la complejidad y el n\u00famero de solicitudes.</p><p>Vd. podr\u00e1 retirar el consentimiento en cualquier momento, en el caso de que se haya otorgado el consentimiento para alguna finalidad espec\u00edfica, sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento previo a su retirada.</p><p>Vd. podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante la Autoridad de Control competente en materia de protecci\u00f3n de datos. No obstante, en primera instancia, podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos, quien revolver\u00e1 la reclamaci\u00f3n en el plazo m\u00e1ximo de dos meses.</p><h2><b>Solicitud de matriculaci\u00f3n</b></h2><p><b>\u00bfQui\u00e9n es el responsable del tratamiento de sus datos personales?</b></p><p>El responsable del tratamiento ser\u00e1 aquella entidad del GRUPO EUROPA EDUCATION, donde haya llevado a cabo su matriculaci\u00f3n:</p><ul><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U., con CIF n\u00ba B-97934467 y con domicilio social en Paseo de la Alameda 10, 46010 Valencia.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U., con CIF n\u00ba B-57257263 y con domicilio social en C/ Inocencio Garc\u00eda Feo 1 Casa Salazar, 38300 La Orotava, Santa Cruz de Tenerife.</li><li>INSTITUCION ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. con CIF n\u00ba B-06988380 y domicilio social en C/ Claudio Coello, 48 28001, Madrid.</li></ul><p>en adelante y conjuntamente la ENTIDAD o la Universidad.</p><p>El responsable del tratamiento de los datos, actuar\u00e1 de forma individual y exclusiva, en funci\u00f3n de la Universidad que Usted elija.</p><p>Para todos ellos el encargado de tratamiento es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid</p><p>La Universidad ha nombrado formalmente un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos y adem\u00e1s tiene habilitado el siguiente canal de comunicaci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a> o <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a>, ante quienes podr\u00e1, indistintamente, efectuar cualquier consulta en relaci\u00f3n con el tratamiento de sus datos personales.</p><p><b>\u00bfC\u00f3mo obtenemos sus datos personales?</b></p><p>Para dar respuesta a esta pregunta se debe distinguir entre las fuentes de las cuales proceden sus datos personales y la tipolog\u00eda de datos personales tratados por la ENTIDAD:</p><p>A) Fuentes de las que proceden los datos personales.</p><ul><li>Aportados por Vd. en las relaciones que entabla con la ENTIDAD.</li><li>La propia gesti\u00f3n, mantenimiento y desarrollo de la relaci\u00f3n.</li></ul><p>B) Tipolog\u00edas de datos personales.</p><ul><li>Datos identificativos.</li><li>Datos personales</li><li>Datos de circunstancias sociales.</li><li>Datos acad\u00e9micos</li><li>Datos econ\u00f3micos y financieros</li></ul><p><b>\u00bfQu\u00e9 datos se tratan, con qu\u00e9 finalidad y sobre qu\u00e9 base de legitimaci\u00f3n?</b></p><p>En la ENTIDAD tratamos sus datos personales para alcanzar las finalidades que se detallan a continuaci\u00f3n:</p><p><b>FINALIDAD 1. Gesti\u00f3n de la relaci\u00f3n entre Vd. y la ENTIDAD.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Tramitar, mantener, desarrollar, gestionar y controlar las relaciones existentes entre Vd. y la ENTIDAD:</li><li>Gesti\u00f3n acad\u00e9mica de los estudiantes.</li><li>Gesti\u00f3n de la admisi\u00f3n de los estudiantes.</li><li>Gesti\u00f3n de los expedientes de los estudiantes.</li><li>Carn\u00e9 de estudiantes.</li><li>Gesti\u00f3n de la aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de la Universidad.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos, datos personales, datos de circunstancias sociales, datos acad\u00e9micos y datos econ\u00f3micos y financieros.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.b) Tratamiento necesario para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n formalizada con Vd.</li></ul><p><b>FINALIDAD 2. Gesti\u00f3n de actividades desde la Universidad.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Gesti\u00f3n de actividad desde la universidad (voluntariado, deportes, Defensor del Estudiante, departamento de Carreras Profesionales, etc.).</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos, datos personales, datos de circunstancias sociales, datos acad\u00e9micos y datos econ\u00f3micos y financieros.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.b) Tratamiento necesario para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n formalizada con Vd.</li></ul><p><b>FINALIDAD 3. Grabaci\u00f3n de imagen durante las sesiones de trabajo del campus virtual.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Grabaci\u00f3n de la imagen en las sesiones de trabajo del campus virtual con finalidad docente, en caso de haber consentido.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos.</li></ul><p><b>FINALIDAD 4. Env\u00edo de comunicaciones comerciales propias de la ENTIDAD en base a la evaluaci\u00f3n de su perfil a trav\u00e9s de fuentes internas.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Env\u00edo de informaci\u00f3n publicitaria, promocional o que pudiera resultar de su inter\u00e9s a trav\u00e9s de correo postal, correo electr\u00f3nico, SMS, aplicaciones de mensajer\u00eda (WhatsApp, Telegram, Line, etc.) y otros medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica de la ENTIDAD, sobre servicios propios de la misma. Todo ello en base a la elaboraci\u00f3n de perfiles mediante estudios de marketing y t\u00e9cnicas y procedimientos estad\u00edsticos y de segmentaci\u00f3n que permitan introducir mejoras y escoger ofertas adecuadas de productos y servicios a sus caracter\u00edsticas y necesidades, a trav\u00e9s de fuentes internas;</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos. RGPD \u2013 art. 6.1.f) El tratamiento es necesario para la satisfacci\u00f3n de intereses leg\u00edtimos perseguidos por el responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>FINALIDAD 5. Env\u00edo de comunicaciones comerciales de la ENTIDAD una vez finalizada la relaci\u00f3n con la misma.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Env\u00edo de informaci\u00f3n publicitaria, promocional o que pudiera resultar de su inter\u00e9s a trav\u00e9s de correo postal, correo electr\u00f3nico, SMS y otros medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica de la ENTIDAD, una vez finalizada su relaci\u00f3n como estudiante con la Universidad, en caso de haber consentido.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos.</li></ul><p><b>FINALIDAD 6. Cumplimiento de la normativa aplicable.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Cumplimiento con aquellas obligaciones legales impuestas a la Universidad en cualquier orden. Lo anterior podr\u00e1 conllevar, en funci\u00f3n del caso a dar respuesta a \u00f3rdenes judiciales y administrativas.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - 6.1.c) Tratamiento necesario para el cumplimiento de una obligaci\u00f3n legal aplicable al responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>\u00bfA qu\u00e9 destinatarios se comunicar\u00e1n sus datos personales?</b></p><p>Los datos personales tratados por la ENTIDAD para alcanzar las finalidades detalladas anteriormente podr\u00e1n ser comunicados a los siguientes destinatarios en funci\u00f3n de la base legitimadora de la comunicaci\u00f3n.</p><p>En virtud de lo anterior, las siguientes comunicaciones de datos persiguen garantizar el correcto desarrollo de la relaci\u00f3n contractual, as\u00ed como dar cumplimiento a obligaciones legales que exigen realizar las mencionadas comunicaciones:</p><ul><li>Organismos y Administraciones P\u00fablicas auton\u00f3micas, estatales, europeas o internacionales.</li><li>Responsables econ\u00f3micos, informaci\u00f3n acerca de resultados acad\u00e9micos, en caso de haber consentido.</li><li>Entidad emisora del t\u00edtulo universitario.</li></ul><p><b>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo conservamos sus datos?</b></p><p>Los datos personales se conservar\u00e1n durante la vigencia del contrato y, posteriormente, siempre que Vd. no haya ejercitado su derecho de supresi\u00f3n, ser\u00e1n conservados teniendo en cuenta los plazos legales que resulten de aplicaci\u00f3n en cada caso concreto, la tipolog\u00eda de datos y la finalidad del tratamiento.</p><p>Posteriormente, los datos ser\u00e1n bloqueados durante los plazos legalmente establecidos para atender las posibles responsabilidades que derivadas del tratamiento.</p><p><b>\u00bfCu\u00e1les son sus derechos en relaci\u00f3n con el tratamiento que hacemos de sus datos?</b></p><p>La ENTIDAD le informa que tiene derecho a acceder a sus datos personales y obtener confirmaci\u00f3n sobre c\u00f3mo se est\u00e1n tratando dichos datos. Asimismo, tiene derecho a solicitar la rectificaci\u00f3n de los datos inexactos o, en su caso, solicitar su supresi\u00f3n cuando, entre otros motivos, los datos ya no sean necesarios para los fines que hayan sido recabados por la ENTIDAD.</p><p>En determinadas circunstancias, podr\u00e1 solicitar la limitaci\u00f3n del tratamiento de sus datos, en cuyo caso la ENTIDAD \u00fanicamente los conservar\u00e1 para el ejercicio o la defensa de las posibles reclamaciones.</p><p>Asimismo, tambi\u00e9n en determinadas circunstancias, usted podr\u00e1 oponerse al tratamiento de sus datos personales con la finalidad informada por la ENTIDAD. En ese caso, la ENTIDAD cesar\u00e1 en el tratamiento de los datos personales, salvo que concurran motivos leg\u00edtimos, o para garantizar el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones.</p><p>Por \u00faltimo, usted podr\u00e1 solicitar el derecho a la portabilidad y obtener para s\u00ed mismo o para otro prestador de servicios determinada informaci\u00f3n derivada de la relaci\u00f3n contractual formalizada con la Entidad.</p><p>Vd. podr\u00e1 ejercer tales derechos mediante:</p><ul><li>Escrito dirigido a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. en la direcci\u00f3n de su domicilio social, sito en calle Tajo s/n, 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n (Madrid).</li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a></li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a></li></ul><p>En cualquiera de los medios, es necesario acreditar la identidad de la persona que ejerce sus derechos, fehacientemente.</p><p>La ENTIDAD le facilitar\u00e1 la informaci\u00f3n solicitada en el plazo m\u00e1ximo de un mes a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud. Dicho plazo podr\u00e1 prorrogarse otros dos meses en caso necesario, teniendo en cuenta la complejidad y el n\u00famero de solicitudes.</p><p>Vd. podr\u00e1 retirar el consentimiento en cualquier momento, en el caso de que se haya otorgado el consentimiento para alguna finalidad espec\u00edfica, sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento previo a su retirada.</p><p>Vd. podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante la Autoridad de Control competente en materia de protecci\u00f3n de datos. No obstante, en primera instancia, podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos, quien revolver\u00e1 la reclamaci\u00f3n en el plazo m\u00e1ximo de dos meses.</p><h2><b>Solicitud de Domiciliaci\u00f3n Bancaria</b></h2><p><b>\u00bfQui\u00e9n es el responsable del tratamiento de sus datos personales?</b></p><p>El responsable del tratamiento ser\u00e1 aquella entidad del GRUPO EUROPA EDUCATION, donde haya llevado a cabo su matriculaci\u00f3n:</p><ul><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U., con CIF n\u00ba B-97934467 y con domicilio social en Paseo de la Alameda 10, 46010 Valencia.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U., con CIF n\u00ba B-57257263 y con domicilio social en C/ Inocencio Garc\u00eda Feo 1 Casa Salazar, 38300 La Orotava, Santa Cruz de Tenerife.</li><li>INSTITUCION ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. con CIF n\u00ba B-06988380 y domicilio social en C/ Claudio Coello, 48 28001, Madrid.</li></ul><p>en adelante y conjuntamente la ENTIDAD o la Universidad.</p><p>El responsable del tratamiento de los datos, actuar\u00e1 de forma individual y exclusiva, en funci\u00f3n de la Universidad que Usted elija.</p><p>Para todos ellos el encargado de tratamiento es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid</p><p>La Universidad ha nombrado formalmente un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos y adem\u00e1s tiene habilitado el siguiente canal de comunicaci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a> o <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a>, ante quienes podr\u00e1, indistintamente, efectuar cualquier consulta en relaci\u00f3n con el tratamiento de sus datos personales.</p><p><b>\u00bfC\u00f3mo obtenemos sus datos personales?</b></p><p>Para dar respuesta a esta pregunta se debe distinguir entre las fuentes de las cuales proceden sus datos personales y la tipolog\u00eda de datos personales tratados por la ENTIDAD:</p><p>A) Fuentes de las que proceden los datos personales.</p><ul><li>Aportados por Vd. en las relaciones que entabla con la ENTIDAD.</li><li>La propia gesti\u00f3n, mantenimiento y desarrollo de la relaci\u00f3n.</li></ul><p>A) Tipolog\u00edas de datos personales.</p><ul><li>Datos identificativos.</li><li>Datos personales</li><li>Datos econ\u00f3mico-financieros.</li></ul><p><b>\u00bfQu\u00e9 datos se tratan, con qu\u00e9 finalidad y sobre qu\u00e9 base de legitimaci\u00f3n?</b></p><p>En la ENTIDAD tratamos sus datos personales para alcanzar las finalidades que se detallan a continuaci\u00f3n:</p><p><b>FINALIDAD 1. Gesti\u00f3n de pagos resultado de la relaci\u00f3n entre Vd. y la ENTIDAD.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Tramitar, mantener, desarrollar, gestionar y controlar las relaciones existentes entre Vd. y la ENTIDAD, en concreto la gesti\u00f3n de los pagos.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos, datos personales, datos de circunstancias sociales, datos acad\u00e9micos y datos econ\u00f3micos y financieros.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.b) Tratamiento necesario para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n formalizada con Vd.</li></ul><p><b>FINALIDAD 2. Env\u00edo de comunicaciones comerciales propias de la ENTIDAD en base a la evaluaci\u00f3n de su perfil a trav\u00e9s de fuentes internas.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Env\u00edo de informaci\u00f3n publicitaria, promocional o que pudiera resultar de su inter\u00e9s a trav\u00e9s de correo postal, correo electr\u00f3nico, SMS, aplicaciones de mensajer\u00eda (WhatsApp, Telegram, Line, etc.) y otros medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica de la ENTIDAD, sobre servicios propios de la misma. Todo ello en base a la elaboraci\u00f3n de perfiles mediante estudios de marketing y t\u00e9cnicas y procedimientos estad\u00edsticos y de segmentaci\u00f3n que permitan introducir mejoras y escoger ofertas adecuadas de productos y servicios a sus caracter\u00edsticas y necesidades, a trav\u00e9s de fuentes internas;</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos. RGPD \u2013 art. 6.1.f) El tratamiento es necesario para la satisfacci\u00f3n de intereses leg\u00edtimos perseguidos por el responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>FINALIDAD 3. Cumplimiento de la normativa aplicable.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Cumplimiento con aquellas obligaciones legales impuestas a la Universidad en cualquier orden. Lo anterior podr\u00e1 conllevar, en funci\u00f3n del caso a dar respuesta a \u00f3rdenes judiciales y administrativas.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - 6.1.c) Tratamiento necesario para el cumplimiento de una obligaci\u00f3n legal aplicable al responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>\u00bfA qu\u00e9 destinatarios se comunicar\u00e1n sus datos personales?</b></p><p>Los datos personales tratados por la ENTIDAD para alcanzar las finalidades detalladas anteriormente podr\u00e1n ser comunicados a los siguientes destinatarios en funci\u00f3n de la base legitimadora de la comunicaci\u00f3n.</p><ul><li>Organismos y Administraciones P\u00fablicas auton\u00f3micas, estatales, europeas o internacionales.</li><li>Entidades financieras para la gesti\u00f3n de cobros y pagos.</li></ul><p>En virtud de lo anterior, las siguientes comunicaciones de datos persiguen garantizar el correcto desarrollo de la relaci\u00f3n contractual, as\u00ed como dar cumplimiento a obligaciones legales que exigen realizar las mencionadas comunicaciones.</p><p><b>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo conservamos sus datos?</b></p><p>Los datos personales se conservar\u00e1n durante la vigencia del contrato y, posteriormente, siempre que Vd. no haya ejercitado su derecho de supresi\u00f3n, ser\u00e1n conservados teniendo en cuenta los plazos legales que resulten de aplicaci\u00f3n en cada caso concreto, la tipolog\u00eda de datos y la finalidad del tratamiento.</p><p>Posteriormente, los datos ser\u00e1n bloqueados durante los plazos legalmente establecidos para atender las posibles responsabilidades que derivadas del tratamiento.</p><p><b>\u00bfCu\u00e1les son sus derechos en relaci\u00f3n con el tratamiento que hacemos de sus datos?</b></p><p>La ENTIDAD le informa que tiene derecho a acceder a sus datos personales y obtener confirmaci\u00f3n sobre c\u00f3mo se est\u00e1n tratando dichos datos. Asimismo, tiene derecho a solicitar la rectificaci\u00f3n de los datos inexactos o, en su caso, solicitar su supresi\u00f3n cuando, entre otros motivos, los datos ya no sean necesarios para los fines que hayan sido recabados por la ENTIDAD.</p><p>En determinadas circunstancias, podr\u00e1 solicitar la limitaci\u00f3n del tratamiento de sus datos, en cuyo caso la ENTIDAD \u00fanicamente los conservar\u00e1 para el ejercicio o la defensa de las posibles reclamaciones.</p><p>Asimismo, tambi\u00e9n en determinadas circunstancias, usted podr\u00e1 oponerse al tratamiento de sus datos personales con la finalidad informada por la ENTIDAD. En ese caso, la ENTIDAD cesar\u00e1 en el tratamiento de los datos personales, salvo que concurran motivos leg\u00edtimos, o para garantizar el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones.</p><p>Por \u00faltimo, usted podr\u00e1 solicitar el derecho a la portabilidad y obtener para s\u00ed mismo o para otro prestador de servicios determinada informaci\u00f3n derivada de la relaci\u00f3n contractual formalizada con la Entidad.</p><p>Vd. podr\u00e1 ejercer tales derechos mediante:</p><ul><li>Escrito dirigido a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. en la direcci\u00f3n de su domicilio social, sito en calle Tajo s/n, 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n (Madrid).</li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a>.</li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a>.</li></ul><p>En cualquiera de los medios, es necesario acreditar la identidad de la persona que ejerce sus derechos, fehacientemente.</p><p>La ENTIDAD le facilitar\u00e1 la informaci\u00f3n solicitada en el plazo m\u00e1ximo de un mes a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud. Dicho plazo podr\u00e1 prorrogarse otros dos meses en caso necesario, teniendo en cuenta la complejidad y el n\u00famero de solicitudes.</p><p>Vd. podr\u00e1 retirar el consentimiento en cualquier momento, en el caso de que se haya otorgado el consentimiento para alguna finalidad espec\u00edfica, sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento previo a su retirada.</p><p>Vd. podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante la Autoridad de Control competente en materia de protecci\u00f3n de datos. No obstante, en primera instancia, podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos, quien revolver\u00e1 la reclamaci\u00f3n en el plazo m\u00e1ximo de dos meses.</p><h2><b>Solicitud de Ingreso</b></h2><p><b>\u00bfQui\u00e9n es el responsable del tratamiento de sus datos personales?</b></p><p>El responsable del tratamiento ser\u00e1 aquella entidad del GRUPO EUROPA EDUCATION, donde haya llevado la solicitud de ingreso:</p><ul><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U., con CIF n\u00ba B-97934467 y con domicilio social en Paseo de la Alameda 10, 46010 Valencia.</li><li>UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U., con CIF n\u00ba B-57257263 y con domicilio social en C/ Inocencio Garc\u00eda Feo 1 Casa Salazar, 38300 La Orotava, Santa Cruz de Tenerife.</li><li>INSTITUCION ART\u00cdSTICA DE ENSE\u00d1ANZA IADE, S.L. con CIF n\u00ba B-06988380 y domicilio social en C/ Claudio Coello, 48 28001, Madrid.</li></ul><p>en adelante y conjuntamente la ENTIDAD o la Universidad.</p><p>El responsable del tratamiento de los datos, actuar\u00e1 de forma individual y exclusiva, en funci\u00f3n de la Universidad que Usted elija.</p><p>Para todos ellos el encargado de tratamiento es UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. con CIF n\u00ba A-79122305 y con domicilio social en C/ Tajo s/n 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n, Madrid</p><p>La Universidad ha nombrado formalmente un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos y adem\u00e1s tiene habilitado el siguiente canal de comunicaci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a> o <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a>, ante quienes podr\u00e1, indistintamente, efectuar cualquier consulta en relaci\u00f3n con el tratamiento de sus datos personales.</p><p><b>\u00bfC\u00f3mo obtenemos sus datos personales?</b></p><p>Para dar respuesta a esta pregunta se debe distinguir entre las fuentes de las cuales proceden sus datos personales y la tipolog\u00eda de datos personales tratados por la ENTIDAD:</p><p>A) Fuentes de las que proceden los datos personales.</p><ul><li>Aportados por Vd. en las relaciones que entabla con la ENTIDAD.</li><li>La propia gesti\u00f3n, mantenimiento y desarrollo de la relaci\u00f3n.</li></ul><p>A) Tipolog\u00edas de datos personales.</p><ul><li>Datos identificativos.</li><li>Datos personales</li><li>Datos de circunstancias sociales.</li><li>Datos acad\u00e9micos</li></ul><p><b>\u00bfQu\u00e9 datos se tratan, con qu\u00e9 finalidad y sobre qu\u00e9 base de legitimaci\u00f3n?</b></p><p>En la ENTIDAD tratamos sus datos personales para alcanzar las finalidades que se detallan a continuaci\u00f3n:</p><p><b>FINALIDAD 1. Gesti\u00f3n de la solicitud de ingreso.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Tramitar, mantener, desarrollar, gestionar y controlar las relaciones existentes entre Vd. y la ENTIDAD, en concreto la solicitud de ingreso.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos, datos personales, datos de circunstancias sociales y datos acad\u00e9micos.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.b) Tratamiento necesario para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n formalizada con Vd.</li></ul><p><b>FINALIDAD 2. Env\u00edo de comunicaciones comerciales propias de la ENTIDAD en base a la evaluaci\u00f3n de su perfil a trav\u00e9s de fuentes internas.</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Env\u00edo de informaci\u00f3n publicitaria, promocional o que pudiera resultar de su inter\u00e9s a trav\u00e9s de correo postal, correo electr\u00f3nico, SMS, aplicaciones de mensajer\u00eda (WhatsApp, Telegram, Line, etc.) y otros medios de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica de la ENTIDAD, sobre servicios propios de la misma. Todo ello en base a la elaboraci\u00f3n de perfiles mediante estudios de marketing y t\u00e9cnicas y procedimientos estad\u00edsticos y de segmentaci\u00f3n que permitan introducir mejoras y escoger ofertas adecuadas de productos y servicios a sus caracter\u00edsticas y necesidades, a trav\u00e9s de fuentes internas;</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - art. 6.1.a) El interesado presta el consentimiento expreso y expl\u00edcito para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos. RGPD \u2013 art. 6.1.f) Tratamiento es necesario para la satisfacci\u00f3n de intereses leg\u00edtimos perseguidos por el responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>FINALIDAD 3. Cumplimiento de la normativa aplicable.\u00a0</b></p><ul><li><b>Finalidad:</b> Cumplimiento con aquellas obligaciones legales impuestas a la Universidad en cualquier orden. Lo anterior podr\u00e1 conllevar, en funci\u00f3n del caso a dar respuesta a \u00f3rdenes judiciales y administrativas.</li><li><b>Tipolog\u00eda de datos:</b> Datos identificativos y datos personales.</li><li><b>Base de legitimaci\u00f3n:</b> RGPD - 6.1.c) Tratamiento necesario para el cumplimiento de una obligaci\u00f3n legal aplicable al responsable del tratamiento.</li></ul><p><b>\u00bfA qu\u00e9 destinatarios se comunicar\u00e1n sus datos personales?</b></p><p>Los datos personales tratados por la ENTIDAD para alcanzar las finalidades detalladas anteriormente podr\u00e1n ser comunicados a los siguientes destinatarios en funci\u00f3n de la base legitimadora de la comunicaci\u00f3n.</p><ul><li>Organismos y Administraciones P\u00fablicas auton\u00f3micas, estatales, europeas o internacionales.</li><li>Entidades financieras para la gesti\u00f3n de cobros y pagos.</li><li>Entidad emisora del t\u00edtulo universitario.</li></ul><p>En virtud de lo anterior, las siguientes comunicaciones de datos persiguen garantizar el correcto desarrollo de la relaci\u00f3n contractual, as\u00ed como dar cumplimiento a obligaciones legales que exigen realizar las mencionadas comunicaciones.</p><p><b>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo conservamos sus datos?</b></p><p>Los datos personales se conservar\u00e1n, siempre que Vd. no haya ejercitado su derecho de supresi\u00f3n, ser\u00e1n conservados teniendo en cuenta los plazos legales que resulten de aplicaci\u00f3n en cada caso concreto, la tipolog\u00eda de datos y la finalidad del tratamiento.</p><p>Posteriormente, los datos ser\u00e1n bloqueados durante los plazos legalmente establecidos para atender las posibles responsabilidades que derivadas del tratamiento.</p><p><b>\u00bfCu\u00e1les son sus derechos en relaci\u00f3n con el tratamiento que hacemos de sus datos?</b></p><p>La ENTIDAD le informa que tiene derecho a acceder a sus datos personales y obtener confirmaci\u00f3n sobre c\u00f3mo se est\u00e1n tratando dichos datos. Asimismo, tiene derecho a solicitar la rectificaci\u00f3n de los datos inexactos o, en su caso, solicitar su supresi\u00f3n cuando, entre otros motivos, los datos ya no sean necesarios para los fines que hayan sido recabados por la ENTIDAD.</p><p>En determinadas circunstancias, podr\u00e1 solicitar la limitaci\u00f3n del tratamiento de sus datos, en cuyo caso la ENTIDAD \u00fanicamente los conservar\u00e1 para el ejercicio o la defensa de las posibles reclamaciones.</p><p>Asimismo, tambi\u00e9n en determinadas circunstancias, usted podr\u00e1 oponerse al tratamiento de sus datos personales con la finalidad informada por la ENTIDAD. En ese caso, la ENTIDAD cesar\u00e1 en el tratamiento de los datos personales, salvo que concurran motivos leg\u00edtimos, o para garantizar el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones.</p><p>Por \u00faltimo, usted podr\u00e1 solicitar el derecho a la portabilidad y obtener para s\u00ed mismo o para otro prestador de servicios determinada informaci\u00f3n derivada de la relaci\u00f3n contractual formalizada con la Entidad.</p><p>Vd. podr\u00e1 ejercer tales derechos mediante:</p><ul><li>Escrito dirigido a UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID S.A.U. en la direcci\u00f3n de su domicilio social, sito en calle Tajo s/n, 28670 Villaviciosa de Od\u00f3n (Madrid).</li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@universidadeuropea.es\">dpo@universidadeuropea.es</a>.</li><li>Correo electr\u00f3nico dirigido a la direcci\u00f3n <a href=\"mailto:dpo@iade.es\">dpo@iade.es</a>.</li></ul><p>En cualquiera de los medios, es necesario acreditar la identidad de la persona que ejerce sus derechos, fehacientemente.</p><p>La ENTIDAD le facilitar\u00e1 la informaci\u00f3n solicitada en el plazo m\u00e1ximo de un mes a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud. Dicho plazo podr\u00e1 prorrogarse otros dos meses en caso necesario, teniendo en cuenta la complejidad y el n\u00famero de solicitudes.</p><p>Vd. podr\u00e1 retirar el consentimiento en cualquier momento, en el caso de que se haya otorgado el consentimiento para alguna finalidad espec\u00edfica, sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento previo a su retirada.</p><p>Vd. podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante la Autoridad de Control competente en materia de protecci\u00f3n de datos. No obstante, en primera instancia, podr\u00e1 presentar reclamaci\u00f3n ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos, quien revolver\u00e1 la reclamaci\u00f3n en el plazo m\u00e1ximo de dos meses.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal cookies policy\" class=\"modal modal--legal modal-cookies-policy\" id=\"modal-cookies-policy\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>\u00bfQu\u00e9 son las Cookies?</h2><p>Te informamos que <a href=\"https://universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://universidadeuropea.com/</a> (en adelante, \u201cSitio Web\u201d) utiliza cookies y tecnolog\u00edas similares de almacenamiento y recuperaci\u00f3n de informaci\u00f3n (en adelante, \u201cCookies\u201d) con el objetivo de garantizar el acceso a determinadas funcionalidades y, adicionalmente, mejorar la calidad del Sitio Web de acuerdo a los h\u00e1bitos y estilo de navegaci\u00f3n de los usuarios. Los usos concretos que hacemos de esta tecnolog\u00eda se describen en el siguiente apartado.</p><p>Una cookie es un fichero que se descarga en tu terminal (ya sea un ordenador, <i>smartphone</i> o tableta) cuando accedes a una p\u00e1gina web y que permite al titular de dicha p\u00e1gina almacenar o recuperar determinada informaci\u00f3n sobre m\u00faltiples variables como, por ejemplo: el n\u00famero de veces que la p\u00e1gina ha sido visitada por el usuario, identificar el usuario registrado, garantizar la sesi\u00f3n del usuario mientras navega por la p\u00e1gina, permitir que se realicen operaciones de forma segura y estable, etc.</p><p>Desde UNIVERSIDAD EUROPEA DE MADRID, S.A.U., UNIVERSIDAD EUROPEA DE VALENCIA, S.L.U. y UNIVERSIDAD EUROPEA DE CANARIAS, S.L.U. queremos ofrecerte la informaci\u00f3n necesaria sobre la tipolog\u00eda de Cookies utilizadas en nuestro Sitio Web, para que tengas plena capacidad de decisi\u00f3n en relaci\u00f3n a su uso y a la protecci\u00f3n de tu privacidad.</p><p>Puedes localizar en informaci\u00f3n completa sobre las condiciones de protecci\u00f3n de datos aplicadas en el Sitio Web en nuestra <a href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\">Pol\u00edtica de Privacidad.</a></p><h2>\u00bfQu\u00e9 tipo de Cookies se utilizan en este Sitio Web y qui\u00e9n las utiliza?</h2><p>A continuaci\u00f3n, te ofrecemos informaci\u00f3n sobre las tipolog\u00edas de Cookie utilizadas en el Sitio Web, las finalidades asociadas a su uso y per\u00edodo de conservaci\u00f3n:</p></div></div></div></div></div><div class=\"block-raw_html\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 raw-html__wrap\"><div id=\"ot-sdk-cookie-policy\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>\u00bfPor cu\u00e1nto tiempo conservamos los datos? \u00bfLos transferimos internacionalmente?</h2><p>En el caso de que mediante el empleo de cookies recabemos datos considerados, de acuerdo con la normativa vigente, como datos personales, trataremos y conservaremos los mismos durante el tiempo necesario para alcanzar la finalidad perseguida con su empleo, en funci\u00f3n de cada caso. Una vez alcanzados dichos prop\u00f3sitos, podr\u00e1n conservarse debidamente bloqueados en caso de resultar necesarios para el ejercicio, formulaci\u00f3n o defensa de acciones y reclamaciones en relaci\u00f3n con su empleo. Concluidos dichos plazos, la informaci\u00f3n ser\u00e1 eliminada.</p><p>No se prev\u00e9 la transferencia internacional de los datos por parte del editor del Sitio Web. Sin perjuicio de ello, respecto de las transferencias que, en cada caso, puedan hacer los terceros instaladores de cookies en nuestro Sitio Web (puedes obtener informaci\u00f3n en sus respectivas pol\u00edticas).</p><h2>Gesti\u00f3n de las cookies</h2><p>Puedes gestionar tu experiencia respecto a las cookies utilizadas por este Sitio Web en nuestra Consola de configuraci\u00f3n.</p><p>A continuaci\u00f3n, te ofrecemos informaci\u00f3n adicional sobre c\u00f3mo puedes llevar a cabo la gesti\u00f3n, visualizaci\u00f3n y modificaci\u00f3n de las Cookies en tu navegador.</p><p><b>Visualizaci\u00f3n de las cookies</b></p><p>Todos los navegadores modernos ofrecen al usuario la posibilidad de buscar y visualizar las Cookies que instala un determinado sitio web, obtener informaci\u00f3n relativa a la duraci\u00f3n de las mismas y la posibilidad de eliminarlas, tal y como se indica en el siguiente apartado. A continuaci\u00f3n, se muestran una serie de enlaces informativos sobre esta cuesti\u00f3n de los navegadores m\u00e1s utilizados:</p><ul><li>Google Chrome: <a href=\"https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=es\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=es</a></li><li>Mozilla Firefox: <a href=\"https://support.mozilla.org/es/kb/Borrar%20cookies\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.mozilla.org/es/kb/Borrar%20cookies</a></li><li>Microsoft Edge: <a href=\"https://support.microsoft.com/en-us/help/4534105/microsoft-edge-configure-your-privacy-settings\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.microsoft.com/en-us/help/4534105/microsoft-edge-configure-your-privacy-settings</a></li><li>Safari: <a href=\"https://support.apple.com/es-es/guide/safari/sfri11471/mac\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.apple.com/es-es/guide/safari/sfri11471/mac</a></li></ul><p><b>Desactivaci\u00f3n o eliminaci\u00f3n de las cookies</b></p><p>Para desactivar, restringir, bloquear o eliminar las cookies, el usuario deber\u00e1 modificar la configuraci\u00f3n del navegador que utilice en su terminal, ya sea ordenador, <i>smartphone</i> o tablet. Con car\u00e1cter general los navegadores ofrecen las siguientes opciones de configuraci\u00f3n en relaci\u00f3n a la instalaci\u00f3n de cookies:</p><ul><li>Que el navegador rechace todas las cookies y, por lo tanto, que no se instale ninguna cookie de ninguna p\u00e1gina web en tu terminal.</li><li>Que el navegador le avise antes de que se produzca la instalaci\u00f3n de la cookie para que decidas si aceptas o no la instalaci\u00f3n de la misma.</li><li>Que el navegador \u00fanicamente rechace las cookies de terceros de los sitios web que visitas pero no las utilizadas por el sitio web por el que navegas.</li><li>La opci\u00f3n de navegaci\u00f3n en modo privado mediante la cual, las cookies se instalan en el terminal pero se elimina de manera autom\u00e1tica cuando finaliza la navegaci\u00f3n por la p\u00e1gina web.</li></ul><p>A continuaci\u00f3n, se muestran una serie de enlaces informativos sobre esta cuesti\u00f3n de los navegadores m\u00e1s utilizados:</p><ul><li>Google Chrome: <a href=\"https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=es\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=es</a></li><li>Mozilla Firefox: <a href=\"https://support.mozilla.org/es/kb/Borrar%20cookies\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.mozilla.org/es/kb/Borrar%20cookies</a></li><li>Microsoft Edge: <a href=\"https://support.microsoft.com/es-es/help/4027947/microsoft-edge-delete-cookies\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.microsoft.com/es-es/help/4027947/microsoft-edge-delete-cookies</a></li><li>Safari: <a href=\"https://support.apple.com/es-es/guide/safari/sfri11471/mac\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">https://support.apple.com/es-es/guide/safari/sfri11471/mac</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span>La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido.</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/en/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/en/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC91bml2ZXJzaXRlLWV1cm9wZWVubmUv\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"\";\n        var modalityTag = \"\";\n        var typeOfPageTag= \"landingpage\";\n\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'pageType': 'landingpage', 'pageHierarchy': 'landingpage', 'pageLanguage': 'frances', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}