{"url": "https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>M\u00e1ster en Recursos Humanos H\u00edbrido | UE</title><meta content=\"M\u00e1ster en Recursos Humanos H\u00edbrido | UE\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Recursos Humanos y especial\u00edzate en la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-online/\" rel=\"canonical\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Recursos Humanos H\u00edbrido | UE\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Recursos Humanos y especial\u00edzate en la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Recursos Humanos H\u00edbrido | UE\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Recursos Humanos y especial\u00edzate en la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos - Online h\u00edbrido\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Recursos Humanos y especial\u00edzate en la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-master-recursos-humanos-hibrido page-modality-online webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 918340192\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'online'})\" rel=\"nofollow\">+34 918340192</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/16486/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH-Mobi.2e16d0ba.fill-640x866.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH-Mobile.2e16d0ba.fill-640x866.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos <span>Online &amp; On Campus</span></h2><p>Estudia nuestro M\u00e1ster en Recursos Humanos online y especial\u00edzate en la organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas, a trav\u00e9s de nuestro innovador modelo h\u00edbrido de aprendizaje.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user\">Selecciona tu programa:</p><div class=\"hero_banner_degree__card\"><i class=\"icon-screen\"></i><p class=\"mod\">Online</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">100% Online</span> <span class=\"start\">06 May 24</span></div></a> <a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos Online\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Online &amp; On Campus. Pr\u00f3ximamente</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-direccion-recursos-humanos-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"modality\">Octubre 2024</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/\">Masters de Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">M\u00e1ster en Recursos Humanos</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/\", \"name\": \"Masters de Empresa y Tecnolog\\u00eda\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Recursos Humanos\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQ</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">M\u00e1ster en Recursos Humanos</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Recursos Humanos</b> online es una formaci\u00f3n universitaria oficial, que tiene por objetivo formar directivos altamente cualificados en la gesti\u00f3n de personas dentro de una organizaci\u00f3n, capaces de dise\u00f1ar estrategias de gesti\u00f3n del cambio, planes de comunicaci\u00f3n interna, din\u00e1micas de motivaci\u00f3n y desarrollar pol\u00edticas enfocadas en la retenci\u00f3n y atracci\u00f3n de talento.</p><p>Este <b>M\u00e1ster en Recursos Humanos a distancia</b> te permitir\u00e1 <b>ampliar tu red de networking</b> gracias al contacto directo con profesores expertos en direcci\u00f3n de recursos humanos, de empresas como <b>Telef\u00f3nica, PeopleMatters, Enagas, Cadbury, Schweppes</b> y <b>OHL</b>, entre otras. Adem\u00e1s, desarrollar\u00e1s competencias digitales que te permitir\u00e1n ser parte de la transformaci\u00f3n digital del sector.</p><p>Con <b>nuestro</b> <b>modelo Online &amp; On Campus,</b> obtendr\u00e1s todos los <b>beneficios de la formaci\u00f3n online</b> <b>combinado</b> con <b>4 experiencias presenciales en Madrid</b> para conocer las claves de las <b>tecnolog\u00edas</b> que est\u00e1n impactando en <b>diferentes \u00e1mbitos de gesti\u00f3n de la empresa.</b></p><p>Lo har\u00e1s de la mano de profesionales de primer nivel y de las mejores empresas de cada sector en \u00e1mbitos tan importantes la <b>Inteligencia Artificial,</b> el <b><i>Blockchain</i></b> o el <b><i>Desing Thinking.</i></b></p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-screen\"></i> <span>Online &amp; On Campus</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i> <a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>60 ECTS</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>11 meses</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/3934/mu_direccion_gestion_rrhh_folleto_online_v2.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto online\", \"eventLabel\": \"master universitario en direccion y gestion de recursos humanos\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/16486/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>\u00bfPor qu\u00e9 elegir nuestro M\u00e1ster en Recursos Humanos online?</h2><p>El m\u00e1ster en RR.HH. online te prepara para convertirte en el director que las empresas demandan, capaz de conectar el departamento de recursos humanos con la estrategia global del negocio.</p><ul><li><b>Prestigio Internacional</b>: nuestro M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n en RRHH ha sido elegido <b>entre los 3 mejores m\u00e1steres oficiales</b> en Recursos Humanos en <b>Espa\u00f1a</b> seg\u00fan el ranking de <b>Mundopostgrado</b> (2023)</li><li>Ser\u00e1s capaz de <b>dise\u00f1ar y aplicar estrategias y proyectos de RR. HH.</b>, planteando retos ambiciosos que repercutan en el logro de los objetivos generales de la organizaci\u00f3n.</li><li>Adquirir\u00e1s <b>habilidades de direcci\u00f3n</b> para liderar un departamento de recursos humanos y a sus miembros, aprendiendo a <b>implantar planes de desarrollo de talento, comunicaci\u00f3n interna y mejora continua,</b> entre otros. Desarrollar\u00e1s <b>habilidades espec\u00edficas de gesti\u00f3n de equipos</b> como la resoluci\u00f3n de conflictos, negociaci\u00f3n, motivaci\u00f3n <b>y coaching individual y grupal</b>.</li><li>Aprender\u00e1s de profesionales con experiencia en grandes empresas como Sonia Jadraque, <b>directora de Recursos Humanos en Hyundai Motor Espa\u00f1a</b>; David Jim\u00e9nez, <b>director de Formaci\u00f3n y Desarrollo de Telef\u00f3nica</b>; Francisco Javier Cantera, <b>presidente del Grupo BLC Consultores</b>; Alfonso Alonso, <b>socio director de 5D,</b> <b><i>coach</i></b><b> personal y responsable en la revista Capital Humano</b> o <b>Emilio G\u00f3mez Rojo</b>, <b>director de Recursos Humanos Corporativo</b> en <b>OHL</b>.</li><li>Tendr\u00e1s los conocimientos necesarios para <b>afrontar y colaborar en la Transformaci\u00f3n Digital</b> de tu empresa.</li><li>Tendr\u00e1s acceso exclusivo a varios <b>talleres anuales impartidos por PRL Innovaci\u00f3n, en el que participan profesionales de empresas como Acciona, Microsoft, Roche, Carrefour\u2026 donde se desarrollan y debaten temas de actualidad como la prevenci\u00f3n de riesgos laborales, la RSC o la IA en el sector.</b></li><li><b>Empleabilidad</b>: nuestros alumnos cuentan con una de las <b>tasas de empleabilidad</b> m\u00e1s altas de todo el mercado, alcanzado el <b>80%</b> al <b>finalizar sus estudios.</b></li></ul></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">Modelo h\u00edbrido: descubre el poder de la educaci\u00f3n del futuro</h2></div></div><div class=\"kpi-cards-carrusel__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container kpi-cards-carrusel__slider-container\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 11.5H5v.5h.5v-.5zm5 0v.5h.5v-.5h-.5zm-4.5 0V11H5v.5h1zm4-.5v.5h1V11h-1zm.5 0h-5v1h5v-1zM8 9a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-2 2a2 2 0 012-2V8a3 3 0 00-3 3h1zm2-8a2 2 0 00-2 2h1a1 1 0 011-1V3zm2 2a2 2 0 00-2-2v1a1 1 0 011 1h1zM8 7a2 2 0 002-2H9a1 1 0 01-1 1v1zm0-1a1 1 0 01-1-1H6a2 2 0 002 2V6zM3.5 1h9V0h-9v1zm9.5.5v12h1v-12h-1zM12.5 14h-9v1h9v-1zM3 13.5v-12H2v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H2A1.5 1.5 0 003.5 15v-1zm9.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM12.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0012.5 0v1zm-9-1A1.5 1.5 0 002 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM4 4H1v1h3V4zm0 6H1v1h3v-1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Talleres presenciales</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Desarrollar\u00e1s <b>actividades pr\u00e1cticas</b> con enfoque taller para conocer las claves de las tecnolog\u00edas que est\u00e1n impactando en la <b>gesti\u00f3n empresarial.</b></p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 4.5a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4zm0 0v6m2 2a2 2 0 11-2-2m2 2a2 2 0 00-2-2m2 2h5a3 3 0 003-3v-2m0 0a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Conexi\u00f3n empresa-alumno</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Cada una de las <b>sesiones</b> se vincular\u00e1 a una <b>empresa</b> <b>referente</b> en el sector, aplicando herramientas y metodolog\u00edas de <b>innovaci\u00f3n.</b></p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 11.5H4a.5.5 0 00.5.5v-.5zm6 0v.5a.5.5 0 00.5-.5h-.5zm-6 .5h6v-1h-6v1zm6.5-.5v-2h-1v2h1zm-7-2v2h1v-2H4zM7.5 6A3.5 3.5 0 004 9.5h1A2.5 2.5 0 017.5 7V6zM11 9.5A3.5 3.5 0 007.5 6v1A2.5 2.5 0 0110 9.5h1zm3 2c0 .245-.114.52-.406.816-.294.299-.745.59-1.341.846-1.191.51-2.871.838-4.753.838v1c1.984 0 3.804-.344 5.147-.92.67-.287 1.245-.642 1.659-1.061.416-.422.694-.936.694-1.519h-1zM7.5 14c-1.882 0-3.562-.328-4.753-.838-.596-.256-1.047-.547-1.341-.846C1.114 12.02 1 11.746 1 11.5H0c0 .583.278 1.097.694 1.519.414.42.989.774 1.66 1.062C3.695 14.656 5.515 15 7.5 15v-1zM1 11.5c0-.242.11-.513.394-.805.286-.294.725-.582 1.306-.837l-.4-.916c-.656.287-1.218.64-1.622 1.056C.27 10.416 0 10.925 0 11.5h1zm11.3-1.642c.581.255 1.02.543 1.305.837.284.292.395.563.395.805h1c0-.575-.27-1.084-.678-1.502-.404-.416-.966-.769-1.622-1.056l-.4.916zM7.5 4A1.5 1.5 0 016 2.5H5A2.5 2.5 0 007.5 5V4zM9 2.5A1.5 1.5 0 017.5 4v1A2.5 2.5 0 0010 2.5H9zM7.5 1A1.5 1.5 0 019 2.5h1A2.5 2.5 0 007.5 0v1zm0-1A2.5 2.5 0 005 2.5h1A1.5 1.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Networking</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Desarrollar\u00e1s todo el <b>conocimiento</b> en un entorno de relaci\u00f3n y aprendizaje impulsor del talento y de las relaciones entre los participantes.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 9v5.5h10V9M4 12.5h7M4 10l7 .7M4.3 7.5L11 9M5.3 4.5l6.1 3.1M7 2l5 4.5M9.5.5l3.5 5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Flexibilidad total</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Podr\u00e1s disponer en todo momento del <b>material</b> utilizado en cada sesi\u00f3n y consultarlo cuando y donde quieras, ya que se subir\u00e1 a nuestra plataforma (canvas) antes de cada taller.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Aprendizaje personalizado</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Adaptamos el <b>ritmo</b> y <b>estilo</b> de <b>aprendizaje</b> a cada estudiante para obtener una experiencia enriquecedora.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__head-element kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M.5 11.5L5 7l3 3 6.5-6.5m0 0V10m0-6.5H8\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Preparaci\u00f3n para el futuro</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Podr\u00e1s liderar la <b>innovaci\u00f3n</b> en el mundo <b>empresarial</b> actual gracias a la inclusi\u00f3n de <b>tecnolog\u00edas emergentes.</b></p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">BlendTech Campus: innovaci\u00f3n empresarial en la era de la IA, el Blockchain y la Web 3.0</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>En <b>BlendTech Campus</b>, nuestro <b>modelo h\u00edbrido de aprendizaje</b> tiene como objetivo sumar la <b>flexibilidad</b> y <b>potencia</b> de los entornos virtuales con la experimentaci\u00f3n, la innovaci\u00f3n y el <i>networking</i> de los entornos presenciales.<br/> Nuestro enfoque en la <b>inclusi\u00f3n de IA y</b> <b><i>Blockchain</i></b> en nuestros programas educativos permite a nuestros graduados estar a la <b>vanguardia de la innovaci\u00f3n</b> y <b>liderar el camino</b> hacia un futuro <b>empresarial</b> m\u00e1s <b>inteligente</b> y <b>sostenible</b>.</p><p>En BlendTech Campus, contamos con <b>4 talleres presenciales</b> que te ayudar\u00e1n a desarrollar <b>actividades pr\u00e1cticas</b> esenciales para tu formaci\u00f3n:</p><ul><li><b>Sesi\u00f3n 1:</b> introducci\u00f3n al <i>Blockchain</i>, DeFi y Web3.0</li><li><b>Sesi\u00f3n 2:</b> la Inteligencia Artificial en los negocios</li><li><b>Sesi\u00f3n 3:</b> taller de <i>Design Thinking</i> y resoluci\u00f3n de retos basados en IA, <i>Blockchain</i> y DeFi</li><li><b>Sesi\u00f3n 4:</b> presentaci\u00f3n de soluciones innovadoras al reto, y entorno legal de la IA</li></ul><p><b>Descubre la fusi\u00f3n del aprendizaje tecnol\u00f3gico y empresarial en</b> BlendTech Campus y prep\u00e1rate para <b>impulsar</b> <b>tu carrera en el mundo empresarial</b> del ma\u00f1ana.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"/documents/5097/230919-empresa-online-on-Campus.pdf\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'descarga pdf',eventAction: 'folleto saber mas',eventLabel: 'master universitario en direccion y gestion de recursos humanos'})\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Saber m\u00e1s</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/imagen-1.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Online &amp; On Campus, la nueva metodolog\u00eda de la Facultad de Empresa</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"5CiuJ6uWwWo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/online-on-campus-empresas.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/online-on-campus-empresas.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Nuestros partners tecnol\u00f3gicos</h2></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row multiple_row\"><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/pwc_colaboradores.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/pwc_colaboradores.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/pwc_colaboradores.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/bit-2-me-colaborador.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/bit-2-me-colaborador.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/bit-2-me-colaborador.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/microsoft-230x130.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/microsoft-230x130.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/microsoft-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/bigml-230x130.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/bigml-230x130.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/bigml-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lupa-logo.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lupa-logo.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lupa-logo.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/la-nave-centro-de-innovacion-logo.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/la-nave-centro-de-innovacion-logo.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/la-nave-centro-de-innovacion-logo.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\" data-size=\"seven\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ejaso-logo.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ejaso-logo.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ejaso-logo.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cegid-logo-peque.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"273\" width=\"486\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"273\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cegid-logo-peque.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"486\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Certif\u00edcate en \u201cPeopleNet HR Gesti\u00f3n Global del Talento\u201d </p><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>El M\u00e1ster en Recursos Humanos online <b>colabora con Cegid</b>, multinacional <b>l\u00edder en el mercado global de soluciones de software</b> aplicadas a la gesti\u00f3n de capital humano, con presencia en m\u00e1s de 100 pa\u00edses.</p><p>Durante el programa, aprender\u00e1s a trabajar con esta herramienta de la mano de <b>Pedro D\u00e1vila, director de formaci\u00f3n en Cegid Iberia Academy</b>, y obtendr\u00e1s el <b>certificado \u201cCegid PeopleNetHR\u201d en Gesti\u00f3n Global del Talento.</b></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/harvardx3-logo.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Desarrolla nuevas Soft Skills con Harvard ManageMentor</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Descubre una nueva forma de potenciar tus <b>habilidades</b> en <b><i>Coaching</i></b> y <b>Gesti\u00f3n de Talento</b> con las <b>Insignias Digitales</b> de<b> Harvard ManageMentor.</b><br/> Al <b>completar</b> <b>exitosamente</b> cualquiera de los <b>cursos</b> disponibles en nuestro m\u00e1ster, recibir\u00e1s autom\u00e1ticamente una <b>certificaci\u00f3n</b> <b>expedida por Harvard,</b> permitiendo as\u00ed destacar <b>tus logros</b> en LinkedIn, Twitter o Facebook.<br/><br/> <b>\u00a1Destaca tu perfil profesional!</b></p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Cercan\u00eda empresarial</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Ac\u00e9rcate a la realidad del sector y de las empresas. Tendr\u00e1s la opci\u00f3n de <b>poder desarrollar tu TFM de la mano de proyectos reales propuestos por diferentes empresas</b>, <b>como Mashumana</b>, quienes han colaborado este a\u00f1o con nuestros alumnos en el desarrollo de dos proyectos enfocados a puntos de actualidad en la gesti\u00f3n de los RR.HH:</p><ul><li><b>Talento Senior.</b></li><li><b>Turismo Laboral.</b></li></ul><p>Tendr\u00e1s la oportunidad de poder <b>desarrollar de principio a fin un proyecto real,</b> con datos reales y seguimiento por parte de la empresa, lo que te dar\u00e1 una visi\u00f3n real de c\u00f3mo se est\u00e1 moviendo el sector y te permitir\u00e1 mejorar tu <b><i>networking</i></b>.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">Alcanza todos tus objetivos profesionales</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"oYs5WIzGGAQ\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-rrhh-portada.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-rrhh-portada.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>David Jim\u00e9nez y Antonio Sagardoy, docentes de nuestro m\u00e1ster, nos cuentan su experiencia profesional acerca de la importancia de la gesti\u00f3n de recursos humanos en la actualidad en este v\u00eddeo testimonial, as\u00ed como los puntos fuertes de esta titulaci\u00f3n online.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><h2 class=\"gallery__title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 es el momento de formarse en recursos humanos?</h2></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rrhh-800-450.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"273\" width=\"486\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"273\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rrhh-800-450.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"486\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p><b>Los profesionales de RR. HH. est\u00e1n ganando una mayor presencia en la estrategia de negocio</b>. Los empleados cada vez tienen una mayor importancia en las empresas. Es clave la buena gesti\u00f3n y la definici\u00f3n de estrategias que gu\u00eden a toda a la compa\u00f1\u00eda a cumplir el mismo objetivo.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rrhh-miniatura2-800x450.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"273\" width=\"486\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"273\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rrhh-miniatura2-800x450.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"486\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p><b>Los recursos humanos est\u00e1n en constante cambio</b>. En 2025 la Generaci\u00f3n Z representar\u00e1 el 75 % de la fuerza laboral en el mundo, este colectivo convivir\u00e1 en el mercado laboral con otras generaciones como Baby Boomers o Millennials. Los profesionales de RR. HH. tendr\u00e1n por delante el reto de desarrollar estrategias para atraer y gestionar a empleados tan heterog\u00e9neos. (Encuesta Deloitte)</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rrhh-miniatura3-800x450.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"273\" width=\"486\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"273\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/rrhh-miniatura3-800x450.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"486\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p><b>Nuevos puestos de trabajo</b>. El mundo est\u00e1 cambiando y con \u00e9l se est\u00e1n creando nuevos puestos. Nuevos puestos que los profesionales van creando en este mismo sector seg\u00fan las tendencias del mercado.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><h3 class=\"testimonial__title hs\">Testimonios</h3></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ruben-Rodriguez-Eliza.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ruben-Rodriguez-Elizalde.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ruben-Rodriguez-Elizalde.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ruben-Rodriguez-Elizalde.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>En nuestro m\u00e1ster, encontrar\u00e1s un grupo \u00fanico de docentes profesionales implicados al m\u00e1ximo en la buena ejecuci\u00f3n del programa. Adem\u00e1s, el contenido del t\u00edtulo ha sido elaborado en conjunto con profesionales pertenecientes a empresas de primer nivel como Cegid, Hyundai, INDRA o DHL.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Rub\u00e9n Rodr\u00edguez Elizalde</p><p class=\"testimonial__program\">Director del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de RR. HH.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-2-6.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-2-640x480-MU-RRH.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Testimonio 2 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" aria-describedby=\"Testimonio 2 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-2-640x480-MU-RRH.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img alt=\"Testimonio 2 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" aria-describedby=\"Testimonio 2 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-2-640x480-MU-RRH.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Los estudiantes est\u00e1n involucrados en el desarrollo de casos de actualidad al contar con profesores que son directivos en RR.HH.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Manuel Primo Nieto</p><p class=\"testimonial__program\">Profesor del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de RR. HH.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-1-6.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-1-640x480-MU-RRH.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img alt=\"Testimonio 1 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" aria-describedby=\"Testimonio 1 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-1-640x480-MU-RRH.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img alt=\"Testimonio 1 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" aria-describedby=\"Testimonio 1 M\u00e1ster Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n RRHH UEM\" class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201022-TESTIMONIO-1-640x480-MU-RRH.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>El M\u00e1ster est\u00e1 dirigido por profesionales y nos aporta apoyo y herramientas reales para nuestro presente y futuro laboral.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Mar\u00eda Garc\u00eda</p><p class=\"testimonial__program\">Alumna del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de RR. HH.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio-marina-tor.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio-marina-torres.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio-marina-torres.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/testimonio-marina-torres.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Gracias a mi experiencia, recomiendo cursar encarecidamente el M\u00e1ster en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de RR.HH por la flexibilidad que nos aporta, pudiendo compatibilizar los estudios con nuestra vida personal, a la vez que cuenta con un gran equipo de docentes expertos en el campo de RR. HH y que tambi\u00e9n se adaptan a los cambios que puedan surgir.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Marina Torres</p><p class=\"testimonial__program\">Alumna del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de RR.HH.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Consigue una doble titulaci\u00f3n</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Podr\u00e1s especializar tus estudios y obtener una doble titulaci\u00f3n a trav\u00e9s de un Experto Universitario. Ve m\u00e1s all\u00e1 y difer\u00e9nciate de otros perfiles profesionales. Ahorra un 5% extra en el M\u00e1ster y un 50% en el Experto con tu formaci\u00f3n combinada. Obt\u00e9n una doble titulaci\u00f3n: M\u00e1ster + Experto.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Marketing - Online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Marketing - Online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"448\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CARD-2-MKT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"800\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Marketing - Online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Marketing - Online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"448\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CARD-2-MKT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"800\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_business_intelligence_decision_making_online_folleto_v1.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos + Business Intelligence &amp; Decision Making\">\n                                    M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos + Business Intelligence &amp; Decision Making\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Aprende c\u00f3mo construir, visualizar y analizar datos. Utilizar\u00e1s cuadros de mando para la mejor gesti\u00f3n y toma de decisiones empresariales del d\u00eda a d\u00eda. Desarrolla las competencias m\u00e1s demandadas laboralmente.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"464\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-Universidad-Euro.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"1440\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"464\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-Universidad-Euro.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"1440\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_experto_gestion_proyectos_y_metodologias_folleto_online.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos + Experto en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">\n                                    M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos + Experto en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Descubre las claves para afrontar los actuales desaf\u00edos globales y gestionar planes estrat\u00e9gicos de forma exitosa.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card cl\"><img alt=\"curso big data online\" aria-describedby=\"curso big data online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"928\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-xpertoenBigDataFundamenta.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"2880\"/><noscript><img alt=\"curso big data online\" aria-describedby=\"curso big data online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" height=\"928\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-xpertoenBigDataFundamenta.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" width=\"2880\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title landing-text-image__card-title\">\n                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/postgrado_experto_big_data_fundamentals_online_folleto.pdf\" target=\"_blank\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos + Experto en Big Data Fundamentals\">\n                                    M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos + Experto en Big Data Fundamentals\n                                </a>\n                            </p><p class=\"card-gallery__card-text landing-text-image__card-text\">Aprender\u00e1s todo sobre los problemas que plantea el big data desde el punto de vista tecnol\u00f3gico y las amplias posibilidades desde el punto de vista del negocio que se abren con tal volumen de datos.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Consulta nuestras sedes de ex\u00e1menes</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Ponemos a tu disposici\u00f3n 7 sedes en Espa\u00f1a para la realizaci\u00f3n de pruebas y ex\u00e1menes oficiales. A Coru\u00f1a, Barcelona, Bilbao, Madrid, Sevilla, Tenerife y Valencia. Tambi\u00e9n contamos con sedes en Bogot\u00e1 (Colombia), Quito (Ecuador), Lima (Per\u00fa), Santiago (Chile) y Buenos Aires (Argentina).</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mapa-SP-Latam-528x300_tKA0hRH.2e16.2e16d0ba.fill-524x295_NTKPbxK.png\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2><p>Titulaci\u00f3n oficial. El M\u00e1ster online en RRHH se cursa a lo largo de un curso acad\u00e9mico y se divide en dos semestres. La estructura del programa se desarrolla conforme al siguiente contenido:</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003101.pdf\">01.- Recursos Humanos y Empresa</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003102.pdf\">02.- Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica de RR. HH</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003103.pdf\">03.- Marco Jur\u00eddico de la Funci\u00f3n de RR.HH.</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003104.pdf\">04.- Gesti\u00f3n de Personas y Procesos de RR.HH.</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003105.pdf\">05.- Habilidades para gesti\u00f3n de equipos</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003106.pdf\">06.- Compensaci\u00f3n y Beneficios</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003107.pdf\">07.- Digitalizaci\u00f3n y Analytics</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003108.pdf\">08.- Transformaci\u00f3n digital en RRHH</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003109.pdf\">09.- Pr\u00e1cticas acad\u00e9micas externas</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/0DMR003110.pdf\">10.- Trabajo Fin de M\u00e1ster</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 1. Recursos Humanos y Empresa (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Introducci\u00f3n a la empresa</li><li>Conceptos de econom\u00eda</li><li>Estructuras organizativas \u2013 Funciones y procesos</li><li>Dise\u00f1os y modelos organizativos</li><li>Funci\u00f3n de RRHH</li><li>Experiencia de empleado</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 2. Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica de RR.HH. (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Estrategia empresarial y de RRHH</li><li>Gesti\u00f3n del cambio</li><li>Gesti\u00f3n del conocimiento</li><li>Diversidad, conciliaci\u00f3n y pol\u00edticas de igualdad</li><li>Nuevas metodolog\u00edas del trabajo</li><li>Gesti\u00f3n de proyectos</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 3. Marco Jur\u00eddico de la Funci\u00f3n de RR.HH. (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Fuentes de las relaciones laborales</li><li>Negociaci\u00f3n colectiva</li><li>Representaci\u00f3n legal de los trabajadores</li><li>Gesti\u00f3n de n\u00f3minas y Seguridad Social</li><li>Costes de personal y gesti\u00f3n de presupuestos</li><li>Prevenci\u00f3n de riesgos laborales</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 4. Gesti\u00f3n de Personas y Procesos de RR.HH. (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Atracci\u00f3n del talento y selecci\u00f3n de personal</li><li>Formaci\u00f3n y desarrollo</li><li>Sistemas de gesti\u00f3n del desempe\u00f1o</li><li>Comunicaci\u00f3n interna y clima organizacional</li><li>Cultura organizativa y gesti\u00f3n del compromiso</li><li>Modificaci\u00f3n, suspensi\u00f3n y extinci\u00f3n de la relaci\u00f3n laboral</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 5. Habilidades para Gesti\u00f3n de Equipos (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Liderazgo y gesti\u00f3n de equipos</li><li>Motivaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n de equipos</li><li>Resoluci\u00f3n de conflictos y negociaci\u00f3n</li><li>Conceptos, origen, principios y filosof\u00eda del Coaching</li><li>Inteligencia emocional y trabajo en equipo</li><li>Autoemprendimiento</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 6. Compensaci\u00f3n y Beneficios (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Descripci\u00f3n y valoraci\u00f3n de puestos</li><li>Encuestas y estructuras salariales</li><li>Retribuci\u00f3n variable</li><li>Sistemas alternativos de compensaci\u00f3n</li><li>Fiscalidad de la compensaci\u00f3n</li><li>Gesti\u00f3n de expatriados y movilidad internacional</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 7. Digitalizaci\u00f3n y Analytics (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Transformaci\u00f3n digital</li><li>HR Analytics</li><li>M\u00e9tricas y cuadro de mando integral</li><li>Herramientas colaborativas</li><li>Sistemas de gesti\u00f3n de RRHH</li><li>Inteligencia artificial</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 8. Transformaci\u00f3n Digital en RR.HH. (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Momento de la transformaci\u00f3n: competencias digitales</li><li>Digitalizaci\u00f3n de los empleados</li><li>Reclutamiento y selecci\u00f3n</li><li>Procesos de onboarding</li><li>Procesos de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o</li><li>Revisi\u00f3n del talento y planes de sucesi\u00f3n</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 9. Pr\u00e1cticas acad\u00e9micas externas (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Pondr\u00e1s en pr\u00e1ctica los conocimientos adquiridos a lo largo del m\u00e1ster a trav\u00e9s del desarrollo de competencias en un entorno profesional y en \u00e1reas relacionadas con los recursos humanos. \u00bfQu\u00e9 objetivos se persiguen?</p><ul><li>El <b>objetivo</b> es situar al estudiante ante un escenario de aprendizaje en un entorno real de trabajo que le permita construir y aplicar el saber de manera integradora e involucrarle en la realidad profesional.</li></ul><p>Los estudiantes tendr\u00e1n la posibilidad de realizar estas pr\u00e1cticas profesionales tanto en Espa\u00f1a como en otros pa\u00edses a trav\u00e9s de los convenios que mantiene la Universidad Europea con entidades e instituciones nacionales e internacionales.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 10. Trabajo Fin de M\u00e1ster (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El Proyecto consiste en analizar y diagnosticar el \u00e1rea de la gesti\u00f3n de personas de una empresa (en la propia si el alumno estuviese trabajando o en otra a la que pueda acceder), identificar un \u00e1rea de mejora y dise\u00f1ar un plan de actuaci\u00f3n para dicha \u00e1rea.</p><p>Se dividir\u00e1 en tres partes.</p><ol><li>Presentaci\u00f3n del diagn\u00f3stico y plan de actuaci\u00f3n previo (objetivos, metodolog\u00eda de trabajo, acciones a desarrollar)</li><li>Dise\u00f1o del plan a implementar en el \u00e1rea elegida de recursos humanos</li><li>Presentaci\u00f3n oral y defensa del proyecto</li></ol></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Curso acad\u00e9mico 2015/2016</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>40</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__container-tabs\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__box\"><div class=\"container\"><p class=\"hs\"></p><ul aria-orientation=\"horizontal\" class=\"nav nav-tabs\" id=\"h-tab\" role=\"tablist\"><li><span aria-controls=\"h-tab-competencias-del-titulo\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-horizontal active\" data-target=\"#h-tab-competencias-del-titulo-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" role=\"tab\">Competencias del t\u00edtulo</span></li></ul></div></div><div class=\"content-tab-vertical vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"tab-content\" id=\"h-tab-tabContent\"><div aria-labelledby=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade show active\" data-count=\"1\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-284f84a8\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-generales-284f84a8\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-tab-284f84a8\" role=\"tab\">Competencias generales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-284f84a8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-284f84a8\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-284f84a8\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-284f84a8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-284f84a8\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-284f84a8\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-tab-284f84a8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-generales-284f84a8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-generales-284f84a8\">Competencias generales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CG1: Capacidad para gestionar las \u00e1reas de Recursos Humanos desde una perspectiva integral, promoviendo las estrategias y organizando las personas, los recursos y los sistemas con objeto de crear una ventaja competitiva sostenible.</li><li>CG2: Capacidad para demostrar un conocimiento sistem\u00e1tico del campo de la direcci\u00f3n estrat\u00e9gica de recursos humanos y dominar las habilidades y los m\u00e9todos de investigaci\u00f3n aplicados en dicho campo.</li><li>CG3: Capacidad de integrar conocimientos y enfrentarse a la complejidad de formular juicios a partir de informaci\u00f3n sobre la estrategia empresarial vinculados a la aplicaci\u00f3n en la estrategia de la funci\u00f3n de recursos humanos.</li><li>CG4: Capacidad de llevar a cabo un an\u00e1lisis, evaluaci\u00f3n y s\u00edntesis cr\u00edticas de conceptos e ideas novedosas sobre la direcci\u00f3n estrat\u00e9gica de recursos humanos.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-tab-284f84a8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-transversales-284f84a8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-transversales-284f84a8\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><ul><li>CT1: Aprendizaje Aut\u00f3nomo: Habilidad para elegir las estrategias, las herramientas y los momentos que considere m\u00e1s efectivos para aprender y poner en pr\u00e1ctica de manera independiente lo que ha aprendido.</li><li>CT2: Autoconfianza: Capacidad para valorar nuestros propios resultados, rendimiento y capacidades con la convicci\u00f3n interna de que somos capaces de hacer las cosas y los retos que se nos plantean.</li><li>CT3: Capacidad para adaptarse a nuevas situaciones: ser capaz de valorar y entender posiciones distintas, adaptando el enfoque propio a medida que la situaci\u00f3n lo requiera.</li><li>CT4: Capacidad de an\u00e1lisis y s\u00edntesis: ser capaz de descomponer situaciones complejas en sus partes constituyentes; tambi\u00e9n evaluar otras alternativas y perspectivas para encontrar soluciones \u00f3ptimas. La s\u00edntesis busca reducir la complejidad con el fin de entenderla mejor y/o resolver problemas.</li><li>CT5: Capacidad para aplicar los conocimientos a la pr\u00e1ctica, para utilizar los conocimientos adquiridos en el \u00e1mbito acad\u00e9mico en situaciones lo m\u00e1s parecidas posibles a la realidad de la profesi\u00f3n para la cual se est\u00e1n formando.</li><li>CT6: Comunicaci\u00f3n oral/ comunicaci\u00f3n escrita: capacidad para transmitir y recibir datos, ideas, opiniones y actitudes para lograr comprensi\u00f3n y acci\u00f3n, siendo oral la que se realiza mediante palabras y gestos y, escrita, mediante la escritura y/o los apoyos gr\u00e1ficos.</li><li>CT7: Conciencia de los valores \u00e9ticos: Capacidad para pensar y actuar seg\u00fan principios universales basados en el valor de la persona que se dirigen a su pleno desarrollo y que conlleva el compromiso con determinados valores sociales.</li><li>CT8: Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n: Capacidad para buscar, seleccionar, analizar e integrar informaci\u00f3n proveniente de fuentes diversas.</li><li>CT9: Habilidades en las relaciones interpersonales: Capacidad de relacionarse positivamente con otras personas por medios verbales y no verbales, a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n asertiva, entendi\u00e9ndose por \u00e9sta, la capacidad para expresar o transmitir lo que se quiere, lo que se piensa o se siente sin incomodar, agredir o herir los sentimientos de la otra persona.</li><li>CT10: Iniciativa y esp\u00edritu emprendedor: Capacidad para acometer con resoluci\u00f3n acciones dificultosas o azarosas. Capacidad para anticipar problemas, proponer mejoras y perseverar en su consecuci\u00f3n. Preferencia por asumir y llevar a cabo actividades.</li><li>CT11: Planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n del tiempo: Capacidad para establecer unos objetivos y elegir los medios para alcanzar dichos objetivos usando el tiempo y los recursos de una forma efectiva.</li><li>CT12: Razonamiento cr\u00edtico: Capacidad para analizar una idea, fen\u00f3meno o situaci\u00f3n desde diferentes perspectivas y asumir ante \u00e9l/ella un enfoque propio y personal, construido desde el rigor y la objetividad argumentada, y no desde la intuici\u00f3n.</li><li>CT13: Resoluci\u00f3n de problemas: Capacidad de encontrar soluci\u00f3n a una cuesti\u00f3n confusa o a una situaci\u00f3n complicada sin soluci\u00f3n predefinida, que dificulte la consecuci\u00f3n de un fin.</li><li>CT14: Innovaci\u00f3n-Creatividad: Capacidad para proponer y elaborar soluciones nuevas y originales que a\u00f1aden valor a problemas planteados, incluso de \u00e1mbitos diferentes al propio del problema.</li><li>CT15: Responsabilidad: Capacidad para cumplir los compromisos que alcanza la persona consigo mismo y con los dem\u00e1s a la hora de realizar una tarea y tratar de alcanzar un conjunto de objetivos dentro del proceso de aprendizaje. Capacidad existente en todo sujeto para reconocer y aceptar las consecuencias de un hecho realizado libremente.</li><li>CT16: Toma de decisiones: Capacidad para realizar una elecci\u00f3n entre las alternativas o formas existentes para resolver eficazmente diferentes situaciones o problemas.</li><li>CT17: Trabajo en equipo: Capacidad para integrarse y colaborar de forma activa con otras personas, \u00e1reas y/u organizaciones para la consecuci\u00f3n de objetivos comunes.</li><li>CT18: Utilizaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC): Capacidad para utilizar eficazmente las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones como herramienta para la b\u00fasqueda, procesamiento y almacenamiento de la informaci\u00f3n, as\u00ed como para el desarrollo de habilidades comunicativas.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-tab-284f84a8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-especificas-284f84a8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-especificas-284f84a8\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE1: Capacidad para gestionar situaciones novedosas y contradictorias en los recursos humanos de las organizaciones, clarificando las directrices establecidas y facilitando el proceso de cambio a nivel individual y colectivo</li><li>CE2: Capacidad para gestionar el conocimiento y retener el talento en la organizaci\u00f3n, mediante sistemas y procedimientos eficaces que permitan que el talento y el conocimiento fluya y permanezca en la organizaci\u00f3n.</li><li>CE3: Capacidad para dise\u00f1ar una pol\u00edtica de igualdad en la empresa, teniendo en cuenta la igualdad de g\u00e9nero y de oportunidades. Comprender y aceptar la diversidad social y cultural como fuente de enriquecimiento personal y colectivo que permita desarrollar y fomentar relaciones de convivencia entre las personas sin incurrir en ning\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n, as\u00ed como valorar la diversidad de opiniones, ideas o creencias en la pr\u00e1ctica profesional diaria.</li><li>CE4: Comprender el dise\u00f1o de las pol\u00edticas de retribuci\u00f3n y compensaci\u00f3n y aplicar los conceptos y t\u00e9cnicas aprendidas sobre planificaci\u00f3n, dise\u00f1o y gesti\u00f3n del sistema de compensaci\u00f3n de una organizaci\u00f3n.</li><li>CE5: Capacidad para participar en la toma de decisiones, elaboraci\u00f3n y dise\u00f1o de pol\u00edticas de desvinculaci\u00f3n</li><li>CE6 Capacidad para utilizar herramientas eficaces de comunicaci\u00f3n interna que permitan transmitir los valores propios de la cultura organizacional y desarrollar</li><li>CE7 Gestionar, liderar y motivar eficientemente equipos, siendo capaz de negociar y resolver las diferencias que surgen entre las personas y/o grupos en cualquier tipo de organizaci\u00f3n.</li><li>CE8 Facilitar la integraci\u00f3n y el desarrollo \u00f3ptimo de los equipos de trabajo en la organizaci\u00f3n.</li><li>CE9 Capacidad para identificar y evaluar las fortalezas y \u00e1reas de mejora de las personas, estableciendo planes de desarrollo profesionales eficaces, acordes con las necesidades actuales y futuras de la organizaci\u00f3n</li><li>CE10 Capacidad para reunir informaci\u00f3n relevante y valorar diferentes alternativas entre los m\u00e9todos existentes para la toma de decisiones y las posibilidades de implantaci\u00f3n, en el \u00e1mbito de los recursos humanos</li><li>CE11 Capacidad para dise\u00f1ar y aplicar estrategias y proyectos de recursos humanos, planteando retos ambiciosos que repercutan en el logro de los objetivos generales de la organizaci\u00f3n</li><li>CE12 Aplicar los conocimientos adquiridos en inteligencia emocional, a la gesti\u00f3n de personas</li><li>CE13 Trabajar con indicadores que permitan desarrollan el capital intelectual</li><li>CE14 Gesti\u00f3n de proyectos: dise\u00f1ar, implementar, dirigir y evaluar un proyecto de trabajo de manera eficaz e innovadora, desarrollando una idea hasta concretarla en servicio o producto</li><li>CE15 Capacidad para dise\u00f1ar herramientas digitales para la transformaci\u00f3n de la gesti\u00f3n y el desarrollo de los procesos en el \u00e1mbito de los Recursos Humanos.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Pr\u00e1cticas profesionales</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Reglamento de pr\u00e1cticas externas<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Como estudiante del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Recursos Humanos, podr\u00e1s realizar pr\u00e1cticas profesionales en las mejores empresas de nuestro pa\u00eds. A estos efectos, la Universidad Europea cuenta con un amplio elenco de entidades con las que tenemos suscrito el correspondiente acuerdo de colaboraci\u00f3n con las siguientes empresas.</p><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Empresas donde realizar pr\u00e1cticas<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>PRAMEX</li><li>Ben\u00edtez y Sim\u00f3n Consulting, SL</li><li>Nova Clinica Moderna S.A.</li><li>AYUNTAMIENTO DE ALOVERA</li><li>Cooperativa Polic\u00eda Nacional</li><li>La Liga</li><li>Hotel des Alpes, VM Gastro GmbH</li><li>ELECTROLUX</li><li>IHR CONSULTANCY ESPA\u00d1A S.A.</li><li>Egone Consulting SLU</li><li>SACYR S.A.</li><li>XPO Supply Chain</li><li>Experis ManpowerGroup S.L</li><li>Universia Red de Universidades</li><li>GRUPO AQUAKIT</li><li>Sinblat Alimentaci\u00f3n Saludable, S.L.</li><li>Primark Tiendas S.L.U</li><li>Consulting New Century S.L</li><li>pH2o</li><li>TAYANA S.A.</li><li>Viewnext</li><li>Volkswagen Navarra</li><li>C\u00e1mara Oficial de Comercio, Industria y Servicios de Madrid</li><li>PEPSICO</li><li>Sigma Stretch Film</li><li>NUEVO CREDITO GLOBAL S.L.</li><li>Talketika</li><li>Experis ManpowerGroup S.L</li><li>BABEL Sistemas de Informaci\u00f3n S.L.</li><li>BOSCH Service Solutions</li><li>CONSUM S. COOP.</li><li>Las Chafiras, S.A.</li><li>Securitas Direct, SAU</li><li>BO GROWTH, S.L.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">Salidas profesionales</h2></div></div><div class=\"kpi-cards-carrusel__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container kpi-cards-carrusel__slider-container\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Direcci\u00f3n y gesti\u00f3n de recursos humanos</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Organizando las pol\u00edticas de contrataci\u00f3n.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Talent Manager Director</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Dise\u00f1o, gesti\u00f3n y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas sociolaborales.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">T\u00e9cnico de selecci\u00f3n y relaciones laborales</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Gestionando los procesos de selecci\u00f3n de talento.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Orientador laboral o Agente de empleo</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><img class=\"kpi-cards-item__img\" src=\"\"/></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Consultor externo en contrataci\u00f3n, convenios, o conflictos laborales</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Elaborando programas estrat\u00e9gicos en empresas.</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">\u00bfC\u00f3mo es la metodolog\u00eda online?</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible</b></p><p>Clases virtuales en directo a las que te puedes conectar desde cualquier sitio y dispositivo.</p><p><b>Cercana</b></p><p>Contar\u00e1s con el apoyo de nuestros profesores expertos que facilitar\u00e1n tu aprendizaje, as\u00ed como de un tutor de acompa\u00f1amiento que te orientar\u00e1 y te ayudar\u00e1 a que logres tus objetivos.</p><p><b>Funcional</b></p><p>El campus virtual ser\u00e1 tu plataforma de aprendizaje en la que encontrar\u00e1s las materias que vas a cursar. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s acceso a la biblioteca, a una zona de comunidad para poder contactar con otros estudiantes y asistencia 24 horas.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"3HW1oWCDTPo\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por un aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje. Llevar\u00e1s a la pr\u00e1ctica los conocimientos aprendidos a trav\u00e9s de nuestro campus virtual y de las herramientas online que ponemos a tu disposici\u00f3n.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_1Ws2Zwq.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_1Ws2Zwq.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"Aprendizaje autonomo\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil recomendado y requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El M\u00e1ster Recursos Humanos a distancia est\u00e1 pensado para aquellas personas que quieran revolucionar y transformar el lugar de trabajo mejorando a sus empleados y, con ello, a su empresa. En este sentido puede ser un profesional del sector de los recursos humanos cuyo objetivo es ascender a puestos directivos o un profesional que desee reorientar su futuro laboral accediendo a puestos del \u00e1mbito de los RR. HH. Si est\u00e1s decidido a cambiar el futuro de las empresas y te identificas con esta descripci\u00f3n, \u00a1este es tu m\u00e1ster online!</p><p>El M\u00e1ster Recursos Humanos online oficial est\u00e1 enfocado a alumnos con el siguiente perfil de ingreso:</p><ul><li>Titulados universitarios que recientemente han finalizado su formaci\u00f3n que tienen inter\u00e9s por desarrollar su carrera profesional en el \u00e1mbito de la direcci\u00f3n y/o gesti\u00f3n de recursos humanos.</li><li>Titulados en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas, Derecho, Psicolog\u00eda, Ciencias Pol\u00edticas, Sociolog\u00eda o estudios afines del \u00e1mbito.</li></ul><p><b>Requisitos de acceso</b></p><ul><li>Para el acceso al M\u00e1ster se exige al estudiante el requisito legal conforme a lo previsto en el R.D. 861/2010: Estar en posesi\u00f3n de un t\u00edtulo universitario oficial espa\u00f1ol u otro expedido por una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior perteneciente a otro estado integrante del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n superior que faculte en el mismo para el acceso a ense\u00f1anzas de M\u00e1ster.</li><li><b>Se realizar\u00e1 una prueba de nivel de espa\u00f1ol a los estudiantes no hispanohablantes para garantizar el conocimiento del idioma de impartici\u00f3n del m\u00e1ster (nivel m\u00ednimo B2)</b></li></ul><p>\u00a1Este es tu m\u00e1ster online RRHH!</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Proceso de admisi\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n para cursar un grado o postgrado online en la Universidad Europea puede llevarse a cabo durante todo el a\u00f1o, si bien la inscripci\u00f3n en cualquiera de nuestros programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes. Para completar el proceso deber\u00e1s seguir estos sencillos pasos:</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Entrevista personal.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago.</p><ul><li>Domiciliaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-12\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item cards__item--one\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                        <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                            Programa de becas y ayudas\n                                                                        </a>\n                                                                    </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h3 class=\"cards__header-title hs\">Claustro</h3><p class=\"cards__header-intro\">El claustro del M\u00e1ster se compone de un 62% de doctores.</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dr. D. Rub\u00e9n Rodr\u00edguez Elizalde</p><p class=\"cards__caption\">Doctor en Arquitectura y M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales. Director t\u00e9cnico y fundador de EIP. Cuenta con m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia en gesti\u00f3n dentro del sector de la construcci\u00f3n y de los espect\u00e1culos. Director del M\u00e1ster en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos - Online.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dr. D. Harold Torrez Meruvia</p><p class=\"cards__caption\">Doctor en ADE. Diplomado en Estudios Avanzados (DEA). M\u00e1ster en Gesti\u00f3n Empresarial. Profesor del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Recursos Humanos - Online.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dr. D. Manuel Primo Prieto</p><p class=\"cards__caption\">Doctor en Econom\u00eda y Empresa. Licenciado en Psicolog\u00eda y Especializado en Psicolog\u00eda Industrial. Graduado en Derecho del Trabajo. Cuenta con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia en la Direcci\u00f3n de RR.HH. en distintas empresas.</p></div></div><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dr. D. Alfonso Alonso Parga</p><p class=\"cards__caption\">Doctor en Gesti\u00f3n de Conflictos y Licenciado en Psicolog\u00eda Industrial por la UCM, adem\u00e1s de M\u00e1ster Universitario en PRL. Coach personal. Socio director de 5D.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dra. D\u00aa. Beatriz Becerro de Abengoa Vallejo</p><p class=\"cards__caption\">Doctora en CC. de la Salud por la URJC, siendo Licenciada en Psicolog\u00eda Industrial por la UCM, adem\u00e1s de haber realizado un M\u00e1ster Oficial en PRL.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dr. D. Alfonso Jim\u00e9nez Fern\u00e1ndez</p><p class=\"cards__caption\">Doctor en Psicolog\u00eda por la UAM, Licenciado en Psicolog\u00eda Industrial. Ha desarrollado su carrera profesional como consultor en RR.HH.  Socio director de PeopleMatters Espa\u00f1a.</p></div></div><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dr. D. Francisco Javier Cantera Herrero</p><p class=\"cards__caption\">Doctor en Psicolog\u00eda, Licenciado en Psicolog\u00eda y Derecho.  Dilatada experiencia en la direcci\u00f3n de RR.HH.  Actualmente es presidente de la firma de consultor\u00eda Grupo BLC.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. Emilio G\u00f3mez Rojo</p><p class=\"cards__caption\">Licenciado en CC. del Trabajo, Graduado Social y M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de RR.HH.  Director de RR. HH Corporativo en OHL.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">D. David Jim\u00e9nez Gonz\u00e1lez</p><p class=\"cards__caption\">Ingeniero T\u00e9cnico en Inform\u00e1tica de Sistemas, M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de RR.HH. y Organizaci\u00f3n, Certificado en Coach Dial\u00f3gico y Ejecutivo Director de Formaci\u00f3n y Desarrollo de Telef\u00f3nica.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro equipo docente<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li><b>Dra. D\u00aa. Roc\u00edo Moldes Farelo</b><br/>Doctora en CC. PP. y Sociolog\u00eda y profesora titular de la Universidad Europea.</li><li><b>Dra. D\u00aa. Almudena Rodr\u00edguez Tarodo</b><br/>Doctora en Marketing. M\u00e1ster en Marketing Estrat\u00e9gico (Stanford Business School)<br/> Cuenta con m\u00e1s de <b>25 a\u00f1os de experiencia</b> en el sector de los Recursos Humanos.</li><li><b>Dr. D. Daniel Arnaiz Boluda</b><br/>Doctor en Econom\u00eda y Empresa.<br/>Actualmente <b>Abogado del ICAM</b></li><li><b>Dr. D. Santiago Hern\u00e1n Carrillo</b><br/>Doctor en Econom\u00eda y Empresa.<br/>Experiencia profesional en el \u00e1rea de RR.HH. en empresas de primer nivel internacional.</li><li><b>Dr. D. Santiago Miranzo de Mateo</b><br/>Doctor en Econom\u00eda y Empresa.<br/>Dilatada experiencia como docente de universidad.</li><li><b>Dr. D. Miguel \u00c1ngel Mart\u00edn Cardaba</b><br/>Doctor en Ciencias de la Informaci\u00f3n (Doctorado Europeo).<br/>Consultor Asociado en <b>GIC Training.</b></li><li><b>Dr. D. \u00c1lvaro Luna</b><br/>Doctor en Sociolog\u00eda.<br/>Consultor estrat\u00e9gico.</li><li><b>Dr. D. Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Huertas</b><br/>Doctor en Econom\u00eda, Empresa y Finanzas.<br/>Consultor en RR.HH.</li><li><b>D. Vicente Garnero Ant\u00f3n</b><br/>Licenciado en Ciencias Econ\u00f3micas y Empresariales. Programa ISEP en Direcci\u00f3n de RR. HH (Western Washington University). Ha sido director de RR. HH de <b>British Telecom Espa\u00f1a</b> y Dir. Corporativo de RR. HH de TPI-<b>P\u00e1ginas Amarillas.</b><br/> <b>Socio-director</b> de <b>Dosierh Consulting.</b></li><li><b>D. Huibert-Jan Evekink</b><br/>M\u00e1ster Degree in International Business Law.<br/>CEO en <b>Futureteaming B.V.</b> (The Netherlands / Spain).</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Calidad acad\u00e9mica</h2><p>La Universidad Europea cuenta con un amplio abanico de reconocimientos que avalan su calidad acad\u00e9mica. En concreto, cuenta con algunos de los siguientes prestigiosos galardones, como por ejemplo: el Sello de Excelencia Europea 500+, Quali-cert o Madrid Excelente. En el rating internacional de acreditaci\u00f3n QS Stars, la Universidad Europea ha obtenido un total de cuatro estrellas sobre cinco. Este sistema de acreditaci\u00f3n externo determina el nivel de excelencia alcanzado por las universidades en varias \u00e1reas. La Universidad Europea ha conseguido la m\u00e1xima puntuaci\u00f3n de cinco estrellas en Empleabilidad, Docencia, Instalaciones y Responsabilidad Social del rating.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-de-calidad-3971be58\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-de-calidad-3971be58\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-de-calidad-tab-3971be58\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda de Calidad</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3971be58\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3971be58\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-3971be58\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3971be58\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3971be58\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-3971be58\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-3971be58\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-3971be58\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-3971be58\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-3971be58\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-3971be58\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-3971be58\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-de-calidad-tab-3971be58\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-de-calidad-3971be58\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-de-calidad-3971be58\">Sistema de Garant\u00eda de Calidad <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-3971be58\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3971be58\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-3971be58\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la Comisi\u00f3n de Calidad del T\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Postgrado</li><li>Director/a de Programa</li><li>Coordinador/a titulaci\u00f3n</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFM y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales resultados del T\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa de abandono: 0%</li><li>Tasa de eficiencia 100%</li><li>Tasa de graduaci\u00f3n 84,9%</li><li>Tasa de empleabilidad 100 %</li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con la titulaci\u00f3n:3,4/5</li><li>Satisfacci\u00f3n de los profesores con la titulaci\u00f3n: 4,8/ 5</li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: 3,9/5</li><li>Satisfacci\u00f3n del pas con la facultad/escuela: 3,9/ 5</li></ul><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#indicadores\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-3971be58\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3971be58\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-3971be58\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2629/4315407_Informe_de_evaluaci%C3%B3n_de_verificaci%C3%B3n_2015_AIhYvBY.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe de Verificaci\u00f3n (2015)</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2630/4315407_Informe_modificaci%C3%B3n_2018_WFzuhWc.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n (2018)</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2631/informe_definitivo_Acreditacion_2020_yQqwdpH.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe de Renovaci\u00f3n de la Acreditaci\u00f3n (2020)</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/documents/2727/4315407_Informe_definitivo_MU-Direccion-y-Gestion-Recursos-Humanos_2021.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Informe de Seguimiento especial (2021)</a></li></ul><p><b>Enlace a RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=M&amp;CodigoEstudio=4315407&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-3971be58\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-3971be58\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-3971be58\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-3971be58\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-3971be58\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-3971be58\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 significa recursos humanos?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En t\u00e9rminos empresariales, los recursos humanos (RR.HH) son un departamento incluido en el seno de las empresas en el que se gestiona todo lo relacionado con las personas f\u00edsicas que trabajan en ella, como el reclutamiento, la selecci\u00f3n o la formaci\u00f3n de personal.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfExisten convenios con empresas para poder realizar las pr\u00e1cticas profesionales?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>S\u00ed. Nuestro m\u00e1ster, cuenta con convenios empresariales para poder realizar las pr\u00e1cticas profesionales en empresas punteras en su sector, como lo son LaLiga, Telef\u00f3nica, OHL, Sacyr, Pepsico, BOSCH o Hyundai Motor Espa\u00f1a entre otras.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 requisitos son necesarios para acceder al m\u00e1ster en recursos humanos?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para cursar este t\u00edtulo, es necesario cumplir los siguientes requisitos:<br/> 1. Estar en <b>posesi\u00f3n</b> de un <b>t\u00edtulo universitario oficial</b> espa\u00f1ol, u otro expedido por una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior perteneciente a otro estado integrante del Espacio Europeo de Educaci\u00f3n Superior.<br/> 2. Estudiantes no hispanoablantes: <b>nivel m\u00ednimo B2 de espa\u00f1ol</b>.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfA qu\u00e9 perfiles se dirige el m\u00e1ster?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El M\u00e1ster en Recursos Humanos Online est\u00e1 enfocado a:<br/> 1. Titulados universitarios que recientemente han finalizado su formaci\u00f3n que tienen inter\u00e9s por desarrollar su carrera profesional en el \u00e1mbito de la direcci\u00f3n y/o gesti\u00f3n de recursos humanos.<br/> 2. Titulados en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas, Derecho, Psicolog\u00eda, Ciencias Pol\u00edticas, Sociolog\u00eda o estudios afines del \u00e1mbito.<br/></p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><p class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-direccion-empresas-mba-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas \u2013 MBA  Madrid    \">M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n de Empresas \u2013 MBA</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Conoce las diferentes \u00e1reas de una compa\u00f1\u00eda y entiende su gesti\u00f3n con una visi\u00f3n global.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Desarrolla una profesi\u00f3n de futuro y habil\u00edtate como T\u00e9cnico Superior en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales. Especial\u00edzate en Seguridad en el Trabajo, Higiene Industrial, Ergonom\u00eda y Psicosociolog\u00eda Aplicada.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/curso-gestion-talento-online/\" title=\"Postgrado de Experto Universitario en Gesti\u00f3n Global del Talento  Online  \">Postgrado de Experto Universitario en Gesti\u00f3n Global del Talento</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Formamos expertos en las nuevas tendencias en gesti\u00f3n del talento humano.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'master universitario en direccion y gestion de recursos humanos'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/16486/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9tYXN0ZXItcmVjdXJzb3MtaHVtYW5vcy1oaWJyaWRvLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"M\u00e1ster y Postgrado\";\n        var modalityTag = \"Online\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el M\\u00e1ster en Recursos Humanos y especial\\u00edzate en la organizaci\\u00f3n y gesti\\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Online\", \"description\": \"Estudia el M\\u00e1ster en Recursos Humanos y especial\\u00edzate en la organizaci\\u00f3n y gesti\\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\", \"location\": {\"@type\": \"VirtualLocation\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Recursos Humanos H\\u00edbrido | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"None\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/cabecera-MU_RRHH.original.jpg\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Recursos Humanos H\\u00edbrido | UE\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el M\\u00e1ster en Recursos Humanos Online y especial\\u00edzate en la organizaci\\u00f3n y gesti\\u00f3n del talento de los profesionales de las empresas.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": \"Online\", \"name\": \"Online\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Recursos Humanos Online | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-05-06\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-online/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=5CiuJ6uWwWo\", \"description\": \"\\u00bfA\\u00fan no conoces BlendTech Campus? Javier Camacho, Vicedecano de la Universidad, te explica en este v\\u00eddeo en que consiste el nuevo modelo h\\u00edbrido de la Universidad Europea y todas sus ventajas. \\u00a1No esperes m\\u00e1s y certif\\u00edcate como experto en IA y Blockchain!\", \"duration\": \"PT1M12S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"48\"}, \"name\": \"`Online & on campus\\u00b4, el nuevo modelo h\\u00edbrido de la Facultad de Empresa \\u2013 Universidad Europa Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/online-on-campus-empresas.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-10-30\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=oYs5WIzGGAQ\", \"description\": \"Desarrolla tus capacidades profesionales y de liderazgo, para lograr una influencia significativa en la direcci\\u00f3n de personas y la gesti\\u00f3n del cambio en las organizaciones.\\n\\nEste M\\u00e1ster en Recursos Humanos a distancia te permitir\\u00e1 ampliar tu red de networking gracias al contacto directo con profesores expertos en direcci\\u00f3n de recursos humanos, de empresas como Telef\\u00f3nica, PeopleMatters, Enagas, Cadbury, Schweppes y OHL, entre otras.\\nAdem\\u00e1s, desarrollar\\u00e1s competencias digitales que te permitir\\u00e1n ser parte de la transformaci\\u00f3n digital del sector.\\n\\n\\u00bfA qu\\u00e9 esperas? \\n\\nM\\u00e1s informaci\\u00f3n, aqu\\u00ed: https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-online/\\n\\n\\n#VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT1M41S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"249\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster Universitario en Direcci\\u00f3n y Gesti\\u00f3n de RR. HH - Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/video-rrhh-portada.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-10-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3HW1oWCDTPo\", \"description\": \"Descubre c\\u00f3mo es la metodolog\\u00eda online que utilizamos en la Universidad Europea para nuestros programas online.\\n\\n\\u00bfTe gustar\\u00eda conocer nuestra oferta acad\\u00e9mica? Entra aqu\\u00ed y #:VeM\\u00e1sAll\\u00e1 https://universidadeuropea.es/online\", \"duration\": \"PT41S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"745891\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda online Universidad Europea Online\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-01-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>En t\\u00e9rminos empresariales, los recursos humanos (RR.HH) son un departamento incluido en el seno de las empresas en el que se gestiona todo lo relacionado con las personas f\\u00edsicas que trabajan en ella, como el reclutamiento, la selecci\\u00f3n o la formaci\\u00f3n de personal.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 significa recursos humanos?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>S\\u00ed. Nuestro m\\u00e1ster, cuenta con convenios empresariales para poder realizar las pr\\u00e1cticas profesionales en empresas punteras en su sector, como lo son LaLiga, Telef\\u00f3nica, OHL, Sacyr, Pepsico, BOSCH o Hyundai Motor Espa\\u00f1a entre otras.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfExisten convenios con empresas para poder realizar las pr\\u00e1cticas profesionales?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Para cursar este t\\u00edtulo, es necesario cumplir los siguientes requisitos:<br/> 1. Estar en <b>posesi\\u00f3n</b> de un <b>t\\u00edtulo universitario oficial</b> espa\\u00f1ol, u otro expedido por una instituci\\u00f3n de educaci\\u00f3n superior perteneciente a otro estado integrante del Espacio Europeo de Educaci\\u00f3n Superior.<br/> 2. Estudiantes no hispanoablantes: <b>nivel m\\u00ednimo B2 de espa\\u00f1ol</b>.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 requisitos son necesarios para acceder al m\\u00e1ster en recursos humanos?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>El M\\u00e1ster en Recursos Humanos Online est\\u00e1 enfocado a:<br/> 1. Titulados universitarios que recientemente han finalizado su formaci\\u00f3n que tienen inter\\u00e9s por desarrollar su carrera profesional en el \\u00e1mbito de la direcci\\u00f3n y/o gesti\\u00f3n de recursos humanos.<br/> 2. Titulados en Administraci\\u00f3n y Direcci\\u00f3n de Empresas, Derecho, Psicolog\\u00eda, Ciencias Pol\\u00edticas, Sociolog\\u00eda o estudios afines del \\u00e1mbito.<br/></p>\"}, \"name\": \"\\u00bfA qu\\u00e9 perfiles se dirige el m\\u00e1ster?\"}]}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Recursos Humanos Online | UE\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-online/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Recursos Humanos | Universidad Europea\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-direccion-recursos-humanos-madrid/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'online', 'academicArea': 'empresa y tecnologia', 'academicType': 'master y postgrado', 'academicName': 'master universitario en direccion y gestion de recursos humanos', 'academicModality': 'online', 'academicDuration': '11 meses', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': 'sincrono', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '', 'academicProductID': '01t1v00000dmhkyaa3', 'academicCampus': 'online', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias sociales y de la comunicacion', 'academicECTs': '60', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_online_empresa y tecnologia_01t1v00000DmHKYAA3', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/master-recursos-humanos-hibrido/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}