{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea</title><meta content=\"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\u00e9cnicas de marketing m\u00e1s innovadoras \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"es-co\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"es-ec\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"es-pe\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"es-cl\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"es-mx\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" hreflang=\"es-pa\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/en/degree-marketing-madrid/\" hreflang=\"en\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\u00e9cnicas de marketing m\u00e1s innovadoras \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\u00e9cnicas de marketing m\u00e1s innovadoras \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.dd53b29e.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Marketing Madrid\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\u00e9cnicas de marketing m\u00e1s innovadoras \u00a1Consulta m\u00e1s en 91 740 72 72!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-marketing-madrid page-modality-f2f webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/340/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-.dd53b29e.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-.dd53b29e.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-.dd53b29e.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h1 class=\"h1_slider\">Grado en Marketing <span>Madrid</span></h1><p>Titulaci\u00f3n a la vanguardia de las nuevas tendencias del mercado. Aprende Marketing desde una perspectiva renovada, con nuevas asignaturas y adaptado a los nuevos entornos digitales.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user\">Selecciona tu programa:</p><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-screen\"></i><p class=\"mod\">Online</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-online/\" title=\"Grado en Marketing Online\"><div class=\"date\"><span class=\"start\">12 Feb 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Marketing Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Valencia</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-valencia/\" title=\"Grado en Marketing Valencia\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div><div class=\"hero_banner_degree__card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Canarias</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-canarias/\" title=\"Grado en Marketing Canarias\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/\">Grados de Comunicaci\u00f3n y Marketing</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Marketing en Madrid</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/\", \"name\": \"Grados de Comunicaci\\u00f3n y Marketing\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\", \"name\": \"Grado en Marketing en Madrid\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h2 class=\"paragraph-features__title hs\">Una Carrera en Marketing con m\u00e1s de 400 horas de pr\u00e1cticas en las empresas y compa\u00f1\u00edas m\u00e1s relevantes</h2><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>Grado en Marketing</b> es una carrera que sirve para que los estudiantes adquieran los conocimientos, competencias y habilidades necesarias para dar respuesta a los retos que las empresas e instituciones demandan. <b>Neuromarketing</b>, <b>e-Commerce</b>, <b>Big Data,</b> y <b>Ecosistema Digital</b> ahora son asignaturas clave que debes conocer si quieres optar a los puestos de trabajo que demanda la nueva econom\u00eda digital. El manejo de la tecnolog\u00eda es fundamental para desempe\u00f1ar con \u00e9xito tu carrera profesional.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Presencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a> <span class=\"paragraph-features__span\">,</span> <a class=\"paragraph-features__details-language\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/degree-marketing-madrid/\" type=\"button\">Ingl\u00e9s</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span>Se puede estudiar en</span> <span>Alcobendas</span> o <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 16 sep. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"d-none d-sm-none d-md-none d-lg-block\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-294-a82289584\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-294-a82289584\" id=\"cta-294-a82289584\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/340/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/?uecrm=7011v0000016zJoAAI\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/?uecrm=7011v0000016zJoAAI\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/?uecrm=7011v0000016zJoAAI\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/?uecrm=7011v0000016zJoAAI\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/340/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row w-icons\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-2\"><div class=\"highlighed-content__icons\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.5.5V0a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 13H1a.5.5 0 00.5.5v-.5zM4 0v15h1V0H4zM1.5 1h10V0h-10v1zM13 2.5v9h1v-9h-1zM11.5 13h-10v1h10v-1zm-9.5.5V.5H1v13h1zm11-2a1.5 1.5 0 01-1.5 1.5v1a2.5 2.5 0 002.5-2.5h-1zM11.5 1A1.5 1.5 0 0113 2.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 0v1zM7 5h4V4H7v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Tu estudio de convalidaciones sin coste</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>\u00bfHas estudiado previamente o ya tienes un t\u00edtulo? Hacemos un an\u00e1lisis personalizado de las convalidaciones, sin coste para ti.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-link\"><a class=\"link link--primary\" href=\"https://uelightning.my.site.com/s/formularioconvalidacionext/f2f?language=es&amp;tit=982800200&amp;or=ext\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Solicita tu estudio</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>50% de descuento en la reserva de plaza para el curso 24/25 \u00a1Solo hasta el 31 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/4812/Bases-Legales-50-UG-TV-PG-Reserva-de-Plaza-Enero-2024.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el Grado en Marketing?</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"resumen-grado-en-marketing-donde-aprendes-marketing-170f6426\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon active\" data-target=\"#resumen-grado-en-marketing-donde-aprendes-marketing-170f6426\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-grado-en-marketing-donde-aprendes-marketing-tab-170f6426\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div>Grado en Marketing donde aprendes Marketing</span> <span aria-controls=\"resumen-estudia-de-una-forma-diferente-170f6426\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-estudia-de-una-forma-diferente-170f6426\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-estudia-de-una-forma-diferente-tab-170f6426\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Estudia de una forma diferente</span> <span aria-controls=\"resumen-estancias-y-certificados-internacionales-170f6426\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-estancias-y-certificados-internacionales-170f6426\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-estancias-y-certificados-internacionales-tab-170f6426\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 15v-3M4 14.5h7M11.469 1A6 6 0 113.5 9.972m4-7.472a3 3 0 100 6 3 3 0 000-6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Estancias y certificados internacionales</span> <span aria-controls=\"resumen-mas-de-400-horas-de-practicas-170f6426\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-mas-de-400-horas-de-practicas-170f6426\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-mas-de-400-horas-de-practicas-tab-170f6426\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>M\u00e1s de 400 horas de pr\u00e1cticas</span> <span aria-controls=\"resumen-instalaciones-top-170f6426\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-instalaciones-top-170f6426\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-instalaciones-top-tab-170f6426\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Instalaciones top</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"resumen-grado-en-marketing-donde-aprendes-marketing-tab-170f6426\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"resumen-grado-en-marketing-donde-aprendes-marketing-170f6426\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-grado-en-marketing-donde-aprendes-marketing-170f6426\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M9.5 14.5H9a.5.5 0 00.8.4l-.3-.4zm2-1.5l.3-.4a.5.5 0 00-.6 0l.3.4zm2 1.5l-.3.4a.5.5 0 00.8-.4h-.5zm-2-3.5A2.5 2.5 0 019 8.5H8a3.5 3.5 0 003.5 3.5v-1zM14 8.5a2.5 2.5 0 01-2.5 2.5v1A3.5 3.5 0 0015 8.5h-1zM11.5 6A2.5 2.5 0 0114 8.5h1A3.5 3.5 0 0011.5 5v1zm0-1A3.5 3.5 0 008 8.5h1A2.5 2.5 0 0111.5 6V5zM9 10.5v4h1v-4H9zm.8 4.4l2-1.5-.6-.8-2 1.5.6.8zm1.4-1.5l2 1.5.6-.8-2-1.5-.6.8zm2.8 1.1v-4h-1v4h1zM15 5V1.5h-1V5h1zm-1.5-5h-12v1h12V0zM0 1.5v12h1v-12H0zM1.5 15H8v-1H1.5v1zM0 13.5A1.5 1.5 0 001.5 15v-1a.5.5 0 01-.5-.5H0zM1.5 0A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM15 1.5A1.5 1.5 0 0013.5 0v1a.5.5 0 01.5.5h1zM3 5h5V4H3v1zm0 3h3V7H3v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div>Grado en Marketing donde aprendes Marketing <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Este programa no solo te proporcionar\u00e1 una s\u00f3lida base en los principios fundamentales del marketing, sino que tambi\u00e9n te sumergir\u00e1 en \u00e1reas clave, como el Neuromarketing, el e-Commerce, el Big Data y el Ecosistema Digital.</p><p><b>El Neuromarketing</b> te permitir\u00e1 adentrarte en la mente de los consumidores, comprendiendo a fondo c\u00f3mo las emociones y los comportamientos influyen en las decisiones de compra.</p><p><b>El e-Commerce</b> te llevar\u00e1 al fascinante mundo de las compras online, donde aprender\u00e1s estrategias y t\u00e9cnicas para triunfar en el entorno digital, cada vez m\u00e1s relevante en el mercado actual.</p><p><b>El Big Data</b> te permitir\u00e1 tomar decisiones respaldadas por datos s\u00f3lidos y precisos, lo que te brindar\u00e1 una ventaja competitiva incomparable.</p><p><b>El Ecosistema Digital</b> te capacitar\u00e1 para navegar con destreza en el mundo de las redes sociales, la publicidad online y la gesti\u00f3n de contenidos digitales.</p><p>Este enfoque completo te preparar\u00e1 para enfrentar los desaf\u00edos del mercado laboral con confianza y competencia.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-estudia-de-una-forma-diferente-tab-170f6426\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-estudia-de-una-forma-diferente-170f6426\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-estudia-de-una-forma-diferente-170f6426\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Estudia de una forma diferente <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Con nuestra Formaci\u00f3n Dual: tendr\u00e1s la oportunidad de participar en actividades formativas de la mano de <b>reconocidos profesionales de empresas l\u00edderes en el sector, como</b> <b>Comunica+A,</b> cuya experiencia y conocimientos en marketing te proporcionar\u00e1n una valiosa perspectiva pr\u00e1ctica y actualizada. Adem\u00e1s, enriquecer\u00e1s tu formaci\u00f3n al <b>formar parte activa de proyectos y campa\u00f1as reales a trav\u00e9s de nuestro Consulting Lab</b>, donde aplicar\u00e1s tus habilidades y conocimientos en un entorno empresarial real, prepar\u00e1ndote para los desaf\u00edos del mundo laboral con una amplia experiencia pr\u00e1ctica.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-estancias-y-certificados-internacionales-tab-170f6426\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-estancias-y-certificados-internacionales-170f6426\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-estancias-y-certificados-internacionales-170f6426\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 15v-3M4 14.5h7M11.469 1A6 6 0 113.5 9.972m4-7.472a3 3 0 100 6 3 3 0 000-6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Estancias y certificados internacionales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>M\u00e1s de 100 estancias internacionales</b> con convenio de colaboraci\u00f3n para realizar pr\u00e1cticas y obtener un <b>Bachelor Award en Marketing</b> que certificar\u00e1 y respaldar\u00e1 tu experiencia internacional, consolidando as\u00ed tus habilidades y conocimientos en un contexto global y brind\u00e1ndote una ventaja competitiva s\u00f3lida en el mercado laboral.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-mas-de-400-horas-de-practicas-tab-170f6426\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-mas-de-400-horas-de-practicas-170f6426\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-mas-de-400-horas-de-practicas-170f6426\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>M\u00e1s de 400 horas de pr\u00e1cticas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Realizas pr\u00e1cticas obligatorias en empresas y organizaciones punteras como Leroy Merlin, Repsol, KIA, KPMG, Manos Unidas, Bankinter, Campofr\u00edo, Accenture.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-instalaciones-top-tab-170f6426\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-instalaciones-top-170f6426\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-instalaciones-top-170f6426\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Instalaciones top <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Para que puedas sacar el m\u00e1ximo rendimiento de nuestro innovador modelo acad\u00e9mico, la Universidad Europea pone a tu disposici\u00f3n los Laboratorios y Salas de Simulaci\u00f3n m\u00e1s avanzadas, equipadas con la tecnolog\u00eda m\u00e1s innovadora.</p><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/centro-deportivo-madrid/\">Centro Deportivo</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/biblioteca-dulce-chacon/\">Biblioteca CRAI Dulce Chac\u00f3n</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/residencia-universitaria-madrid/\">Residencia Universitaria Madrid</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">Descubre nuestro Grado en Marketing</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p>Cuentas con un plan de estudios elaborado con el asesoramiento de directivos de marketing de m\u00e1s de 30 empresas y l\u00edderes en diferentes sectores, desde gran consumo a banca o agencias de publicidad.</p><p>Estudias materias innovadoras como neuromarkting, e-Commerce, big data o ecosistema digital que te dotan de amplios conocimientos del entorno digital, respondiendo a las necesidades del mercado laboral que demanda un nuevo perfil profesional. Aprendizaje experiencial en la Challenge Based School. Tu reto.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"hQ8q7RCVgUw\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-video-preview.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-video-preview.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Calidad reconocida internacionalmente</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>La Universidad Europea de Madrid ha sido la primera universidad espa\u00f1ola en recibir la prestigiosa acreditaci\u00f3n ACBSP (Accreditation Council for Business Schools and Programs) en nuestro programa de Marketing. Esta acreditaci\u00f3n valora la excelencia del claustro, los resultados de aprendizaje y el compromiso con la mejora continua, reconociendo as\u00ed la calidad reconocida internacionalmente de los programas formativos a partir de la capacidad de los estudiantes de mostrar un alto desarrollo competencial alineado con las necesidades de los empleadores.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201110-TXTIMG-derecha-1056x600-Dob.2e16d0ba.fill-524x295_BkClY9d.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"total-highlight has-slider\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"total-highlight__header-section\"><h2 class=\"hs total-highlight__heading\">La Semana de la Comunicaci\u00f3n y el Marketing</h2></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider landing-video__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container landing-video__slider\" data-slides=\"2\"><div class=\"swiper-wrapper landing-video__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide total-highlight__item landing-video-full__item\"><div class=\"position-relative\"><span class=\"total-highlight__link landing-video-full__link video-multi is-modal-target\" data-mute=\"0\" data-src=\"pLu5PyuBlsc\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"></span><div class=\"total-highlight__img-c u-overlay\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/semana-mkt-YT-01.2e16d0ba.fill-1280x720.jpg\" height=\"431\" width=\"766\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"431\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/semana-mkt-YT-01.2e16d0ba.fill-1280x720.jpg\" width=\"766\"/></noscript></div></div></div><div class=\"swiper-slide total-highlight__item landing-video-full__item\"><div class=\"position-relative\"><span class=\"total-highlight__link landing-video-full__link video-multi is-modal-target\" data-mute=\"0\" data-src=\"V8Hzc7MTtfw\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"></span><div class=\"total-highlight__img-c u-overlay\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/semana-mkt-YT-02.2e16d0ba.fill-1280x720.jpg\" height=\"431\" width=\"766\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"431\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/semana-mkt-YT-02.2e16d0ba.fill-1280x720.jpg\" width=\"766\"/></noscript></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination lannding-video__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><p class=\"testimonial__title hs\">Testimoniales</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--multiple has-bg\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--multiple\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">Es muy vivencial y actual, desde el principio. Ves y trabajas situaciones reales, lo que hace que aprendas de una manera muy din\u00e1mica y entretenida.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Saguar.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Saguar.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Saguar.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Saguar.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Sergio Saguar</p><p class=\"testimonial__position\">Alumno del Grado en Marketing</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">Lo m\u00e1s fascinante de la Facultad es descubrir nuevos talentos entre los estudiantes que acaban convirti\u00e9ndose en amigos.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Begona_Moreno_WY7WDKT.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Begona_Moreno_WY7WDKT.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Begona_Moreno_WY7WDKT.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Begona_Moreno_WY7WDKT.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Bego\u00f1a Moreno</p><p class=\"testimonial__position\">Profesora del Grado en Marketing</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"testimonial__content testimonial__content--column has-translate\"><div class=\"testimonial__blockquote-c\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid multiple_comilla multiple_comilla mx-auto lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote testimonial__blockquote--sm\">El objetivo m\u00e1s importante para un profesor es hacer todo lo posible para los alumnos se sientan orgullosos de estudiar aqu\u00ed.</blockquote></div><div class=\"testimonial__img-c has-translate\"><picture><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Baltasar_Lallav.2e16d0ba.fill-104x78.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Baltasar_Lallave.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Baltasar_Lallave.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" height=\"78\" width=\"104\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid w-auto mx-auto\" height=\"78\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Sergio_Baltasar_Lallave.2e16d0ba.fill-104x78.jpg\" width=\"104\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><p class=\"testimonial__name multiple\">Sergio Baltasar Lallave</p><p class=\"testimonial__position\">Profesor del Grado en Marketing</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--multiple\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--multiple\"></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-219x219_oiRDrq2.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Parrafo-con-titulo-img-boton-opcio.2e16d0ba.fill-219x219_oiRDrq2.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Oferta de movilidad</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Tenemos acuerdos con muchas universidades en distintos continentes para que puedas elegir la que m\u00e1s se adapta a tu formaci\u00f3n.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--secondary\" href=\"https://universidadeuropea.moveon4.de/publisher/8/spa\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Ver mapa de destinos internacionales</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2><p>El plan de estudios ha sido elaborado con el asesoramiento de directivos de marketing de m\u00e1s de 30 empresas presentes en mercados internacionales y l\u00edderes en diferentes sectores, desde gran consumo a banca o agencias de publicidad. Estudiar\u00e1s materias innovadoras como Neuromarkting, e-commerce, Big data o ecosistema digital que dotan al estudiante de amplios conocimientos del entorno digital, respondiendo as\u00ed a las necesidades del mercado laboral que demanda un nuevo perfil profesional.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002101.pdf\">Entorno Econ\u00f3mico</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002102.pdf\">Estad\u00edstica</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002103.pdf\">Gesti\u00f3n de la Empresa</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002104.pdf\">Herramientas Creativas y de Producci\u00f3n I</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002105.pdf\">Introducci\u00f3n al Marketing</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002106.pdf\">Psicosociolog\u00eda del Consumidor</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002107.pdf\">Competencias Generales UEM I: Eficacia Personal y Profesional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002108.pdf\">Investigaci\u00f3n de Mercados I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002109.pdf\">Distribuci\u00f3n Comercial I</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002110.pdf\">Comunicaci\u00f3n de Marketing I</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002201.pdf\">Gesti\u00f3n de Producto y Servicio</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002202.pdf\">Habilidades de Comunicaci\u00f3n Oral y Escrita</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002203.pdf\">Finanzas para el Marketing</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002204.pdf\">Herramientas Creativas y de Producci\u00f3n II</a></td><td>3</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002205.pdf\">Estrategias de Marca</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002206.pdf\">Comunicaci\u00f3n de Marketing II</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002207.pdf\">Competencias Generales UEM Ii: Influencia e Impacto Relacional</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002208.pdf\">Ingl\u00e9s</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Ingl\u00e9s (en)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002209.pdf\">Gesti\u00f3n de Precio</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002210.pdf\">Distribuci\u00f3n Comercial II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002211.pdf\">Direcci\u00f3n Comercial y Ventas</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002301.pdf\">Gesti\u00f3n de Personas</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002302.pdf\">Comercio Electr\u00f3nico (e-Commerce) - solo online</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Comercio Electr\u00f3nico (e-Commerce) - solo en presencial</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Ingl\u00e9s (en)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002303.pdf\">Ecosistema Digital</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002304.pdf\">Competencias Generales UEM Iii: Liderazgo Emprendedor</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002305.pdf\">Herramientas Digitales</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002306.pdf\">Ingenier\u00eda de Datos (Miner\u00eda de Datos, An\u00e1lisis de Grandes Cantidades de Datos-Big Data, Crm)</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002307.pdf\">Marketing Estrat\u00e9gico</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002308.pdf\">Neuromarketing</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002807.pdf\">Derecho de la Empresa</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002817.pdf\">Simulaci\u00f3n Comercial</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002401.pdf\">Pr\u00e1cticas en Empresa I</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002402.pdf\">Pr\u00e1cticas en Empresa II</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002403.pdf\">Pr\u00e1cticas en Empresa III</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002404.pdf\">Trabajo Fin de Grado</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002405.pdf\">Plan de Marketing / Taller de Marketing</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002406.pdf\">Nuevas Tendencias del Marketing: Marketing Experiencial</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002407.pdf\">Marketing Internacional - solo online</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002407(en).pdf\">International Marketing - solo en presencial</a></td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Ingl\u00e9s (en)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002802.pdf\">Herramientas Anal\u00edticas - presencial y online</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002806.pdf\">Gesti\u00f3n de Proyectos - solo online</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002808.pdf\">Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica I - solo online</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Laboratorio de Creatividad - solo en presencial</td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002815.pdf\">Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica Publicitaria - solo en presencial</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/9828002818.pdf\">Actividades Universitarias</a></td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>2017/2018.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Plazas de nuevo ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>120 plazas en la modalidad presencial y 120 plazas en la modalidad online.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Competencias del t\u00edtulo</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-7ac9d062\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-7ac9d062\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-7ac9d062\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-7ac9d062\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-7ac9d062\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-7ac9d062\" role=\"tab\">Competencias transversales</span> <span aria-controls=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-7ac9d062\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-7ac9d062\" data-toggle=\"pill\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-7ac9d062\" role=\"tab\">Competencias espec\u00edficas</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-tab-7ac9d062\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"plan-de-estudios-competencias-basicas-7ac9d062\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-basicas-7ac9d062\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB01: Conocimientos en un \u00e1rea de estudio que parte de la base de la educaci\u00f3n secundaria general, y se suele encontrar a un nivel que, si bien se apoya en libros de texto avanzados, incluye tambi\u00e9n algunos aspectos que implican conocimientos procedentes de la vanguardia de su campo de estudio.</li><li>CB02: Que los estudiantes sepan aplicar sus conocimientos a su trabajo o vocaci\u00f3n de una forma profesional y posean las competencias que suelen demostrarse por medio de la elaboraci\u00f3n y defensa de argumentos y la resoluci\u00f3n de problemas dentro de su \u00e1rea de estudio.</li><li>CB03: Que los estudiantes tengan la capacidad de reunir e interpretar datos relevantes (normalmente dentro de su \u00e1rea de estudio) para emitir juicios que incluyan una reflexi\u00f3n sobre temas relevantes de \u00edndole social, cient\u00edfica o \u00e9tica.</li><li>CB04: Que los estudiantes puedan transmitir informaci\u00f3n, ideas, problemas y soluciones a un p\u00fablico tanto especializado como no especializado.</li><li>CB05: Que los estudiantes hayan desarrollado aquellas habilidades de aprendizaje necesarias para emprender estudios posteriores con un alto grado de autonom\u00eda.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-tab-7ac9d062\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-transversales-7ac9d062\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-transversales-7ac9d062\">Competencias transversales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CT01: Aprendizaje Aut\u00f3nomo: Habilidad para elegir las estrategias, las herramientas y los momentos que considere m\u00e1s efectivos para aprender y poner en pr\u00e1ctica de manera independiente lo que ha aprendido.</li><li>CT02: Autoconfianza: Capacidad para valorar nuestros propios resultados, rendimiento y capacidades con la convicci\u00f3n interna de que somos capaces de hacer las cosas y los retos que se nos plantean.</li><li>CT03: Capacidad para adaptarse a nuevas situaciones: ser capaz de valorar y entender posiciones distintas, adaptando el enfoque propio a medida que la situaci\u00f3n lo requiera.</li><li>CT04: Capacidad de an\u00e1lisis y s\u00edntesis: ser capaz de descomponer situaciones complejas en sus partes constituyentes; tambi\u00e9n evaluar otras alternativas y perspectivas para encontrar soluciones \u00f3ptimas. La s\u00edntesis busca reducir la complejidad con el fin de entenderla mejor y/o resolver problemas.</li><li>CT05: Capacidad para aplicar los conocimientos a la pr\u00e1ctica, para utilizar los conocimientos adquiridos en el \u00e1mbito acad\u00e9mico en situaciones lo m\u00e1s parecidas posibles a la realidad de la profesi\u00f3n para la cual se est\u00e1n formando.</li><li>CT06: Comunicaci\u00f3n oral/ comunicaci\u00f3n escrita: capacidad para transmitir y recibir datos, ideas, opiniones y actitudes para lograr comprensi\u00f3n y acci\u00f3n, siendo oral la que se realiza mediante palabras y gestos y, escrita, mediante la escritura y/o los apoyos gr\u00e1ficos.</li><li>CT07: Conciencia de los valores \u00e9ticos: Capacidad para pensar y actuar seg\u00fan principios universales basados en el valor de la persona que se dirigen a su pleno desarrollo y que conlleva el compromiso con determinados valores sociales.</li><li>CT08: Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n: Capacidad para buscar, seleccionar, analizar e integrar informaci\u00f3n proveniente de fuentes diversas.</li><li>CT09: Habilidades en las relaciones interpersonales: Capacidad de relacionarse positivamente con otras personas por medios verbales y no verbales, a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n asertiva, entendi\u00e9ndose por \u00e9sta, la capacidad para expresar o transmitir lo que se quiere, lo que se piensa o se siente sin incomodar, agredir o herir los sentimientos de la otra persona.</li><li>CT10: Iniciativa y esp\u00edritu emprendedor: Capacidad para acometer con resoluci\u00f3n acciones dificultosas o azarosas. Capacidad para anticipar problemas, proponer mejoras y perseverar en su consecuci\u00f3n. Preferencia por asumir y llevar a cabo actividades.</li><li>CT11: Planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n del tiempo: Capacidad para establecer unos objetivos y elegir los medios para alcanzar dichos objetivos usando el tiempo y los recursos de una forma efectiva.</li><li>CT12: Razonamiento cr\u00edtico: Capacidad para analizar una idea, fen\u00f3meno o situaci\u00f3n desde diferentes perspectivas y asumir ante \u00e9l/ella un enfoque propio y personal, construido desde el rigor y la objetividad argumentada, y no desde la intuici\u00f3n.</li><li>CT13: Resoluci\u00f3n de problemas: Capacidad de encontrar soluci\u00f3n a una cuesti\u00f3n confusa o a una situaci\u00f3n complicada sin soluci\u00f3n predefinida, que dificulte la consecuci\u00f3n de un fin.</li><li>CT14: Innovaci\u00f3n-Creatividad: Capacidad para proponer y elaborar soluciones nuevas y originales que a\u00f1aden valor a problemas planteados, incluso de \u00e1mbitos diferentes al propio del problema.</li><li>CT15: Responsabilidad: Capacidad para cumplir los compromisos que alcanza la persona consigo mismo y con los dem\u00e1s a la hora de realizar una tarea y tratar de alcanzar un conjunto de objetivos dentro del proceso de aprendizaje. Capacidad existente en todo sujeto para reconocer y aceptar las consecuencias de un hecho realizado libremente.</li><li>CT16: Toma de decisiones: Capacidad para realizar una elecci\u00f3n entre las alternativas o formas existentes para resolver eficazmente diferentes situaciones o problemas.</li><li>CT17: Trabajo en equipo: Capacidad para integrarse y colaborar de forma activa con otras personas, \u00e1reas y/u organizaciones para la consecuci\u00f3n de objetivos comunes.</li><li>CT18: Utilizaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones (TIC): Capacidad para utilizar eficazmente las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y las comunicaciones como herramienta para la b\u00fasqueda, procesamiento y almacenamiento de la informaci\u00f3n, as\u00ed como para el desarrollo de habilidades comunicativas.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-tab-7ac9d062\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"plan-de-estudios-competencias-especificas-7ac9d062\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#plan-de-estudios-competencias-especificas-7ac9d062\">Competencias espec\u00edficas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CE01: Capacidad para entender la funci\u00f3n del marketing y su contribuci\u00f3n para alcanzar los objetivos estrat\u00e9gicos de la empresa, y su ubicaci\u00f3n dentro de las funciones b\u00e1sicas de la empresa.</li><li>CE02: Capacidad para comprender c\u00f3mo se deben dise\u00f1ar acciones de marketing basadas en la \u00f3ptima utilizaci\u00f3n del mix de marketing.</li><li>CE03: Facultad para analizar y sintetizar los resultados de los informes y estudios de mercado y tomarlos como base para la toma de decisiones aplicadas al marketing.</li><li>CE04: Capacidad para identificar y evaluar las necesidades de los consumidores, para poder dise\u00f1ar procedimientos, crear productos y soluciones con los que canalizar la demanda hacia la oferta de las marcas.</li><li>CE05: Capacidad para comprender el papel del marketing dentro del proceso de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la empresa (Misi\u00f3n \u2013 Visi\u00f3n \u2013 Valores \u2013 Estrategias \u2013 Plan de acci\u00f3n \u2013 Plan de marketing).</li><li>CE06: Facultad de aplicar los conceptos de comunicaci\u00f3n necesarios para generar mensajes efectivos, utilizando los canales adecuados y adapt\u00e1ndose al p\u00fablico objetivo.</li><li>CE07: Habilidad para aplicar las herramientas t\u00e9cnicas utilizadas en los estudios de mercado y tomarlas como criterio en la toma de decisiones, respetando los derechos fundamentales y la igualdad entre hombres y mujeres.</li><li>CE08: Capacidad para analizar los argumentos contenidos en los briefings y transformarlos en acciones de marketing.</li><li>CE09: Capacidad para comparar los costes de producci\u00f3n de las acciones de marketing con el beneficio esperado, para anticipar resultados y minimizando el impacto econ\u00f3mico.</li><li>CE10: Capacidad para aplicar las t\u00e9cnicas que permitan liderar y dinamizar las sesiones creativas, dirigi\u00e9ndolas hacia el dise\u00f1o de acciones que sean respetuosas con los valores democr\u00e1ticos.</li><li>CE11: Disposici\u00f3n para comprender y aplicar el concepto de \"orientaci\u00f3n al cliente\u201d, como centro de todas las acciones de marketing propuestas.</li><li>CE12: Capacidad para analizar el retorno de cada inversi\u00f3n en marketing, buscando siempre la rentabilidad del departamento.</li><li>CE13: Capacidad para analizar los datos econ\u00f3micos y de mercado obtenidos, con criterio para decidir qu\u00e9 informaci\u00f3n es relevante y c\u00f3mo se puede utilizar, obteniendo conclusiones acertadas.</li><li>CE14: Facultad de integrar en el dise\u00f1o de las distintas soluciones de marketing, (ya sean productos, piezas de comunicaci\u00f3n, etc.) el respeto de los valores esenciales como cultura de la paz, valores democr\u00e1ticos, igualdad entre hombres y mujeres, igualdad de oportunidades y accesibilidad universal de las personas con discapacidad.</li><li>CE15: Capacidad para aplicar el pensamiento creativo combinado con el anal\u00edtico en la elaboraci\u00f3n de propuestas de marketing, especialmente en la creaci\u00f3n de piezas publicitarias, respetando los derechos fundamentales y la cultura de paz.</li><li>CE16: Habilidad para dise\u00f1ar y aplicar las estrategias corporativas y competitivas de la empresa a las acciones de marketing.</li><li>CE17: Capacidad para organizar el trabajo de forma que se cumplan los hitos establecidos, estimando correctamente los tiempos de desarrollo de las acciones propuestas en el plan de marketing.</li><li>CE18: Capacidad de comprender y entender el entorno, el mercado y el sector en el que compite.</li><li>CE19: Capacidad para valorar y seleccionar de forma aut\u00f3noma los datos para proporcionar la informaci\u00f3n, distinguiendo perfectamente las fuentes de la empresa y el entorno.</li><li>CE 20: Capacidad para seleccionar las herramientas del mix de comunicaci\u00f3n y marketing m\u00e1s adecuadas acordes a un entorno digital, altamente globalizado y conectado.</li><li>CE21: Conocimiento y comprensi\u00f3n de los aspectos empresariales, econ\u00f3micos, jur\u00eddicos y de RSC que conllevan las acciones de marketing.</li><li>CE22: Ser riguroso en la justificaci\u00f3n de las propuestas de marketing, bas\u00e1ndose en datos objetivos y evitando la subjetividad y el sesgo.</li><li>CE23: Capacidad para vigilar el entorno tecnol\u00f3gico y su impacto en el sector del marketing.</li><li>CE24: Capacidad para intervenir en equipos multidisciplinares formados por personas de distintas \u00e1reas funcionales de la empresa y conseguir de ellos los recursos necesarios en cada situaci\u00f3n.</li><li>CE25: Capacidad para crear soluciones de marketing teniendo en cuenta la diversidad cultural, \u00e9tnica, demogr\u00e1fica, etc.</li><li>CE26: Capacidad para aplicar las tecnolog\u00edas adecuadas en cada actividad del marketing.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p><p><b>La pr\u00e1ctica, clave de \u00e9xito de nuestros egresados:</b></p><p>Podr\u00e1s desarrollar tus pr\u00e1cticas obligatorias en empresas como Adidas, Red Bull, Heineken, Movistar, Ogilvy, BBVA, Iberdrola, El Pa\u00eds, Coca Cola, Unicef, Havas, Ikea...</p><p>Pero adem\u00e1s desde el primer d\u00eda realizar\u00e1s pr\u00e1cticas en nuestra plataforma de medios, Europea Media, participando en actividades con la televisi\u00f3n, el peri\u00f3dico, la radio, la productora audiovisual, y as\u00ed conocer la realidad de un plan de medios, dentro de un plan estrat\u00e9gico de marketing de una empresa. Adem\u00e1s, tendr\u00e1s la oportunidad de trabajar con empresas como consultor empresarial y de marketing universitario a trav\u00e9s delConsulting Lab, una metodolog\u00eda docente en la que, guiado por el profesor, trabajar\u00e1s en proyectos y campa\u00f1as desde el aula. Un aprendizaje experiencial, donde te involucrar\u00e1s en proyectos reales, con empresas y marcas reales.</p><p>Te integrar\u00e1s de manera activa en un modelo de formaci\u00f3n dual con el grupo de comunicaci\u00f3n COMUNICA + A. Con briefing, feedback y trabajo real en su sede.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Entidades colaboradoras<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Grandes empresas y organismos internacionales nos avalan:</p><p>El Grado en Marketing de la Universidad Europea est\u00e1 avalado por el Consejo Asesor del \u00e1rea de empresa formado prestigiosos profesionales procedentes de grandes organizaciones. Este Consejo nos han ayudado a poner a disposici\u00f3n de los estudiantes un plan de estudios focalizado y pensado en la empleabilidad, en el que las pr\u00e1cticas constituyen un elemento nuclear y en el que nuestros estudiantes podr\u00e1n comenzar a especializarse en aquel sector de actividad que m\u00e1s y mejor se adapta a su perfil profesional.</p><p>El Consejo integra un total de siete prestigiosos profesionales procedentes de grandes empresas como Agust\u00edn Mart\u00edn, presidente de Toyota Espa\u00f1a; Almudena Rom\u00e1n Dom\u00ednguez, directora general de ING DIRECT Espa\u00f1a; Carmen L\u00f3pez Mu\u00f1oz, directora general de Accenture Interactive; Jos\u00e9 Manuel Petisco, director general de Cisco Systems Espa\u00f1a; Juan Luis Polo Hernanz, director general corporativo de Territorio Creativo; Julius Sen, Associate director and Senior Programme Adviser de la London School of Economics and Political Science; Pablo Campos, director general de Oliver Wyman Spain y Rafael Mart\u00ednez Alonso, director de estrategia corporativa de Telef\u00f3nica.</p><p>Adem\u00e1s de todas las empresas en las que los alumnos pueden realizar sus pr\u00e1cticas, la Universidad Europea cuenta con empresas que colaboran espec\u00edficamente en la formaci\u00f3n de los estudiantes del Grado en Marketing: Dia%, BBVA, Xanadu, Comunica +A, Real Madrid, entre otras, para las que los alumnos trabajan en proyectos reales desde el aula, acompa\u00f1ados y guiados por el profesor, con nuestra metodolog\u00eda docente Consulting Lab, la empresa en el aula, y el aula en la empresa.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Empleabilidad</h2></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__copy large\"><h2>Salidas Profesionales</h2><p>Como Graduado/a en Marketing y Marketing Digital por la Universidad Europea, tendr\u00e1s la posibilidad de trabajar en todos los sectores del Marketing y en la mayor parte de las organizaciones. Todas las empresas necesitan profesionales con un conocimiento transversal del Marketing y Digital capaces de analizar el mercado y determinar qu\u00e9 demanda el consumidor.  El gran n\u00famero de alternativas en las que podr\u00e1s desarrollarte profesionalmente es una de las ventajas de la Carrera de Marketing. Nuestros antiguos alumnos ya forman parte de la toma de decisiones en departamentos comerciales y de marketing de empresas y marcas referentes a nivel nacional e internacional. Aqu\u00ed, adem\u00e1s de recibir una excelente formaci\u00f3n, aprender\u00e1s a liderar, innovar, ser eficaz y creativo y tener una visi\u00f3n global e internacional que te ayude a entender el funcionamiento de los diferentes sectores y mercados. </p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__content half_acordion\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>\u00c1rea de ventas <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Account Manager.</li><li>Coordinador Comercial.</li><li>Desarrollo de Negocio Internacional.</li><li>Director Comercial.</li><li>Director General.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>\u00c1rea de marketing en empresas <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Product Manager.</li><li>Marketing Manager.</li><li>Digital Marketing Manager.</li><li>Brand Manager.</li><li>Manager de Investigaci\u00f3n e Inteligencia de Mercados.</li><li>Manager de Relaciones P\u00fablicas.</li><li>E-commerce Manager.</li><li>Director de Marketing.</li><li>Director General.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Empresas de servicios de marketing <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Investigaci\u00f3n de Mercados.</li><li>Agencia de Publicidad.</li><li>Agencia Digital.</li><li>Consultor\u00eda Estrat\u00e9gica.</li><li>Agencia de Planificaci\u00f3n de Medios.</li><li>Expansi\u00f3n Internacional.</li><li>Director de \u00c1rea.</li><li>Director General.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Consultor\u00eda <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Consultor de Estrategia.</li><li>Consultor Creativo.</li><li>Consultor de Transformaci\u00f3n Digital o de Marketing.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Emprendimiento <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Nuevos Negocios en todos los sectores.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Investigaci\u00f3n y docencia <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Sector P\u00fablico.</li><li>Sector Privado.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Admisiones</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Comienza tu futuro en la Universidad Europea</b></p><p>Elegir qu\u00e9 estudiar es una de las decisiones m\u00e1s importantes, por ello disponemos de un proceso y un equipo asesor que te ayudar\u00e1 a guiarte en este camino. En 3 pasos puedes convertirte en un alumno de la Universidad Europea.</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Pruebas de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Inicia tu proceso llamando a <a href=\"tel:0034917407272\">917407272</a> o solicita informaci\u00f3n y nuestros asesores se pondr\u00e1n en contacto contigo.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez admitido podr\u00e1s abonar tu reserva de plaza para garantizarla.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Matr\u00edcula</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Entrega la documentaci\u00f3n necesaria para formalizar tu matr\u00edcula.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Programa de becas y ayudas</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consulta las becas</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"estudiante chica\" aria-describedby=\"estudiante chica\" class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudiante-chica.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Convalidaciones y traslados de centro</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>No tienes por qu\u00e9 seguir en algo que no te gusta. Por eso hemos dise\u00f1ado planes espec\u00edficos de convalidaciones y traslados de centro. Solicita tu estudio de convalidaciones online para cambiar tu expediente y comentar tus estudios en la Universidad Europea.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.force.com/s/formularioconvalidacionext?language=es\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Solicitar online</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de nuevo ingreso y v\u00edas de acceso al t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Esta titulaci\u00f3n es id\u00f3nea para aquellos alumnos interesados en desarrollar su carrera profesional en el entorno del marketing y la investigaci\u00f3n de mercados.</p><p>Estos alumnos suelen estar acostumbrados al uso de nuevas tecnolog\u00edas.</p><p>Deber\u00e1n tener inter\u00e9s por asumir retos de innovaci\u00f3n y por la formaci\u00f3n continua a lo largo de su vida profesional.</p><p>Esp\u00edritu cr\u00edtico.</p><p>Aptitud para el manejo e interpretaci\u00f3n de informaci\u00f3n cuantitativa.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Requisitos de acceso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Podr\u00e1n acceder a los estudios de grado los estudiantes seg\u00fan los accesos establecidos en el RD 1892/2008, de 14 de noviembre y legislaci\u00f3n vigente aplicable, en concreto:</p><ul><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente.</li><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en las Pruebas de Acceso para mayores de 25 a\u00f1os y mayores de 45 a\u00f1os.</li><li>T\u00e9cnicos superiores, T\u00e9cnicos Superiores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y T\u00e9cnicos Deportivos Superiores.</li><li>Diplomados, Licenciados, Ingenieros T\u00e9cnicos, Ingenieros, Arquitectos o Graduados.</li><li>Los alumnos estudiantes de Bachillerato de sistemas educativos de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea y de otros pa\u00edses con los que se hayan suscrito acuerdos internacionales al respecto, podr\u00e1n acceder al Grado siempre que en su sistema educativo tengan acceso a la universidad, y se cumpla lo previsto en la normativa vigente.</li><li>Los estudiantes de otros pa\u00edses y los que no tengan acuerdo internacional suscrito, deber\u00e1n homologar sus estudios y realizar la/s prueba/s de acceso a la universidad si as\u00ed fuera exigible acorde al RD 412/2014.</li><li>Aspirantes con experiencia laboral y profesional en relaci\u00f3n con una ense\u00f1anza, que no posean ninguna titulaci\u00f3n acad\u00e9mica habilitante para acceder a la universidad por otras v\u00edas y cumplan o hayan cumplido los 40 a\u00f1os de edad antes del d\u00eda 1 de octubre de este a\u00f1o.</li></ul><p>No existen condicionantes de idioma.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Proceso de admisi\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ol><li>Documentaci\u00f3n<br/>Para comenzar tu proceso de admisi\u00f3n, lo primero que debes de hacer es reserva tu cita a trav\u00e9s de internet o llamando al <a href=\"tel:003491 740 72 72\">91 740 72 72</a>.</li></ol><ul><li>Tarjeta de Selectividad con la calificaci\u00f3n de apto.</li><li>Dos fotocopias del DNI.</li><li>Tasas de Traslado de Expediente.</li><li>Pago de Tasa de Admisi\u00f3n con anterioridad o el d\u00eda de la cita.</li></ul><p>2. \u00bfEn qu\u00e9 consiste la prueba de acceso?</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n de competencias y habilidades.</li><li>Test de conocimientos generales.</li><li>Prueba de ingl\u00e9s no selectiva.</li><li>Entrevista personal.</li></ul><p>\u00bfCu\u00e1ndo sabr\u00e1s si est\u00e1s admitido?</p><p>Conocer\u00e1s el resultado de la prueba de acceso a trav\u00e9s de una Carta de Admisi\u00f3n que recibir\u00e1s a tu correo electr\u00f3nico. Si tienes cualquier duda, puedes resolverla con nuestro equipo del Departamento de Atenci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Nuevos Estudiantes (<a href=\"mailto:ads@universidadeuropea.es\">ads@universidadeuropea.es</a>).</p><p>3. Reserva de plaza</p><p>Junto a la Carta de Admisi\u00f3n, recibir\u00e1s el sobre de Matr\u00edcula Oficial. Es recomendable que hagas tu reserva en un plazo de 7 d\u00edas naturales desde que recibes la carta.</p><p>4. Matriculaci\u00f3n</p><p>Todos los alumnos que ingresen por primera vez en la Universidad Europea y quieran acceder a un grado, deber\u00e1n realizar la apertura de expediente, antes de su matriculaci\u00f3n.</p><p>El Departamento de Admisi\u00f3n de Nuevos Estudiantes facilitar\u00e1 al candidato toda la documentaci\u00f3n e impresos para poder formalizar su matr\u00edcula.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Convalidaciones y traslados de centro<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>No tienes por qu\u00e9 seguir en algo que no te gusta. Por eso, hemos dise\u00f1ado planes espec\u00edficos de convalidaciones y traslados de centro. Si quieres conocer el tuyo personalizado, de manera r\u00e1pida, sencilla y gratuita, m\u00e1ndanos un email a <a href=\"mailto:convalidaciones@universidadeuropea.es\">convalidaciones@universidadeuropea.es</a> junto con la siguiente documentaci\u00f3n:</p><ul><li>Certificado acad\u00e9mico personal de la titulaci\u00f3n de origen.</li><li>Plan de estudios sellado por la Secretar\u00eda del centro de procedencia.</li><li>Programa acad\u00e9mico de las asignaturas cursadas y/o matriculadas en la titulaci\u00f3n de origen.</li><li>T\u00edtulo oficial traducido (solamente en el caso de titulados extranjeros)</li><li>En caso de solicitar reconocimiento por experiencia profesional, ser\u00e1 necesario aportar:</li><li>Certificado de vida laboral</li><li>Curriculum vitae</li><li>Certificado de empresa, s\u00f3lo en aquellos casos donde se necesite acreditar las funciones realizadas en la empresa, o en casos de estudiantes con experiencia profesional internacional que no puedan aportar vida laboral.</li></ul><p>Para cualquier duda puedes ponerte en contacto con nuestros asesores especializados, llamando al <a href=\"tel:0034 91 834 34 35\">91 834 34 35</a>.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Normativa de transferencia y reconocimiento de cr\u00e9ditos<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Consultar <a href=\"https://universidadeuropea.es/madrid/normativa\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">aqu\u00ed.</a></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"HPR Lab Universidad Europea de Madrid\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HPR_Lab_pasillo.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar en la Universidad Europea: nuestras instalaciones y nuestro modelo de aprendizaje experiencial.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-madrid.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"m-jpa\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-5 order-12 order-md-1\"><p class=\"m-jpa__title hs\">Jornadas de Puertas Abiertas</p><div class=\"rich-text-editor m-jpa__intro\"><p>Participa en nuestros Open Days para conocer de primera mano nuestro avanzado <b>modelo acad\u00e9mico de aprendizaje experiencial</b>, al equipo docente que ya piensa en tu futuro, los distintos programas de formaci\u00f3n que ponemos a tu disposici\u00f3n y como comenzar\u00e1s tus estudios este pr\u00f3ximo curso acad\u00e9mico.</p></div><a class=\"cta cta--primary m-jpa__btn\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-puertas-abiertas-villaviciosa-20-enero/\">Ap\u00fantate</a><div class=\"row\"></div></div><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1 order-1 order-md-12\"><div class=\"m-jpa__info\"><p class=\"m-jpa__date\">\n            <span class=\"m-jpa__day\">20</span>\n            <span class=\"m-jpa__month\">Enero</span>\n        </p><div class=\"m-jpa__img-c u-overlay\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" width=\"610\"/></noscript></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"Visita el campus\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/visita-campus.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"Visita el campus\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/visita-campus.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Ven a conocer el campus</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Conoce las instalaciones y descubre por qu\u00e9 la Universidad Europea est\u00e1 hecha para ti.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-15943-a12714847\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Reserva tu visita</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-15943-a12714847\" id=\"cta-15943-a12714847\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_expanded/15943/340/\" data-block-id=\"b04e6da1-4f0d-4794-ab5b-3ecf2d0de1a1\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__copy large\"><h2>Claustro</h2><p>El 64% de nuestros profesores son doctores de gran prestigio en el \u00e1mbito docente. </p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"accordion-block-native__content half_acordion\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro profesorado <i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>Almudena Rodr\u00edguez</b><br/>Competencias Generales UEM II: Influencia e impacto relacional<br/>Posee conocimientos espec\u00edficos en Employer Branding, as\u00ed como en Comunicaci\u00f3n interna. 25 a\u00f1os de experiencia en responsabilidades corporativas en RR.HH. y Comunicaci\u00f3n en empresas del IBEX. Actualmente Senior Advisor en Comunicaci\u00f3n Interna y Employer Branding.</li><li><b>C\u00e9sar Mart\u00edn de Bernardo Gonz\u00e1lez</b><br/>Plan de Marketing Digital, Taller de Marketing<br/>Posee m\u00e1s de quince a\u00f1os de experiencia en marketing interactivo, trabajando en empresas como Antena3, donde fue director de telemarketing, o en el grupo D\u00eda%, como jefe de la unidad de nuevos negocios. Actualmente, compagina su cargo de Director de Estrategia en la Agencia Serena Comunicaci\u00f3n con su trabajo como Director del \u00e1rea de Empresa en la UEM.</li><li><b>David Carri\u00f3n</b><br/>Derecho de la Empresa<br/>Ha dirigido varios proyectos de investigaci\u00f3n, contando con m\u00e1s de ochenta publicaciones, incluyendo libros, art\u00edculos y recensiones bibliogr\u00e1ficas. Como profesional, lleva m\u00e1s de veinte a\u00f1os ejerciendo de abogado. Actualmente, es consejero editorial de Confilegal y asesor jur\u00eddico de su Direcci\u00f3n.</li><li><b>David Gr\u00e1valos</b><br/>Herramientas Digitales<br/>Doctor en Comunicaci\u00f3n, tesis doctoral sobre \u201cLa World Wide Web como herramienta eficiente de comunicaci\u00f3n empresarial\u201d. Fundador de Interneting.es, consultora de posicionamiento de marca. Amplia experiencia como docente en la Universidad Europea e investigador en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n digital y p\u00e1ginas web.</li><li><b>Diego Bravo de Urqu\u00eda<br/></b>E-commerce. Comercio electr\u00f3nico.<br/> Tiene amplia experiencia profesional en marketing, publicidad, estrategia y gesti\u00f3n. Ha trabajado en varios pa\u00edses, en empresas de gran consumo, discogr\u00e1ficas, consultor\u00eda y publicidad, y ha conocido las \"startups\" de Silicon Valley desde dentro. Adem\u00e1s, ha realizado varios proyectos como emprendedor.<br/>De naturaleza inquieta, se inspira en fuentes diversas -desde la formaci\u00f3n acad\u00e9mica hasta las artes esc\u00e9nicas- para ampliar sus perspectivas y compartir sus conocimientos.</li><li><b>Jos\u00e9 Antonio Bl\u00e1zquez Jim\u00e9nez</b><br/>Introducci\u00f3n al Marketing, Psicolog\u00eda del Consumidor, Gesti\u00f3n de Precio, Simulaci\u00f3n Comercial, Introducci\u00f3n al Marketing<br/>Desarroll\u00f3 su actividad profesional en Consultor\u00eda Comercial y Ventas en la empresa Praxis. Ha impartido numerosos cursos M\u00e1ster en diversas instituciones, as\u00ed como formaci\u00f3n para empresas como Telef\u00f3nica o Asisa.</li><li><b>Jos\u00e9 Jes\u00fas Vargas Delgado</b><br/>Comunicaci\u00f3n de Marketing I, Comunicaci\u00f3n de Marketing II<br/>Amplia experiencia en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n, tanto en la empresa privada como en la docencia. Consultor Mindfulness. Adem\u00e1s de la investigaci\u00f3n en Creatividad Persuasiva su \u00e1rea de estudio se centra en la novedosa vinculaci\u00f3n de t\u00e9cnicas alternativas como Maestro de meditaci\u00f3n-Mindfulness, basadas en la relajaci\u00f3n y consciencia como fomento de la creatividad y evoluci\u00f3n personal y profesional del individuo.</li><li><b>Jorge Jim\u00e9nez-Ram\u00edrez</b><br/>Competencias Generales UEM I: Eficacia personal y profesional<br/>Doctorado con calificaci\u00f3n \u2018Sobresaliente Cum Laude\u2019 en Comunicaci\u00f3n. Autor de La ense\u00f1ana de cultura (Arcolibros) y El hacker contra la universidad zombi.</li><li><b>Laura G\u00f3mez Cuesta</b><br/>Herramientas Creativas y de Producci\u00f3n I, Gesti\u00f3n de Producto y Servicio<br/>Su experiencia profesional supera los 15 a\u00f1os y ha estado ligada a diferentes campos del dise\u00f1o gr\u00e1fico, la creatividad, la direcci\u00f3n de arte, la gesti\u00f3n del marketing y la responsabilidad social en empresas del sector gr\u00e1fico, tur\u00edstico y educativo.</li><li><b>Luis L\u00f3pez</b><br/>Pr\u00e1cticas en Empresa I, Pr\u00e1cticas en Empresa II, Pr\u00e1cticas en Empresa III<br/>Profesor adjunto en el Departamento de Comunicaci\u00f3n y Marketing, responsable de las pr\u00e1cticas profesionales de la Facultad de CC Sociales y de la Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea y responsable de la titulaci\u00f3n de Publicidad. Cuenta con amplia experiencia en el sector de la publicidad y la gesti\u00f3n de recursos humanos. Sus principales \u00e1reas de inter\u00e9s e investigaci\u00f3n son la estrategia publicitaria, la empleabilidad y las nuevas tecnolog\u00edas en los procesos de gesti\u00f3n.</li><li><b>Patricia Camacho</b><br/>Gesti\u00f3n de Personas<br/>Investigadora en el \u00e1rea de la Neurociencia aplicada a la Comunicaci\u00f3n. Certificaci\u00f3n Internacional de experto en Coaching personal y ejecutivo. Licensed Practitioner en PNL.</li><li><b>Pedro Ortega</b><br/>Entorno Econ\u00f3mico<br/>Ha sido profesor de la C\u00e1mara de Comercio e Industria de Madrid en el \u00c1rea de Comercio Exterior. As\u00ed mismo lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os ejerciendo como docente en la Universidad Europea.</li><li><b>Ver\u00f3nica Baena Graci\u00e1</b><br/> Introducci\u00f3n al Marketing, Investigaci\u00f3n de Mercados I<br/>Ha dirigido 8 tesis doctorales. Su investigaci\u00f3n ha sido publicada en 10 libros, 19 cap\u00edtulos de libro, m\u00e1s de 50 art\u00edculos en revistas cient\u00edficas y m\u00e1s de 70 ponencias en congresos cient\u00edficos. Ha recibido numerosos reconocimientos. Los m\u00e1s recientes, el David Wilson 2016 a la Excelencia en Ense\u00f1anza y Aprendizaje y el 2017 AEDEM Best Paper in Competency and Collaborative Learning in Higher Education. En 2022 ha sido incluida en el listado de \"Las mejores investigadoras espa\u00f1olas y extranjeras en Espa\u00f1a seg\u00fan Scholar Google\" (ranking elaborado por el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) del Gobierno de Espa\u00f1a en funci\u00f3n del \u00edndice H y n\u00famero de citas recibidas).</li><li><b>Jose Manuel Corrales Aznar</b><br/>Entorno Econ\u00f3mico<br/>Doctor en Desarrollo Regional, Formaci\u00f3n y Empleo por la Universidad de La Laguna, Doctorado por los Departamentos de Econom\u00eda, ADE y Geograf\u00eda. M\u00e1ster en Econom\u00eda Aplicada; M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales y Licenciado en Ciencias del Trabajo. Su actividad docente e investigadora se ha desarrollado en el \u00e1mbito de las pol\u00edticas de empleo, el mercado de trabajo, la econom\u00eda aplicada, las relaciones laborales, la prevenci\u00f3n de riesgos laborales y las pol\u00edticas p\u00fablicas. Experto econ\u00f3mico habitual en medios de comunicaci\u00f3n.</li><li><b>Ignacio Sacaluga Rodr\u00edguez.</b><br/>Eficacia Personal y Profesional, Gesti\u00f3n de Personas.<br/>Profesor Titular en Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea, posee m\u00e1s dos d\u00e9cadas de experiencia en el desarrollo de contenidos en televisi\u00f3n (Antena 3TV, Telemadrid, etc\u2026) En cine es director y guionista de tres largometrajes documentales y diversas series de no ficci\u00f3n. Adem\u00e1s, ha ocupado diferentes puestos directivos en el \u00e1mbito acad\u00e9mico, al tiempo que ayuda a directivos a desarrollar las competencias comunicativas y directivas necesarias para mejorar la eficiencia y el liderazgo en sus organizaciones.</li><li><b>V\u00edctor S\u00e1nchez Franco</b><br/>Herramientas creativas y de producci\u00f3n II, Distribuci\u00f3n comercial I y II.<br/>Experiencia en prensa y marketing deportivo online, as\u00ed como funciones de community manager en medio digital. Tambi\u00e9n ha formado parte del departamento de comunicaci\u00f3n de Centro Sefarad-Israel como asistente de comunicaci\u00f3n y apoyo en organizaci\u00f3n de eventos. Experiencia por sesiones de edici\u00f3n y posicionamiento web como ponente externo del m\u00e1ster de marketing del EAE Business School. Actualmente desarrolla investigaciones acad\u00e9micas relacionadas con el periodismo inmersivo y los medios digitales, mientras finaliza los estudios de doctorado e imparte clases en el grado en marketing de la UEM.</li><li><b>Fernando Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez</b><br/>Estad\u00edstica<br/>Es Doctor en Econom\u00eda por la UNED. A su vez posee un <i>Master of Arts</i> in Economics por la Boston University y un M\u00e1ster en Finanzas por ICADE-Universidad Pontificia Comillas. Hasta 2021 trabaj\u00f3 como Especialista en Riesgos y Finanzas en Naturgy y con anterioridad desempe\u00f1\u00f3 durante 8 a\u00f1os cometidos de Especialista en Pol\u00edtica Monetaria en el Banco de Espa\u00f1a. Durante 10 a\u00f1os ha sido profesor asociado en el Departamento de Econom\u00eda de la UC3M y profesor Colaborador Doctor en el Departamento de Matem\u00e1tica Aplicada y Estad\u00edstica del CEU San Pablo, previo a su incorporaci\u00f3n al \u00c1rea de Econom\u00eda y Empresa de la UEM.</li><li><b>\u00c1ngel Mu\u00f1iz Mejuto</b><br/>Entorno Econ\u00f3mico<br/>Economista, actualmente cursando el Doctorado en Historia Econ\u00f3mica en la Universidad Carlos III de Madrid. Tiene el Master in Economics y el Master in Social Sciences, de la misma universidad (2019 y 2021). Sus principales \u00e1reas de investigaci\u00f3n est\u00e1n relacionadas con la Historia Econ\u00f3mica, la Econom\u00eda Institucional y la Macroeconom\u00eda, con una alta formaci\u00f3n tambi\u00e9n en econometr\u00eda y econom\u00eda matem\u00e1tica.</li><li><b>Oscar Cordero Mata.</b><br/>Director del M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n Financiera y profesor en el Departamento de Econom\u00eda y Empresa en la Universidad Europea de Madrid, en asignaturas tales como: Gesti\u00f3n financiera, Finanzas, Finanzas para maketing,Tecnolog\u00edas de Gesti\u00f3n. Doctor en Econom\u00eda y Gesti\u00f3n de la Innovaci\u00f3n por la Universidad Complutense de Madrid, M\u00e1ster en Econom\u00eda y Gesti\u00f3n de la Innovaci\u00f3n, M\u00e1ster en Desarrollo y Cooperaci\u00f3n, Licenciado en Econom\u00eda. Su trayectoria profesional incluye la direcci\u00f3n y gesti\u00f3n en el \u00e1mbito financiero de empresas, proyectos nacionales y regionales. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n comprenden: la innovaci\u00f3n, la creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica, el desarrollo econ\u00f3mico, teniendo en su haber investigaciones sobre: la creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica ISSN: 0252-9521; los spillovers de la inversi\u00f3n extranjera directa, el desarrollo agroindustrial, la integraci\u00f3n econ\u00f3mica.</li><li><b>Luis Manuel Campo Mart\u00ednez</b><br/>Fundamentos de la empresa, Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica, Finanzas para el marketing.<br/> Posee m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia en Alta Direcci\u00f3n y como miembro de Consejos de Administraci\u00f3n en grandes Grupos Empresariales y Multinacionales del IBEX 35. Actualmente compagina el puesto de CEO en una Consultor\u00eda Estrat\u00e9gica y de Gesti\u00f3n con la docencia en la Universidad Europea de Madrid.</li><li><b>Marta Fern\u00e1ndez Penas</b><br/>Comunicaci\u00f3n de Marketing I y II, Investigaci\u00f3n de Mercados I y M\u00e1ster en Direcci\u00f3n Comercial y Ventas.<br/>Es doctora en Comunicaci\u00f3n Audiovisual y posee un M\u00e1ster en Marketing Digital y Comercio Electr\u00f3nico. Ha trabajado en varias agencias de publicidad como Search &amp; Analytics Executive y Senior Digital Marketing Manager. Actualmente, siendo fiel a su vocaci\u00f3n docente, es profesora universitaria.</li><li><b>Ismael Delgado Dur\u00e1n</b><br/>Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica I, Ingenier\u00eda de datos<br/>Doctorando en Ciencias de la Empresa (UM), M\u00e1ster en Marketing y Ventas (ESADE) e Ingeniero en Organizaci\u00f3n Industrial (UEM).<br/>Cuenta con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia profesional en empresas multinacionales, desempe\u00f1ando puestos de Direcci\u00f3n Comercial (Marketing y Ventas).</li><li><b>Jana\u00edna Helo\u00edsa Telles de Lima</b><br/>Derecho de la Empresa.<br/>La Profa. Jana Telles es doctora en Derecho Mercantil con masters profesional y de investigaci\u00f3n en Derecho de la Empresa.<br/>Posee m\u00e1s de veinte a\u00f1os de experiencia como abogada de Empresa.<br/>Es abogada en Brasil y Espa\u00f1a.</li><li><b>Jos\u00e9 Luis Cuesta</b><br/>Herramientas creativas y de producci\u00f3n I y II, grado en marketing.<br/>Postproductor y productor con m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia en el sector, he desarrollado gran parte de mi carrera en Estados Unidos, trabajando para de varias de las compa\u00f1\u00edas de medios m\u00e1s importantes del mundo, desde Discovery hasta el grupo NBC.<br/>Especializado en la producci\u00f3n y montaje de formatos promocionales, documentales y reportajes.<br/>Ganador de un Promax y un premio Emmy, actualmente soy el coordinador de postproducci\u00f3n de DAZN.</li><li><b>Fernando Barrenechea Fern\u00e1ndez</b><br/>Gesti\u00f3n Producto y Servicio, Taller de Marketing, Gesti\u00f3n de Precio, Gesti\u00f3n de Marca y Gesti\u00f3n de Proyectos.<br/>Durante sus m\u00e1s de 20 a\u00f1os de carrera directiva ha contribuido al crecimiento de compa\u00f1\u00edas en diferentes pa\u00edses, industrias y roles, trabajando en consultor\u00eda y puestos de direcci\u00f3n de diferentes sectores (financiero, entretenimiento, tecnolog\u00eda y, servicios de marketing y comunicaci\u00f3n) entre otras en Interbrand, Zinkia y, BBVA, contribuyendo al desarrollo de m\u00e1s 100 marcas en m\u00e1s de 20 pa\u00edses. Entre otros durante los \u00faltimos a\u00f1os ha trabajado con Acciona, KPMG, Coca Cola, Naturgy, Renault, Nissan, y Four Seasons.</li><li><b>Ruth Rodr\u00edguez Garc\u00eda</b><br/>Habilidades de comunicaci\u00f3n oral y escrita<br/>Doctora en comunicaci\u00f3n y licenciada en Periodismo. En la actualidad coordina el \u00e1rea de Periodismo de la Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n. Imparte en los grados de Periodismo, Comunicaci\u00f3n Audiovisual, Marketing y RRII y las dobles titulaciones de Periodismo + Comunicaci\u00f3n Audiovisual, Periodismo + RRII y Publicidad y Comunicaci\u00f3n Audiovisual.<br/>Con experiencia en la gesti\u00f3n de la facultad, coordinaci\u00f3n acad\u00e9mica, coordinaci\u00f3n de titulaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de estudiantes. Su tesis doctoral gira en torno la evoluci\u00f3n de las redes sociales en el entorno universitario. Tiene diversas publicaciones en libros del \u00e1rea de comunicaci\u00f3n.</li><li><b>Francisco Jos\u00e9 Pradana</b><br/>Eficacia personal y profesional.<br/>Especialista en marketing y comunicaci\u00f3n, trabaja desde hace m\u00e1s de cinco a\u00f1os como Product Marketing Manager para empresas nacionales e internacionales como L'Oreal o SegurCaixa Adeslas.<br/>Actualmente, compagina su trabajo en grandes empresas con la docencia en la Universidad Europea de Madrid y la investigaci\u00f3n, a trav\u00e9s de su l\u00ednea sobre comunicaci\u00f3n institucional en la Universidad de Vigo.</li><li><b>Ulpiano J. V\u00e1zquez</b><br/>Liderazgo emprendedor<br/>Doctor por la Universidad Pontificia Comillas ICAI ICADE desde 2016. Tambi\u00e9n obtuvo un M\u00e1ster en Marketing y Ventas en ESIC Business &amp; Marketing School y se Diplom\u00f3 en Ciencias Empresariales en la Universidad de Le\u00f3n. Ha realizado cursos de posgrado en Innovaci\u00f3n y Emprendimiento en el Massachusetts Institute of Technology (MIT) y sobre Management en la London School of Economics and Political Science (LSE). Es profesor de innovaci\u00f3n y emprendimiento en la UE desde 2019. Aplica diferentes metodolog\u00edas de ense\u00f1anza para fomentar la participaci\u00f3n de los alumnos durante el curso, como casos de negocios, debates o aulas invertidas, entre otras. Es profesor visitante habitual en otras instituciones internacionales en Per\u00fa, M\u00e9xico, Estados Unidos y L\u00edbano. Ha investigado extensamente sobre Gastronom\u00eda y Place Branding, publicando en revistas acad\u00e9micas y participando en varios congresos internacionales. Antes de unirse a la academia en 2016, el Dr. V\u00e1zquez trabaj\u00f3 para varias empresas y vivi\u00f3 en entornos multiculturales y diferentes pa\u00edses como Espa\u00f1a, Reino Unido, Francia y Per\u00fa. A\u00fan compagina su actividad acad\u00e9mica con la pr\u00e1ctica de la consultor\u00eda de empresas. Habla espa\u00f1ol, ingl\u00e9s y franc\u00e9s con fluidez.</li><li><b>Roberto \u00c1lvarez Landeros</b><br/>Estad\u00edstica<br/>- Professor of Strategy, Digital Business, Creativity &amp; Innovation, and Statistics.<br/>- Founder CEO at Landeros Motors (13 years) | previous experience in Banking &amp; Stock Market.<br/>- MSc'23 in Major Programme Management, University of Oxford.<br/>- Ph.D. in Organizational Governance &amp; Culture, University of Navarra.<br/>- MSc in Innovation &amp; Entrepreneurship, HEC Paris.<br/>- Full-Time MBA, IPADE Business School.<br/>- MSc in Sustainable Development, Tecnol\u00f3gico de Monterrey.<br/>- BS, Electronics, and Telecommunications Engineering, Tecnol\u00f3gico de Monterrey.</li><li><b>Ana Mar\u00eda Villagrasa Mej\u00eda</b><br/>Gesti\u00f3n de la empresa<br/>Doctora en Ciencias Administrativas y Gerenciales, m\u00e1s de veinte a\u00f1os de trayectoria como profesora universitaria en el \u00e1rea empresarial y de gesti\u00f3n del talento humano, a nivel de grado y postgrado. Participaci\u00f3n como profesora en el Proyecto iniciativa en Educaci\u00f3n Superior SUNY-Venezuela (New York Higher Education University System (SUNY), Collaborative Online International Learning, COIL). Investigadora con art\u00edculos cient\u00edficos publicados en revistas arbitradas e indexadas, realizando diversas contribuciones como ponente en eventos arbitrados internacionales, arbitro evaluador en revistas cient\u00edficas, colaboradora-facilitadora en proyectos sociales de capacitaci\u00f3n orientados al emprendimiento y la promoci\u00f3n del autoempleo. En la actualidad conjuga el rol de profesora en la Universidad Europea de Madrid y tutora de trabajo final de grado con la coordinaci\u00f3n de asignaturas como: Administraci\u00f3n de la Empresa, Taller de Negocios (grado de Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas) y Gesti\u00f3n de la empresa (grado de Marketing).</li><li><b>Aurora Murga Aroca</b><br/>Doctora Internacional Cum Laude en Estudios Literarios Ingleses por la Universidad Complutense de Madrid (2021). Realiz\u00f3 el grado de Estudios Ingleses en esta misma universidad, y cuenta tambi\u00e9n con un m\u00e1ster en English Literary Studies (Victorian Parthway) por la Universidad de Exeter, Reino Unido, y con el m\u00e1ster de Formaci\u00f3n del Profesorado de ESO, Bachillerato, Formaci\u00f3n profesional y Ense\u00f1anza de Idiomas por la Universidad Complutense de Madrid.<br/>Aurora Murga tiene m\u00e1s de seis a\u00f1os de experiencia como docente de ingl\u00e9s. Cuenta tambi\u00e9n experiencia investigadora internacional. Ha presentado ponencia en numerosos congresos de Espa\u00f1a y Reino Unido. Entre sus publicaciones m\u00e1s recientes, es conveniente se\u00f1alar sus art\u00edculos en la revista Babel \u2013 AFIAL (2020), y en la revista de ecocr\u00edtica Pangeas (2020).</li><li><b>Gema Garc\u00eda Rojas</b><br/>Estad\u00edstica, Ingenier\u00eda de datos.<br/>Experiencia de m\u00e1s de 20 a\u00f1os en an\u00e1lisis de datos en el Banco Santander en distintas \u00e1reas (riesgos, precios\u2026).<br/>Implantaci\u00f3n y desarrollo del modelo Value at Risk en Tesorer\u00eda.</li><li><b>Adelaida Valero Are\u00e1n</b><br/>Marketing experiencial. Gesti\u00f3n de precios.<br/>Profesional con una trayectoria de m\u00e1s de 25 a\u00f1os de experiencia en la direcci\u00f3n de agencias de publicidad como Grupo Nostrum, Grupo E\u00d1E, Targeting Link Thinkers o Grupo Comunica, entre otras. Actualmente es directora de Comunicaci\u00f3n, marketing y Estrategia Publicitaria en la agencia Apporta y directora comercial del diario digital El espa\u00f1ol de Alicante.<br/>Adem\u00e1s, posee m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia docente y no solo imparte clases en esta universidad UE, sino que es tambi\u00e9n Profesora asociada en la Universidad de Alicante UA (departamento de marketing) y docente en el MSMK the University of Science &amp; Technology (Madrid School of Marketing /Madrid).</li><li><b>Bego\u00f1a Moreno</b><br/>Doctora en Publicidad por la Universidad de Valladolid y M\u00e1ster en Medioambiente y Responsabilidad Social Corporativa (CUE). Actualmente es profesora del Departamento de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea de Madrid de asignaturas relacionadas con el pensamiento creativo, el neuromarketing y la identidad corporativa. Lidera un equipo de estudiantes especializado en creatividad, denominado Pitching Minds, que acumula m\u00e1s de 40 galardones en Festivales nacionales e internacionales como El Sol, el Chupete, el New York Festival o el One Show. Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n est\u00e1n relacionadas con la creatividad y la innovaci\u00f3n, las migraciones o la comunicaci\u00f3n municipal, en la que es experta. Fue primer premio de investigaci\u00f3n 2018 en el Centro de Estudios Financieros, por su trabajo sobre identidad municipal y el mismo a\u00f1o recibi\u00f3 el premio a la Mejor Labor Investigadora en la Universidad Europea de Madrid. En 2019 ha resultado finalista en el Centro de Estudios Financieros, por su trabajo sobre las acciones de impacto en el mundo rural. Como investigadora ha pertenecido al Grupo I.K. en el proyecto de investigaci\u00f3n \u201cG\u00e9nero y Comunicaci\u00f3n\u201d y actualmente pertenece a IN.MIGRA3-CM, y al proyecto \u201cComunicaci\u00f3n y migraciones\u201d. Ha sido Guest Lecturer en Universidades Internacionales como la Hogeschoole von Maastricht, la Hogeschoole von Amsterdam, The National College of Arts en Dubl\u00edn o la Universidad de Staffordshire en UK. Como profesional, ha desarrollado su carrera en el sector publicitario en agencias nacionales y multinacionales como McCann-Erickson o Delvico Bates en el \u00e1rea de la direcci\u00f3n de arte. Yha dirigido un Festival Internacional de Publicidad Rural, llamado El Cencerro, cuyos beneficios revert\u00edan en el entorno rural.</li><li><b>David Carri\u00f3n Morillo</b><br/>Derecho Financiero y Tributario I y II, Derecho de empresa.<br/>Doctor en Derecho por la Universidad San Pablo-CEU y acreditado como profesor ayudante doctor, profesor contratado doctor y profesor de universidad privada. Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n se centran en los retos de la nueva fiscalidad y en la innovaci\u00f3n docente, teniendo numerosas publicaciones y comunicaciones en congresos internacionales. Actualmente dirige un grupo de investigaci\u00f3n con el siguiente nombre: \u201cManifestaciones jur\u00eddicas a trav\u00e9s de recursos audiovisuales y otros recursos de ficci\u00f3n\u201d.</li><li><b>Ximo Lizana.</b><br/>Premio Nacional (AECA) de arte contempor\u00e1neo en Espa\u00f1a y Alemania, ex Director art\u00edstico de ARCO, fue Director del M\u00e1ster de Play Station en UEM, Master de Live Entertaiment de Live Nation y Ex Director Acad\u00e9mico de M\u00e1ster de McCann and Ericsson de publicidad no convencional y profesor de grado de neuromarketing e innovaci\u00f3n. Ximo fue el primer artista en Espa\u00f1a en vender un robot como obra de arte a un museo internacional y el primero tambi\u00e9n en realizar una escultura hologr\u00e1fica suspendida en el aire sin necesidad de materia f\u00edsica.<br/> Ximo colabora con m\u00e1s de 20 corporaciones en alta tecnolog\u00eda, consultoras y administraciones. Asesora a las principales corporaciones publicitarias y agencias de medios en sus comit\u00e9s de innovaci\u00f3n . CEO y Fundador de NxtFluencers. Experto en Inteligencia basada en la metodologia Israel\u00ed, ciberseguridad (gesti\u00f3n de crisis) y coordinaci\u00f3n estrat\u00e9gica de procesos electorales, colabora con entidades p\u00fablicas y privadas en an\u00e1lisis, forensics, control reputacional y generaci\u00f3n de tendencias automatizadas en la red.</li><li><b>Dra. Helena L\u00f3pez-Casares Pertusa</b><br/>Doctora en Neurociencia Cognitiva de las Organizaciones por la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid. Licenciada en Ciencias de la Informaci\u00f3n por la Universidad Complutense de Madrid. Experta universitaria en Comunicaci\u00f3n P\u00fablica y Defensa por la UNED y el Instituto Guti\u00e9rrez Mellado. M\u00e1ster en Neuromanagement comercial por ESCO. Posgrado en direcci\u00f3n de relaciones p\u00fablicas por ECOL-Universidad de Barcelona. Titulaci\u00f3n como coach profesional por la Escuela Transpersonal de Coaching.<br/>Es responsable de T\u00edtulos Propios de la Facultad de Ciencias Sociales y comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea, profesora, investigadora principal en el \u00e1rea de neurociencia, liderazgo y comunicaci\u00f3n y directora del master en Product Manager y Estrategia de negocios de la misma universidad. Autora de varios cap\u00edtulos de libros cient\u00edficos, art\u00edculos de investigaci\u00f3n y asistente habitual a congresos cient\u00edficos con ponencias relacionadas con sus \u00e1reas de investigaci\u00f3n.<br/>Ha compaginado su actividad docente con cargos de responsabilidad en el \u00e1rea de marketing, comunicaci\u00f3n y relaciones institucionales en empresas como HP, Aqua eSolutions o Grupo SP, as\u00ed como en agencias de relaciones p\u00fablicas, institucionales y comunicaci\u00f3n.</li><li><b>Yosdenis Urrutia Badillo, PhD, MBA</b><br/>Finanzas para el Marketing<br/>Cuenta con experiencia universitaria en aspectos investigativos y docentes por m\u00e1s de 10 a\u00f1os, re\u00fane adem\u00e1s experiencias laborales en m\u00faltiples \u00e1mbitos empresariales. Actualmente realiza labores como consultor financiero, estando vinculado a la empresa OVB Allfinanz Espa\u00f1a SA.</li><li><b>Joaqu\u00edn P\u00e9rez Mart\u00edn</b><br/>Es catedr\u00e1tico en Dise\u00f1o y Videojuegos desde 2017 y director del departamento de Comunicaci\u00f3n y marketing desde julio de 2021. Es profesor titular de Animaci\u00f3n y Videojuegos en la Universidad Europea desde 2010, momento en el que la instituci\u00f3n sac\u00f3 a concurso esta plaza para respaldar acad\u00e9micamente el crecimiento de la industria de los videojuegos y su demanda de perfiles especializados. De forma previa, P\u00e9rez hab\u00eda dirigido el M\u00e1ster en Dise\u00f1o y Programaci\u00f3n de Videojuegos durante 11 a\u00f1os desde el 2003 y el Observatorio del Videojuego y la Animaci\u00f3n desde el 2003.<br/>Asimismo, a lo largo de su dilatada trayectoria, el ya catedr\u00e1tico ha impartido docencia sobre Redes Sociales, Nuevas Tendencias, Comunicaci\u00f3n y Marketing, y fue responsable durante tres a\u00f1os del programa \u201cNuevas Tecnolog\u00edas\u201d, de Radio 5 de Radio Nacional de Espa\u00f1a.</li><li><b>Luis Antonio L\u00f3pez Fraile<br/></b>Pr\u00e1cticas en Empresa I, Pr\u00e1cticas en Empresa II y Pr\u00e1cticas en Empresa III<br/>Profesor Doctor del Departamento de Comunicaci\u00f3n y Marketing, es responsable de empleabilidad y pr\u00e1cticas profesionales para las \u00e1reas de Comunicaci\u00f3n y Empresa de la Facultad de CC. Sociales y de la Comunicaci\u00f3n UEM. Cuenta con amplia experiencia en el sector de la publicidad, la comunicaci\u00f3n y en la direcci\u00f3n de recursos humanos. Sus principales \u00e1reas de inter\u00e9s e investigaci\u00f3n son la empleabilidad, las nuevas tecnolog\u00edas en los procesos de gesti\u00f3n y la estrategia publicitaria.</li><li><b>Luisa Fanjul</b><br/>Direcci\u00f3n Comercial y Ventas. Gesti\u00f3n de personas.<br/>Es licenciada en Ciencias Pol\u00edticas por la Universidad Complutense de Madrid, MBA por la Universidad Antonio de Nebrija, Experta Universitaria en Turismo por la UNED, DEA en Pol\u00edtica Tur\u00edstica por la Universidad Antonio de Nebrija y la Organizaci\u00f3n Mundial del Turismo, Doctora en Estrategia y Marketing por la Universidad de Castilla La Mancha, 19 a\u00f1os de experiencia en el mundo acad\u00e9mico y 14 dedicada por completo al mundo de la comunicaci\u00f3n.<br/>Actualmente, Fanjul es directora de comunicaci\u00f3n de Tesipro Solutions, Thelis Unixdata, HotelsDot, MasterCamping y Revenue Control Data, ecosistema digital de software para el sector hotelero.</li><li><b>Jorge L\u00f3pez de Bri\u00f1as</b><br/>Estrategias de marca.<br/>Licenciado en Publicidad y Relaciones P\u00fablicas. Master en Gesti\u00f3n de empresas Audiovisuales (EAE). M\u00e1s de 12 a\u00f1os de experiencia profesional en el mundo del entretenimiento y la tecnolog\u00eda. Liderazgo en los retos comerciales de las compa\u00f1\u00edas Atresmedia eventos, LetsGo Company y AMETIC (La voz de la industria digital). Profesor y experto en el desarrollo de habilidades comerciales. Funciones realizadas: Crear nuevos negocios, desarrollo comercial y asociaciones sostenibles. Experiencia en el lanzamiento de nuevos productos y servicios.</li><li><b>Jorge Jim\u00e9nez Ramirez</b><br/>Habilidades de comunicaci\u00f3n oral y escrita<br/>Doctor en Comunicaci\u00f3n y m\u00e1ster en Ense\u00f1anza de Espa\u00f1ol a Extranjeros, acreditado por la ANECA. Sus \u00e1reas de investigaci\u00f3n se centran en el papel de la cultura y la interculturalidad en L2/E, los sistemas complejos en relaci\u00f3n con la cultura y la lengua, y la comunicaci\u00f3n en la era digital. Sobre estos temas ha publicado diversos trabajos en revistas, divulgativas y acad\u00e9micas, cap\u00edtulos en monograf\u00edas y libros, como La ense\u00f1anza de cultura en ELE (Arco Libros, 2018) o El hacker en la universidad zombi (2015). Asimismo, ha sido profesor invitado en universidades europeas y estadounidenses, y en la Spanish Language School del Middlebury College.</li><li><b>F\u00e1tima Moreno S\u00e1nchez</b><br/>Profesor Acreditado. Doctora en Econom\u00eda de la Empresa por la Universidad San Pablo CEU (2004), Especialista en Organizaci\u00f3n de Ferias Comerciales, Licenciada en Investigaci\u00f3n y T\u00e9cnicas de Mercado por la Universidad Pontificia de Comillas ICADE (2000) y Licenciada en Ciencias Econ\u00f3micas por la Universidad Complutense de Madrid (1997). Especialista en ferias, marketing e investigaci\u00f3n de mercado. Ha publicado diversos art\u00edculos y libros, y ha presentado en diversos congresos acad\u00e9micos sus investigaciones. En la actualidad, contin\u00faa su labor investigadora en el \u00e1mbito de la organizaci\u00f3n de eventos y ferias comerciales. M\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia docente en diferentes Universidades, Escuelas de Negocios y programas de formaci\u00f3n empresarial in company, formando parte del claustro de profesores de la Universidad Europea de Madrid desde el a\u00f1o 2000, impartiendo distintas asignaturas en el \u00e1rea de marketing, tanto en modalidad presencial como a distancia en los estudios de grado y posgrado. En el \u00e1mbito profesional ha trabajado en empresa privada en el sector de la moda y la confecci\u00f3n llevando a cabo estrategias, de marketing, asistencia a ferias, y liderando la fuerza de ventas.</li><li><b>Felipe Graeml Reis</b><br/>El profesor Graeml es Ingeniero Mec\u00e1nico, con m\u00e1ster y doctorado en Ingenier\u00eda de Producci\u00f3n por la Universidad Federal de Santa Caterina (Brasil). Durante el desarrollo de su doctorado, realiz\u00f3 una estancia de investigaci\u00f3n en la Universidad de Lancaster (Reino Unido), donde tambi\u00e9n imparti\u00f3 docencia en asignaturas del \u00e1rea de Management y Estrategia. Previo a su acceso al mundo acad\u00e9mico, fue fundador y director general de una empresa de ingenier\u00eda y consultor\u00eda en Brasil. En Espa\u00f1a ha trabajado como como Ingeniero de maquinaria y jefe de producci\u00f3n en una de las principales constructoras espa\u00f1olas (OHL) y en el a\u00f1o 2007 accede al cuadro docente de la Universidad Europea (Madrid) donde desde el a\u00f1o 2013 es profesor Titular de Direcci\u00f3n de Producci\u00f3n en esta instituci\u00f3n. Cuenta con amplia experiencia docente en grado y posgrado en varias entidades universitarias dentro y fuera de Espa\u00f1a. M\u00e1s concretamente, ha impartido docencia en la Universidad Europea (UE), la Universidad FEI - Brasil, la Universidad Pontificia de Comillas (ICADE e ICAI), EAE Business School y m\u00e1s recientemente, es profesor en el m\u00e1ster de alta direcci\u00f3n de IUNIT - Centro de Educaci\u00f3n Superior de Negocios, Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda. Las principales \u00e1reas acad\u00e9micas y de investigaci\u00f3n del profesor Graeml son la gesti\u00f3n de operaciones y la gesti\u00f3n estrat\u00e9gica, as\u00ed como la gamificaci\u00f3n en el \u00e1mbito docente universitario.</li><li><b>Mar\u00eda del Pilar Rodr\u00edguez G\u00f3mez</b><br/>Mk Estrat\u00e9gico. Plan de Marketing/ Taller de marketing. Tutora y coordinadora de TFG.<br/>Doctora en Econom\u00eda Urbana. Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n se centran en innovaci\u00f3n docente, teniendo numerosas publicaciones y comunicaciones en congresos nacionales e internacionales. Actualmente es miembro de dos grupos de investigaci\u00f3n, Edutech Erasmus+ Project y <a href=\"https://portalcientifico.universidadeuropea.com/grupos/10112/detalle\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Diversidad e innovaci\u00f3n social</a>.</li><li><b>Laura Algibez<br/></b>Herramientas creativas y de producci\u00f3n I<br/>Licenciada en Bellas Artes por la Universidad Complutense de Madrid y Master en Periodismo digital y Redes Sociales. Ha desarrollado su actividad profesional como Fot\u00f3grafo independiente para distintas agencias de publicidad como Mi Querido Watson, Prodise\u00f1o o Comunica +A. Junto con Karla Frechilla crea el estudio de comunicaci\u00f3n SINEKUANON Comunicaci\u00f3n Visual, desarrollando trabajos de fotograf\u00eda y dise\u00f1o. Estancia internacional como profesora investigadora de Procesos Alternativos de Fotograf\u00eda en Santa Fe University of Art and Design en New Me\u0301xico, (USA). Actualmente compatiliza su trabajo docente y de investigaci\u00f3n con diversos proyectos fotogr\u00e1ficos art\u00edsticos que pertenecen al g\u00e9nero del retrato como medio de expresi\u00f3n personal.</li><li><b>Isidro S\u00e1nchez Crespo<br/></b>Neuromarketing, Marketing experiencial<br/>Doctor en Marketing por la Universidad Rey Juan Carlos, Bachelor in Business Administration, Staffordshire University (Reino Unido) y Titulado Superior en Marketing y Relaciones P\u00fablicas por la Escuela Superior de Direcci\u00f3n de Empresas, Marketing y Relaciones Externas de Madrid. MBA-M\u00e1ster of Business Administration, por la Universidad de Barcelona y M\u00e1ster Oficial en Marketing por la Universidad Rey Juan Carlos.<br/>Isidro cuenta con m\u00e1s de 15 a\u00f1os de experiencia docente, impartiendo en diferentes universidades y escuelas de negocios, espa\u00f1olas e internacionales. Tambi\u00e9n cuenta con una amplia experiencia en la formaci\u00f3n de directivos, empresarios, posgraduados de distintas especialidades y diferentes cuadros ejecutivos de la empresa.<br/>Adicionalmente a esto, actualmente est\u00e1 dirigiendo el M\u00e1ster Universitario en Marketing de la Universidad Europea.<br/>Tiene un profundo conocimiento de las nuevas tecnolog\u00edas y un historial altamente exitoso en el logro del crecimiento empresarial sostenible en el tiempo, a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de estrategias digitales \u00fanicas para una amplia variedad de organizaciones desde los a\u00f1os 90.<br/>Cuenta con una gran trayectoria liderando equipos digitales en empresas de nueva creaci\u00f3n, pymes y multinacionales en diferentes sectores como Medios, Publicidad y Telco, adem\u00e1s de lanzar varios productos y servicios relacionados.<br/>Desde el a\u00f1o 2009 est\u00e1 dirigiendo The Sensory Lab, donde es el CEO de la compa\u00f1\u00eda, empresa que lleva m\u00e1s de 54 a\u00f1os dedicada al Customer Experience y Marketing Sensorial, con presencia en m\u00e1s de 77 pa\u00edses. En TSLab los \u00faltimos 5 a\u00f1os llevamos adaptando la tecnolog\u00eda a la vida de las personas y de las empresas. Somos especialistas en el \u201cInternet de las Cosas\u201d y en la Gesti\u00f3n Inteligente de Activos.<br/> Tambi\u00e9n ha sido durante 10 a\u00f1os director de marketing y comercial de Telemadrid y Onda Madrid. Asimismo, ocup\u00f3 el cargo de Product Manager y Responsable de Relaciones Externas del diario deportivo \u201cMarca\u201d, del peri\u00f3dico econ\u00f3mico \u201cExpansi\u00f3n\u201d y de la revista \u201cTelva\u201d, todos ellos del Grupo de Comunicaci\u00f3n Recoletos.</li><li><b>Luis Lacalle<br/></b> Finanzas para el marketing<br/>Doctor en econom\u00eda por la UEM, y actualmente es profesor de alumnos de grado. Tiene experiencia en ense\u00f1anzas a trav\u00e9s de la metodolog\u00eda online, presencial e h\u00edbrida. Ha colaborado en el desarrollo contenidos de varias asignaturas online para los grados de Marketing y turismo. Ha colaborado como consultor para el Banco Mundial, en Guinea Ecuatorial, y ha impartido diferentes \u00e1reas de conocimiento en pa\u00edses como Guatemala, Chipre, B\u00e9lgica o Estados Unidos, Adem\u00e1s de su labor docente, es consultor independiente en el \u00e1mbito de formaci\u00f3n y con anterioridad, ha trabajado en varias empresas de la industria financiera como Banco Santander o Barclays Bank, realizando tanto labores comerciales como de operativa burs\u00e1til, en el departamento de Tesorer\u00eda de Banco Inversi\u00f3n por m\u00e1s de cinco a\u00f1os. Entre los a\u00f1os 2005 y 2008 fund\u00f3 la agencia de viajes online Portal Agencias De Viajes SL, empresa mayorista y minorista, en la que ejerci\u00f3 de fundador, socio mayoritario y Director Financiero.</li><li><b>Marta Abanades S\u00e1nchez<br/></b>Competencias Generales: Influencia e Impacto Relacional, Habilidades Comunicativas, Habilidades Directivas<br/>Doctora en Educaci\u00f3n por la Universidad Europea de Madrid. Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n se centran en la formaci\u00f3n del profesorado, la inteligencia emocional y las ecolog\u00edas de aprendizaje. Consta de m\u00e1s de 40 publicaciones, m\u00e1s de 60 comunicaciones en congresos nacionales e internacionales, revisora en algunas revistas de impacto, responsable tem\u00e1tica durante m\u00e1s de seis a\u00f1os consecutivos en el Congreso Internacional Multidisciplinar en Investigaci\u00f3n Educativa, ha participado en m\u00e1s de 15 proyectos de investigaci\u00f3n. Actualmente dirige el grupo de investigaci\u00f3n: Ecolog\u00edas de aprendizaje en el s. XXI: competencias sociales y tecnol\u00f3gicas necesarias en el \u00e1mbito laboral.</li><li><b>Crist\u00f3bal Matar\u00e1n L\u00f3pez<br/></b>Entorno Econ\u00f3mico<br/>Doctor en econom\u00eda por la Universidad Rey Juan Carlos. Licenciado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas por la Universidad de Ja\u00e9n, con t\u00edtulo de Experto Universitario en Contabilidad, Finanzas y Econom\u00eda del Sector P\u00fablico. M\u00e1ster en Econom\u00eda de la Escuela Austriaca por la Universidad Rey Juan Carlos. M\u00e1ster en Formaci\u00f3n del Profesorado de Ense\u00f1anza Secundaria por la Universidad Europea de Madrid.</li><li><b>Almudena Briones.</b><br/> Estad\u00edstica<br/>Licenciada en Econom\u00eda por la UCM (especialidad An\u00e1lisis Econ\u00f3mico-Econom\u00eda cuantitativa) y Master en Estad\u00edstica Aplicada y Estad\u00edstica para el Sector P\u00fablico (UAH).Cuenta con m\u00e1s de 16 a\u00f1os de experiencia profesional como analista y asesora econ\u00f3mica en el sector p\u00fablico y privado en Espa\u00f1a y el extranjero. Sus principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n se centran en las \u00e1reas de la Econom\u00eda y estad\u00edstica del Deporte y la Estad\u00edstica P\u00fablica.</li><li><b>Almudena Revilla Guijarro<br/></b> Competencias Generales I. Eficacia personal y profesional<br/> Profesora titular de Creaci\u00f3n Literaria y Comunicaci\u00f3n desde 2011 en la Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n de la Universidad Europea de Madrid.<br/> Doctora en Ciencias de la Informaci\u00f3n y licenciada en Periodismo. Con m\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia profesional y docente, cubriendo distintos campos de la Comunicaci\u00f3n y de la Ling\u00fc\u00edstica Aplicada. Es investigadora en el grupo UE-Medios del proyecto In.Migra2-CM, del grupo Suade de la Universidad Europea de Madrid y miembro fundador del Grupo de investigaci\u00f3n DILES (Discurso y Lengua Espa\u00f1ola) de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-27b473c8\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-27b473c8\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-27b473c8\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-acbsp-27b473c8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-acbsp-27b473c8\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-acbsp-tab-27b473c8\" role=\"tab\">ACBSP</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-27b473c8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-27b473c8\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-27b473c8\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-27b473c8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-27b473c8\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-27b473c8\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-27b473c8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-27b473c8\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-27b473c8\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-27b473c8\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-27b473c8\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-27b473c8\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-27b473c8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-27b473c8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-27b473c8\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-acbsp-tab-27b473c8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-acbsp-27b473c8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-acbsp-27b473c8\">ACBSP <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>La Universidad Europea de Madrid cuenta con la Accreditation Council for Business Schools and Programs (ACBSP) que acredita dos de los programas acad\u00e9micos del \u00c1rea de Empresa. La organizaci\u00f3n estadounidense reconoce de esta manera el compromiso de la Universidad Europea, por su apuesta en modelo educativo internacional, conectado con el mundo profesional y de alta calidad acad\u00e9mica. ACBSP certifica, a trav\u00e9s de su acreditaci\u00f3n, que los procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje, as\u00ed como los Grados de Administraci\u00f3n de Empresas y Marketing de la Universidad Europea de Madrid, cumplen con sus rigurosos est\u00e1ndares educativos. Basado en los criterios del National Malcolm Baldrige Quality Award , ACBSP eval\u00faa aspectos relacionados con el liderazgo institucional, procesos de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica, relaciones con la comunidad, calidad de los programas acad\u00e9micos y credenciales y servicios de la facultad.</p><ul><li><a href=\"https://acbsp.org/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Accreditation Council for Business Schools and Programs</a></li><li><a href=\"https://asq.org/quality-resources/malcolm-baldrige-national-quality-award\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">National Malcolm Baldrige Quality Award</a></li><li><a href=\"/documents/655/Table_Standard_4_Marketing.pdf\" target=\"_blank\">Tablas del Standard 4.</a></li><li><a href=\"/documents/656/Table_6_1_Marketing.pdf\" target=\"_blank\">Tablas del Standard 6.</a></li></ul><p>*Last completed academic year.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-27b473c8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-27b473c8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-27b473c8\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la Comisi\u00f3n de Calidad del T\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online (en el caso de t\u00edtulos online)</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales mejoras del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Acercar a\u00fan m\u00e1s a los estudiantes a la profesi\u00f3n, mediante la asistencia de m\u00e1s ponentes externos al aula e incrementando tambi\u00e9n la visita a empresas.</li><li>Anticipar adecuadamente la comunicaci\u00f3n a los estudiantes sobre las actividades que tendr\u00e1n lugar en los dos \u00faltimos a\u00f1os del Grado, con especial menci\u00f3n sobre idiomas, estancias internacionales, pr\u00e1cticas externas y TFG.</li><li>Comunicar las fechas de ex\u00e1menes con mucha antelaci\u00f3n, debido a la gran cantidad de alumnos no residentes en la Comunidad de Madrid que deben planificar adecuadamente sus medios de transporte a sus domicilios.</li></ul><p><b>Principales resultados del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Tasa eficiencia: 27,20%</li><li>Tasa de graduaci\u00f3n: 100,0 %</li><li>Tasa de empleabilidad: 61,30%</li><li>Satisfacci\u00f3n estudiantes con la titulaci\u00f3n: 4,2</li><li>Satisfacci\u00f3n profesores con la titulaci\u00f3n: 3,9</li><li>Satisfacci\u00f3n de los estudiantes con el profesorado: 4,2</li><li>Satisfacci\u00f3n del PAS con la calidad de las titulaciones de la Facultad/Escuela: 4,0</li><li>Satisfacci\u00f3n de los egresados con la titulaci\u00f3n: 3,4</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-27b473c8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-27b473c8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-27b473c8\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/4024/2503616_Informe_Final_Verificacion__G_Marketing_2016.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Verificaci\u00f3n</a></li><li><a href=\"/documents/4025/2503616_Informe_Final_Modificacion__G_Marketing_2017.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n 2017</a></li><li><a href=\"/documents/4026/2503616_Informe_Final_Modificacion__G_Marketing_2019.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n 2019</a></li><li><a href=\"/documents/4027/2503616_Informe_definitivo_seguimiento_2020.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Seguimiento 2020</a></li><li><a href=\"/documents/4028/2503616_Informe_Final_Modificacion__G_Marketing_2021.pdf\" target=\"_blank\">Informe de Modificaci\u00f3n 2021</a></li></ul><p><b>Enlace a web del RUCT</b></p><p>Consultar la <a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2503616&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">web del RUCT</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-27b473c8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-27b473c8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-27b473c8\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-27b473c8\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-27b473c8\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-27b473c8\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.uem.es/apps/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-comunicacion-audiovisual-madrid/\" title=\"Grado en Comunicaci\u00f3n Audiovisual  Madrid    \">Grado en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  A la vanguardia de los sectores emergentes con la carrera en Comunicaci\u00f3n Audiovisual. Convi\u00e9rtete en un profesional de \u00e9lite con nuestro plan de estudios adaptado a las nuevas necesidades del sector.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-publicidad-madrid/\" title=\"Grado en Publicidad  Madrid    \">Grado en Publicidad</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Una carrera con la que desarrollar tu capacidad estrat\u00e9gica y creativa. Participar\u00e1s con tus proyectos en concursos y festivales.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-periodismo-madrid/\" title=\"Grado en Periodismo  Madrid    \">Grado en Periodismo</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Estudia periodismo, crea contenidos, cuenta historias. Y si tu pasi\u00f3n es el deporte puedes formarte con nuestro Titulo Propio en Periodismo deportivo.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-administracion-direccion-empresas-madrid/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas (ADE)  Madrid    \">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas (ADE)</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aprende a tomar decisiones en entornos de incertidumbre y responde a los retos reales de forma eficiente con asignaturas innovadoras e itinerarios que demandan las empresas.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md swiper__controls--show\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en marketing'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-m-294\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/340/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form cta-m-294\" id=\"cta-m-294\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/340/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1tYXJrZXRpbmctbWFkcmlkLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Presencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\\u00e9cnicas de marketing m\\u00e1s innovadoras \\u00a1Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72!\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Presencial\", \"description\": \"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\\u00e9cnicas de marketing m\\u00e1s innovadoras \\u00a1Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-F2F-1440x464-v1.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Explora el Grado en Marketing en la Universidad Europea de Valencia y domina la estrategia empresarial. \\u00a1Tu carrera hacia el \\u00e9xito comienza ahora!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Valencia\", \"addressRegion\": \"Valencia\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia - Valencia\", \"postalCode\": 46010, \"streetAddress\": \"Paseo de la Alameda, 7\"}}, \"name\": \"Estudiar Grado en Marketing  Valencia | UE\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Valencia\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-valencia/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado Online en Marketing y consigue una formaci\\u00f3n integral en marketing con un enfoque 100% digital, \\u00a1entra ya!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": \"Online\", \"name\": \"Online\"}, \"name\": \"Grado Online en Marketing | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-12\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-online/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Marketing de la Universidad Europea y aprende las estrategias y t\\u00e9cnicas de marketing m\\u00e1s innovadoras \\u00a1Consulta m\\u00e1s en 91 740 72 72!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Alcobendas\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Alcobendas\", \"postalCode\": 28108, \"streetAddress\": \"Av. de Fernando Alonso, 8\"}}, \"name\": \"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Construye tu carrera con el Grado en Marketing en Canarias de la Universidad Europea. \\u00a1Descubre nuestra metodolog\\u00eda experiencial!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Santa Cruz de Tenerife\", \"addressRegion\": \"Santa Cruz de Tenerife\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias - Santa Cruz\", \"postalCode\": 38002, \"streetAddress\": \"Calle Valent\\u00edn Sanz, 27\"}}, \"name\": \"Grado en Marketing  Canarias | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-canarias/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=hQ8q7RCVgUw\", \"description\": \"El Grado en Marketing es una carrera que sirve para que los estudiantes adquieran los conocimientos, competencias y habilidades necesarias para dar respuesta a los retos que las empresas e instituciones demandan. \\n\\nNeuromarketing, e-Commerce, Big Data, y Ecosistema Digital ahora son asignaturas clave que debes conocer si quieres optar a los puestos de trabajo que demanda la nueva econom\\u00eda digital.\\n\\nInf\\u00f3rmate y #VeM\\u00e1sAll\\u00e1 - \\nhttps://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\\nhttps://universidadeuropea.com/grado-marketing-valencia/\\nhttps://universidadeuropea.com/grado-marketing-canarias/\", \"duration\": \"PT1M33S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"598\"}, \"name\": \"Grado en Marketing \\u2013 Universidad Europea\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-marketing-video-preview.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-04-20\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=pLu5PyuBlsc\", \"description\": \"Durante cinco jornadas los alumnos del \\u00e1rea de Comunicaci\\u00f3n y Marketing de la Universidad Europea de Madrid forman parte de mesas redondas, talleres, encuentros, tertulias, conferencias y entrevistas en directo.\\n\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Grado en Comunicaci\\u00f3n Audiovisual \\u2192 https://universidadeuropea.com/grado-comunicacion-audiovisual-madrid/\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Grado en Periodismo\\u2192 https://universidadeuropea.com/grado-periodismo-madrid/\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Grado en Doble Grado en Periodismo y Relaciones Internacionales \\u2192 https://universidadeuropea.com/doble-grado-periodismo-relaciones-internacionales-madrid/\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Grado en Comunicaci\\u00f3n Audiovisual \\u2192 https://universidadeuropea.com/doble-grado-periodismo-comunicacion-audiovisual-madrid/\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Doble Grado en Periodismo y Comunicaci\\u00f3n Audiovisual \\u2192 https://universidadeuropea.com/doble-grado-periodismo-comunicacion-audiovisual-madrid/\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Grado en Comunicaci\\u00f3n en Publicidad  \\u2192 https://universidadeuropea.com/grado-publicidad-madrid/\\nPara m\\u00e1s informaci\\u00f3n sobre el Doble Grado en Publicidad y Comunicaci\\u00f3n Audiovisual \\u2192 https://universidadeuropea.com/doble-grado-publicidad-comunicacion-audiovisual-madrid/\", \"duration\": \"PT3M56S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"587\"}, \"name\": \"La Semana de la Comunicaci\\u00f3n y el Marketing afianza su \\u00e9xito con una gran acogida\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/semana-mkt-YT-01.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-04-05\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=V8Hzc7MTtfw\", \"description\": \"As\\u00ed fue la Edici\\u00f3n numero 29 de la Semana de la Comunicaci\\u00f3n y el Marketing de la Universidad Europea. Durante cinco jornadas los alumnos del \\u00e1rea de Comunicaci\\u00f3n y Marketing de la Universidad Europea de Madrid formaron parte de mesas redondas, talleres, encuentros, tertulias, conferencias y entrevistas en directo.\", \"duration\": \"PT4M6S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"89\"}, \"name\": \"La Semana de la Comunicaci\\u00f3n y el Marketing \\u2013 Edici\\u00f3n 29\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/semana-mkt-YT-02.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2023-10-25\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado Online en Marketing | Universidad Europea\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-online/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Marketing en Madrid | Universidad Europea\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Estudiar Grado en Marketing  Valencia | UE\", \"position\": 3, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-valencia/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Marketing  Canarias | Universidad Europea\", \"position\": 4, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-marketing-canarias/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'comunicacion y marketing-empresa y tecnologia', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en marketing', 'academicModality': 'presencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicProductID': '01t0y000005ap8wqaa-01t0y000005ap8vqaa', 'academicStart': '20240916', 'academicCampus': 'alcobendas-villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias sociales y de la comunicacion', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_comunicacion y marketing_empresa y tecnologia_01t0Y000005ap8wQAA_01t0Y000005ap8vQAA', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-marketing-madrid/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}