{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado en Bioinform\u00e1tica | Universidad Europea</title><meta content=\"Grado en Bioinform\u00e1tica  | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Bioinform\u00e1tica y f\u00f3rmate con las \u00faltimas tendencias, tecnolog\u00edas y herramientas inform\u00e1ticas para el manejo de datos biol\u00f3gicos.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"es-co\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"es-ec\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"es-pe\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"es-cl\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"es-mx\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" hreflang=\"es-pa\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado en Bioinform\u00e1tica  | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Bioinform\u00e1tica y f\u00f3rmate con las \u00faltimas tendencias, tecnolog\u00edas y herramientas inform\u00e1ticas para el manejo de datos biol\u00f3gicos.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado en Bioinform\u00e1tica  | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Bioinform\u00e1tica y f\u00f3rmate con las \u00faltimas tendencias, tecnolog\u00edas y herramientas inform\u00e1ticas para el manejo de datos biol\u00f3gicos.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Bioinform\u00e1tica Madrid\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el Grado en Bioinform\u00e1tica y f\u00f3rmate con las \u00faltimas tendencias, tecnolog\u00edas y herramientas inform\u00e1ticas para el manejo de datos biol\u00f3gicos.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-bioinformatica-madrid page-modality-f2f webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/15007/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-14.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-14.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-14.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-14.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-144.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinforma.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h1 class=\"h1_slider\">Grado en Bioinform\u00e1tica <span>Madrid</span></h1><p>Convi\u00e9rtete en el profesional clave para el tratamiento de datos biol\u00f3gicos. Aprende t\u00e9cnicas como machine learning o inteligencia artificial con las que aportar\u00e1s un gran valor a\u00f1adido no solo al campo de la medicina, sino tambi\u00e9n a la farmacolog\u00eda, agricultura, ganader\u00eda, industria o el medio ambiente.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link double active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Bioinform\u00e1tica Madrid\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Presencial</span> <span class=\"start\">16 Sep 24</span></div></a> <a class=\"card-link double\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Bioinform\u00e1tica Madrid - Semipresencial\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Semipresencial</span> <span class=\"start\">23 Sep 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\">Grados de Biom\u00e9dicas y Salud</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Bioinform\u00e1tica</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\", \"name\": \"Grados de Biom\\u00e9dicas y Salud\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\", \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-estudios\" href=\"#plan-estudios\" id=\"plan-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><p class=\"paragraph-features__title hs\">Caracter\u00edsticas</p><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>Grado en Bioinform\u00e1tica</b> combina la investigaci\u00f3n, desarrollo y aplicaci\u00f3n de herramientas inform\u00e1ticas para mejorar el procesamiento y manejo de los datos biol\u00f3gicos.</p><p>Al<b> estudiar bioinform\u00e1tica</b> aprender\u00e1s a manejar la riqueza de la informaci\u00f3n biol\u00f3gica escondida en la masa de datos y obtener una visi\u00f3n m\u00e1s clara de la biolog\u00eda fundamental de los organismos. Este conocimiento lo podr\u00e1s aplicar en campos tan variados como la salud humana, la agricultura, el medio ambiente, la energ\u00eda o la biotecnolog\u00eda.</p><p>Como profesional Bioinform\u00e1tico contar\u00e1s con un perfil con alta demanda en sectores como <b>medicina personalizada de precisi\u00f3n y diagn\u00f3sticos cl\u00ednicos, desarrollo de f\u00e1rmacos, industria agroalimentaria e investigaci\u00f3n a distintos niveles</b> contando adem\u00e1s con conocimientos en inform\u00e1tica que te permitir\u00e1n el desarrollo de muchas de las tareas de un ingeniero inform\u00e1tico.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Presencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 16 sep. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"d-none d-sm-none d-md-none d-lg-block\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-294-a83391439\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-294-a83391439\" id=\"cta-294-a83391439\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/15007/\" data-block-id=\"2f0f8e2f-c991-40a9-95a9-56d94b78b52e\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/15007/\" data-block-id=\"2f0f8e2f-c991-40a9-95a9-56d94b78b52e\"></div></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el Grado en Bioinform\u00e1tica?</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"resumen-modelo-y-metodologia-diferenciadora-abd98820\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon active\" data-target=\"#resumen-modelo-y-metodologia-diferenciadora-abd98820\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-modelo-y-metodologia-diferenciadora-tab-abd98820\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Modelo y metodolog\u00eda diferenciadora</span> <span aria-controls=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-abd98820\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-abd98820\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-tab-abd98820\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Las instalaciones m\u00e1s avanzadas</span> <span aria-controls=\"resumen-practicas-en-los-mejores-centros-abd98820\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-practicas-en-los-mejores-centros-abd98820\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-practicas-en-los-mejores-centros-tab-abd98820\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Pr\u00e1cticas en los mejores centros</span> <span aria-controls=\"resumen-experiencias-internacionales-abd98820\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link nav-link--icon\" data-target=\"#resumen-experiencias-internacionales-abd98820\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-experiencias-internacionales-tab-abd98820\" role=\"tab\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"22\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"22\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 5.5V5a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 1l.354.354L5 6.707V6.5h-.5zm-1.707.293l-.354.353.354-.353zM6.5 13H7v-.207l-.146-.147L6.5 13zm-1-1H5v.207l.146.147L5.5 12zm0-1.5H6v-.207l-.146-.147-.354.354zm-1-1H4v.207l.146.147L4.5 9.5zm0-1V8a.5.5 0 00-.5.5h.5zM9 .5v2h1v-2H9zM8.5 3h-1v1h1V3zm-3 2h-1v1h1V5zM4 5.5v1h1v-1H4zm.146.646l-.292.293.707.707.293-.292-.708-.708zm-1 .293L1.354 4.646l-.708.708L2.44 7.146l.707-.707zM6 4.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 007 4.5H6zM7.5 3A1.5 1.5 0 006 4.5h1a.5.5 0 01.5-.5V3zM3.854 6.44a.5.5 0 01-.708 0l-.707.706a1.5 1.5 0 002.122 0l-.707-.707zM9 2.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 0010 2.5H9zm-2 12V13H6v1.5h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM6 12v-1.5H5V12h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM5 9.5v-1H4v1h1zM4.5 9h4V8h-4v1zm4.5.5v.667h1V9.5H9zm1.833 2.5H13.5v-1h-2.667v1zM10 11.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167h-1zM9.833 11c.092 0 .167.075.167.167h1C11 10.522 10.478 10 9.833 10v1zM9 10.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167H9zM8.5 9a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 008.5 8v1zm-1 5A6.5 6.5 0 011 7.5H0A7.5 7.5 0 007.5 15v-1zM14 7.5A6.5 6.5 0 017.5 14v1A7.5 7.5 0 0015 7.5h-1zM7.5 1A6.5 6.5 0 0114 7.5h1A7.5 7.5 0 007.5 0v1zm0-1A7.5 7.5 0 000 7.5h1A6.5 6.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div>Experiencias internacionales</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"resumen-modelo-y-metodologia-diferenciadora-tab-abd98820\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"resumen-modelo-y-metodologia-diferenciadora-abd98820\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-modelo-y-metodologia-diferenciadora-abd98820\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Modelo y metodolog\u00eda diferenciadora <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Un modelo acad\u00e9mico basado en el aprendizaje experiencial (learning by doing), trabajando en proyectos reales, relevantes, vinculados con el entorno y con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada como la bioimpresi\u00f3n 3D o la inteligencia artificial.</p><p>Comparte actividades con compa\u00f1eros de otras \u00e1reas de la salud y la inform\u00e1tica: biotecn\u00f3logos, farmac\u00e9uticos, biom\u00e9dicos, ingenieros o inform\u00e1ticos, para aprender a trabajar en equipos interdisciplinares tal y como lo har\u00e1s en el \u00e1mbito profesional.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-tab-abd98820\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-abd98820\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-las-instalaciones-mas-avanzadas-abd98820\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Las instalaciones m\u00e1s avanzadas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Utiliza las m\u00e1s modernas instalaciones de los principales centros de investigaci\u00f3n como el CSIC, UNEDLAB o el Hospital de Parapl\u00e9jicos de Toledo.</p><p>Para que puedas sacar el m\u00e1ximo rendimiento de nuestro modelo acad\u00e9mico tienes a tu disposici\u00f3n los laboratorios y salas de simulaci\u00f3n m\u00e1s avanzados:</p><ul><li>Hospital Simulado.</li><li>XR Lab.</li><li>Laboratorio de Qu\u00edmica Maud Menten.</li><li>Laboratorio de Fisiolog\u00eda.</li><li>Laboratorio de Biotecnolog\u00eda Frances Arnold.</li><li>Laboratorio de Biolog\u00eda Celular y Microbiolog\u00eda Lynn Margulis.</li><li>Laboratorio de Tecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica Gertrude Belle Elion.</li><li>Laboratorios de Investigaci\u00f3n.</li><li>Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n I.</li><li>Laboratorios Ciencias Biom\u00e9dicas I y II.</li><li>Biblioteca CRAI Dulce Chac\u00f3n.</li><li>Residencia Universitaria.</li><li>Centro Deportivo.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-practicas-en-los-mejores-centros-tab-abd98820\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-practicas-en-los-mejores-centros-abd98820\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-practicas-en-los-mejores-centros-abd98820\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div>Pr\u00e1cticas en los mejores centros <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Podr\u00e1s sumergirte en el mundo del Health-Tech a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas en empresas como Xolomon, Laboratorios Dr. Larrasa, Dreamgenics, 24 Genetics o Sycai Medical. Realizar\u00e1s 150h de pr\u00e1cticas obligatorias que podr\u00e1s ampliar con otras 150h de pr\u00e1cticas reconocidas como asignatura optativa.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-experiencias-internacionales-tab-abd98820\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-experiencias-internacionales-abd98820\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-experiencias-internacionales-abd98820\"><div class=\"vertical-tabs-icon__icon vertical-tabs-icon__icon--svg\"><svg fill=\"none\" height=\"22\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"22\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 5.5V5a.5.5 0 00-.5.5h.5zm0 1l.354.354L5 6.707V6.5h-.5zm-1.707.293l-.354.353.354-.353zM6.5 13H7v-.207l-.146-.147L6.5 13zm-1-1H5v.207l.146.147L5.5 12zm0-1.5H6v-.207l-.146-.147-.354.354zm-1-1H4v.207l.146.147L4.5 9.5zm0-1V8a.5.5 0 00-.5.5h.5zM9 .5v2h1v-2H9zM8.5 3h-1v1h1V3zm-3 2h-1v1h1V5zM4 5.5v1h1v-1H4zm.146.646l-.292.293.707.707.293-.292-.708-.708zm-1 .293L1.354 4.646l-.708.708L2.44 7.146l.707-.707zM6 4.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 007 4.5H6zM7.5 3A1.5 1.5 0 006 4.5h1a.5.5 0 01.5-.5V3zM3.854 6.44a.5.5 0 01-.708 0l-.707.706a1.5 1.5 0 002.122 0l-.707-.707zM9 2.5a.5.5 0 01-.5.5v1A1.5 1.5 0 0010 2.5H9zm-2 12V13H6v1.5h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM6 12v-1.5H5V12h1zm-.146-1.854l-1-1-.708.708 1 1 .708-.708zM5 9.5v-1H4v1h1zM4.5 9h4V8h-4v1zm4.5.5v.667h1V9.5H9zm1.833 2.5H13.5v-1h-2.667v1zM10 11.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167h-1zM9.833 11c.092 0 .167.075.167.167h1C11 10.522 10.478 10 9.833 10v1zM9 10.167c0 .46.373.833.833.833v-1c.092 0 .167.075.167.167H9zM8.5 9a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 008.5 8v1zm-1 5A6.5 6.5 0 011 7.5H0A7.5 7.5 0 007.5 15v-1zM14 7.5A6.5 6.5 0 017.5 14v1A7.5 7.5 0 0015 7.5h-1zM7.5 1A6.5 6.5 0 0114 7.5h1A7.5 7.5 0 007.5 0v1zm0-1A7.5 7.5 0 000 7.5h1A6.5 6.5 0 017.5 1V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div>Experiencias internacionales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Convenios con universidades internacionales (San Diego State University; University of Newcastle en Australia; Sveu ili\u0161te u Rijeci en Croacia; Universit\u00e0 degli studi di Siena y di Firenze en Italia, etc.) donde podr\u00e1s trabajar en equipos de investigaci\u00f3n.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"><p class=\"gallery__title hs\">Estar al servicio de los dem\u00e1s para mejorar su calidad de vida</p></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"3DXsAptCTZU\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/3DXsAptCTZU/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/3DXsAptCTZU/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Aprendizaje experiencial, Hospital Simulado, equipos multidisciplinares\u2026 Descubre el \u00e1rea de salud en la Universidad Europea.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"H9b7uPSMhHI\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" data-src=\"https://img.youtube.com/vi/H9b7uPSMhHI/maxresdefault.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img alt=\"youtube thumbnail\" class=\"img-fluid swiper-lazy img-youtube\" height=\"444\" src=\"https://img.youtube.com/vi/H9b7uPSMhHI/maxresdefault.jpg\" width=\"792\"/></noscript></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><p class=\"gallery__slide-title\">Descubre nuestro campus en Villaviciosa de Od\u00f3n </p></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-estudios\" id=\"plan-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><table width=\"100%\"><tbody><tr><td width=\"360\">Nombre Materia\u00a0</td><td width=\"82\">Curso</td><td width=\"82\">Car\u00e1cter (BA/OB/OP)</td><td width=\"82\">ECTS</td></tr><tr><td>Qu\u00edmica</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Biolog\u00eda</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>F\u00edsica</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Bioqu\u00edmica</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>C\u00e1lculo</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>\u00c1lgebra</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Gen\u00e9tica General</td><td>1\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Teor\u00eda de la Informaci\u00f3n, Arquitectura de Ordenadores y Sistemas Operativos</td><td>1\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Fundamentos de Programaci\u00f3n I</td><td>1\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Introducci\u00f3n a la Bioinform\u00e1tica</td><td>1\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Microbiolog\u00eda</td><td>2\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Fisiolog\u00eda humana</td><td>2\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Matem\u00e1tica Discreta, Modelos y Procesos Estoc\u00e1sticos</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Bioestad\u00edstica</td><td>2\u00ba</td><td>B\u00e1sica</td><td>6</td></tr><tr><td>Biolog\u00eda y Gen\u00e9tica Molecular</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Gen\u00e9tica de Poblaciones, Biolog\u00eda evolutiva y Filogen\u00e9tica</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Bases de Datos</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Fundamentos de Programaci\u00f3n II</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Algoritmos, Estrutura de Datos y An\u00e1lisis de Secuencias</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Idioma moderno</td><td>2\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Gen\u00f3mica y Transcript\u00f3mica</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Prote\u00f3mica y Metabol\u00f3mica</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Biolog\u00eda de Sistemas y Redes</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Ingenier\u00eda del Software</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>3</td></tr><tr><td>Aprendizaje Estad\u00edstico</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>3</td></tr><tr><td>Algoritmos, An\u00e1lisis de Secuencias y M\u00e9todos de Agrupaci\u00f3n Gen\u00f3mica</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Computaci\u00f3n de Alto Rendimiento y Gen\u00f3mica Computacional</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Inmunolog\u00eda</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Qu\u00edmica e Ingenier\u00eda de Prote\u00ednas</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Bioinform\u00e1tica Estructural</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>\u00c9tica y Ontolog\u00edas en las Ciencias de la Salud y de la Vida</td><td>3\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Data Science e Inteligencia Artificial</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Visualizaci\u00f3n de Datos y An\u00e1lisis de Imagen</td><td>4\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Modelado Molecular y Simulaci\u00f3n por Ordenador</td><td>4\u00ba</td><td>Obligatoria</td><td>6</td></tr><tr><td>Pr\u00e1cticas acad\u00e9micas externas I</td><td>4\u00ba</td><td>Pr\u00e1cticas Externas</td><td>6</td></tr><tr><td>Trabajo de Fin de Grado</td><td>4\u00ba</td><td>Trabajo Fin de Grado</td><td>6</td></tr><tr><td>Optativa 1</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Optativa 2</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Optativa 3</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Optativa 4</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Optativa 5</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Pr\u00e1cticas Acad\u00e9micas Externas II\u00a0</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Farmacogen\u00e9tica y Farmacogen\u00f3mica</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Redes y Comunicaciones</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Sistemas Distribuidos y Tecnolog\u00edas Web</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Computaci\u00f3n en la Nube</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Patolog\u00eda Molecular</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Farmacolog\u00eda Molecular</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica Molecular</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Cultivos Celulares e Ingenier\u00eda de Tejidos</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Biotecnolog\u00eda Farmac\u00e9utica</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Inform\u00e1tica M\u00e9dica</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Big Data y Data Mining</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Machine Learning e Inteligencia Artificial</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Text Mining y Programaci\u00f3n Neuroling\u00fc\u00edstica</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Organizaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Empresas. Gesti\u00f3n de I+D+I</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr><tr><td>Actividades Universitarias</td><td>4\u00ba</td><td>Optativa</td><td>6</td></tr></tbody></table></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Empleabilidad</h2></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h3 class=\"hs\">Salidas profesionales</h3></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Sector biotecnol\u00f3gico y farmac\u00e9utico<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Desarrollo de nuevos f\u00e1rmacos y reposicionamiento de f\u00e1rmacos antiguos para enfermedades emergentes.</li><li>Dise\u00f1o y desarrollo de productos en empresas biofarmac\u00e9uticas (multinacionales y PYMEs), parques cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos.</li><li>Servicios de an\u00e1lisis gen\u00e9tico, bioqu\u00edmica, microbiolog\u00eda, an\u00e1lisis cl\u00ednicos, etc.</li><li>Plataformas e institutos de secuenciaci\u00f3n, an\u00e1lisis de datos gen\u00f3micos, prote\u00f3micos y metabol\u00f3micos (core facilities).</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Sector sanitario<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Gesti\u00f3n hospitalaria y dise\u00f1o de estrategias I+D+i, dise\u00f1o y monitorizaci\u00f3n de ensayos cl\u00ednicos, gesti\u00f3n de biobancos y salas blancas, investigaci\u00f3n cl\u00ednica b\u00e1sica y traslacional.</li><li>Instituciones dedicadas a los tratamientos de fertilidad y reproducci\u00f3n asistida.</li><li>Especialidad sanitaria tras un periodo espec\u00edfico de formaci\u00f3n al que se accede por la v\u00eda oficial de formaci\u00f3n de bi\u00f3logos especialistas (BIR).</li><li>Manejo de datos de historia cl\u00ednica electr\u00f3nica y medicina de precisi\u00f3n.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Investigaci\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de las ciencias \u00f3micas aplicada a cualquier \u00e1rea de conocimiento.</li><li>Simulaci\u00f3n de estructuras macromoleculares con inter\u00e9s cl\u00ednico, farmac\u00e9utico o industrial.</li><li>Participaci\u00f3n en fases pre-cl\u00ednicas y cl\u00ednicas de proyectos de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito cl\u00ednico y/o farmac\u00e9utico y a la medicina de precisi\u00f3n.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>\u00c1rea empresarial<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Emprendimiento y empresas emergentes, spin-offs, startups, incubadoras de empresas,</li><li>Asesoramiento empresarial y consultor\u00eda (p. ej. HealthcareAI Consultant, HealthcareProject Manager+PMI)</li><li>Desarrollo de productos para el an\u00e1lisis de datos biol\u00f3gicos masivos.</li><li>Analista de datos o profesional que sea experto en el uso de herramientas inform\u00e1ticas y en datos sanitarios (p. ej. Data Science, Bussines Analytics in Healthcare).</li><li>Mantenimiento de bases de datos.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Administraciones<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Asesoramiento y gesti\u00f3n de la ciencia en centros de investigaci\u00f3n p\u00fablicos y privados de \u00e1mbito regional, nacional e internacional.</li><li>OTRIs (Oficinas de Transferencia de Resultados de Investigaci\u00f3n).</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Formaci\u00f3n, docencia e investigaci\u00f3n<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Educaci\u00f3n en centros superiores p\u00fablicos y privados, dise\u00f1o de seminarios, congresos, encuentros, foros, cursos.</li><li>Divulgaci\u00f3n cient\u00edfica. Investigaci\u00f3n en centros p\u00fablicos y privados, participaci\u00f3n en proyectos de I+D+i.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00e1steres y doctorado: Grado en Bioinform\u00e1tica<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>M\u00e1ster Universitario en Bioinform\u00e1tica.</li><li>M\u00e1ster Universitario en Biolog\u00eda y Tecnolog\u00eda Aplicada a la Reproducci\u00f3n Humana Asistida.</li><li>M\u00e1ster Universitario en Biotecnolog\u00eda Cl\u00ednica.</li><li>M\u00e1ster en Industria farmac\u00e9utica y biotecnol\u00f3gica (EPHOS).</li><li>MBA en Empresas Farmac\u00e9uticas y Biotecnol\u00f3gicas (EPHOS).</li><li>M\u00e1ster en Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica y Medicina Farmac\u00e9utica (EPHOS).</li><li>M\u00e1ster en monitorizaci\u00f3n y gesti\u00f3n de ensayos cl\u00ednicos (EPHOS).</li><li>Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Admisiones</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Comienza tu futuro en la Universidad Europea</b></p><p>Elegir qu\u00e9 estudiar es una de las decisiones m\u00e1s importantes, por ello disponemos de un proceso y un equipo asesor que te ayudar\u00e1 a guiarte en este camino.</p><p>En 3 pasos puedes convertirte en un alumno de la Universidad Europea.</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Pruebas de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Inicia tu proceso llamando a <a href=\"tel:+34917407272\">917407272</a> o solicita informaci\u00f3n y nuestros asesores se pondr\u00e1n en contacto contigo.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez admitido podr\u00e1s abonar tu reserva de plaza para garantizarla.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Matr\u00edcula</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Entrega la documentaci\u00f3n necesaria para formalizar tu matr\u00edcula.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Programa de becas y ayudas</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consulta las becas</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"estudiante chica\" aria-describedby=\"estudiante chica\" class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudiante-chica.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Convalidaciones y traslados de centro</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>No tienes por qu\u00e9 seguir en algo que no te gusta. Por eso hemos dise\u00f1ado planes espec\u00edficos de convalidaciones y traslados de centro. Solicita tu estudio de convalidaciones online para cambiar tu expediente y comentar tus estudios en la Universidad Europea.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.force.com/s/formularioconvalidacionext?language=es\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Solicitar online</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"HPR Lab Universidad Europea de Madrid\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/HPR_Lab_pasillo.2e16d0ba.fill-524x295.png\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar en la Universidad Europea: nuestras instalaciones y nuestro modelo de aprendizaje experiencial.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-madrid.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"container\"><div class=\"m-jpa\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-5 order-12 order-md-1\"><h2 class=\"m-jpa__title hs\">Jornadas de Puertas Abiertas</h2><div class=\"rich-text-editor m-jpa__intro\"><p>Participa en nuestros Open Days para conocer de primera mano nuestro avanzado <b>modelo acad\u00e9mico de aprendizaje experiencial</b>, al equipo docente que ya piensa en tu futuro, los distintos programas de formaci\u00f3n que ponemos a tu disposici\u00f3n y como comenzar\u00e1s tus estudios este pr\u00f3ximo curso acad\u00e9mico.</p></div><a class=\"cta cta--primary m-jpa__btn\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/jornada-puertas-abiertas-villaviciosa-20-enero/\">Ap\u00fantate</a><div class=\"row\"></div></div><div class=\"col-12 col-md-6 offset-md-1 order-1 order-md-12\"><div class=\"m-jpa__info\"><p class=\"m-jpa__date\">\n            <span class=\"m-jpa__day\">20</span>\n            <span class=\"m-jpa__month\">Enero</span>\n        </p><div class=\"m-jpa__img-c u-overlay\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" height=\"340\" width=\"610\"/><noscript><img alt=\"Jornada de puertas abiertas | Universidad Europea\" class=\"lazy img-fluid\" height=\"340\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/jpa_horizontal.2e16d0ba.fill-610x340.png\" width=\"610\"/></noscript></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-c390beb6\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-c390beb6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-c390beb6\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-c390beb6\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-c390beb6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-c390beb6\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-c390beb6\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-c390beb6\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-c390beb6\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-c390beb6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-c390beb6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-c390beb6\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-c390beb6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-c390beb6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-c390beb6\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-c390beb6\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-c390beb6\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-c390beb6\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en bioinformatica'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-m-294\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/15007/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form cta-m-294\" id=\"cta-m-294\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/15007/\" data-block-id=\"2f0f8e2f-c991-40a9-95a9-56d94b78b52e\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1iaW9pbmZvcm1hdGljYS1tYWRyaWQv\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Presencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el Grado en Bioinform\\u00e1tica y f\\u00f3rmate con las \\u00faltimas tendencias, tecnolog\\u00edas y herramientas inform\\u00e1ticas para el manejo de datos biol\\u00f3gicos.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Presencial\", \"description\": \"Estudia el Grado en Bioinform\\u00e1tica y f\\u00f3rmate con las \\u00faltimas tendencias, tecnolog\\u00edas y herramientas inform\\u00e1ticas para el manejo de datos biol\\u00f3gicos.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica  | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/grado-bioinformatica-cabecera-1440x464.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica  | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Desarrolla tu carrera con nuestro Grado en Bioinform\\u00e1tica Online y trabaja para mejorar el bienestar de las personas. \\u00a1Inscr\\u00edbete ahora!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica Online | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-23\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid-semipresencial/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el Grado en Bioinform\\u00e1tica y f\\u00f3rmate con las \\u00faltimas tendencias, tecnolog\\u00edas y herramientas inform\\u00e1ticas para el manejo de datos biol\\u00f3gicos.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica  | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-09-16\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=3DXsAptCTZU\", \"description\": \"F\\u00f3rmate con nosotros y descubre un modelo acad\\u00e9mico \\u00fanico en el que aprender\\u00e1s a trav\\u00e9s de la experiencia con equipos de otros estudiantes del \\u00e1rea. \\nEntrena tus conocimientos y habilidades en instalaciones de vanguardia, con el seguimiento de un claustro de reconocidos profesionales.\\nF\\u00f3rmate en la Universidad Europea y prep\\u00e1rate para mejorar la vida de las personas con garant\\u00eda.\", \"duration\": \"PT2M28S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"1485\"}, \"name\": \"Conoce el \\u00e1rea de Salud en la Universidad Europea\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/3DXsAptCTZU/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-03-25\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=H9b7uPSMhHI\", \"description\": \"Instalaciones pioneras, para que aprendas haciendo y para que disfrutes de la vida universitaria. En un entorno que garantiza tu aprendizaje d\\u00eda a d\\u00eda pero te permite, tambi\\u00e9n, disfrutar de tus compa\\u00f1eros en un campus con ambiente internacional. Descubre todo lo que te ofrece la Universidad Europea \\u00a1Te estamos esperando!\", \"duration\": \"PT1M13S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"18820\"}, \"name\": \"Descubre nuestro campus en Villaviciosa de Od\\u00f3n.\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://i.ytimg.com/vi/H9b7uPSMhHI/default.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-05-18\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"ItemList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica  | Universidad Europea\", \"position\": 1, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/\"}, {\"@type\": \"ListItem\", \"name\": \"Grado en Bioinform\\u00e1tica Online | Universidad Europea\", \"position\": 2, \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid-semipresencial/\"}]}</script><script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'biomedicas y salud', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en bioinformatica', 'academicModality': 'presencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240916', 'academicProductID': '01t7u0000014v0nqaq', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '20000.00', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias biomedicas y de la salud', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_biomedicas y salud_01t7U0000014v0NQAQ', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-bioinformatica-madrid/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}