{"url": "https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>M\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea</title><meta content=\"M\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \u00a1Una formaci\u00f3n con mucho futuro!\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \u00a1Una formaci\u00f3n con mucho futuro!\" name=\"og:description\"/><meta content=\"M\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \u00a1Una formaci\u00f3n con mucho futuro!\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"1440\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"464\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Data Science - Madrid\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Estudia el M\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \u00a1Una formaci\u00f3n con mucho futuro!\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-master-data-science-madrid-semipresencial page-modality-blended webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/772/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x64.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp_LH5KwHf.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"\" aria-describedby=\"\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"464\" rel=\"preload\" width=\"1440\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Data Science <span>Madrid - Semipresencial</span></h2><h3 class=\"bootcamps-additional-field\">Formaci\u00f3n Bootcamp</h3><p>F\u00f3rmate en el perfil m\u00e1s demandado y mejor remunerado del mercado en tan solo 14 semanas con nuestro formato Bootcamp.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Data Science Madrid - Semipresencial\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Semipresencial</span> <span class=\"start\">18 Oct 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\">Bootcamps de Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">M\u00e1ster en Data Science</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\", \"name\": \"Bootcamps de Empresa y Tecnolog\\u00eda\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\", \"name\": \"M\\u00e1ster en Data Science\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">M\u00e1ster en Data Science</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>M\u00e1ster en Data Science</b> es una formaci\u00f3n para aprender a desarrollar proyectos basados en datos, con las tecnolog\u00edas m\u00e1s utilizadas y demandadas en la actualidad. Un <b>bootcamp</b> tanto para profesionales en <b>Big Data</b>, <b>Ciencia de Datos</b> o <b>Business Intelligence,</b> como para aquellos interesados en reenfocar su trayectoria profesional.</p><p>Adem\u00e1s, contar\u00e1s con los fundamentos te\u00f3ricos necesarios para argumentar los resultados y decisiones que se extraigan de los an\u00e1lisis realizados y con los conocimientos necesarios para realizar los proyectos de principio a fin. Conocer\u00e1s tambi\u00e9n la forma de trabajo de un equipo de datos protot\u00edpico, de forma que puedas integrarte perfectamente en equipos ya formados.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Semipresencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Alcobendas</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>60 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 18 oct. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>14 semanas + TFM</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo propio</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-certificate-1\"></i> <span>T\u00edtulo que recibir\u00e1s: Diploma de Especializaci\u00f3n en Data Science-Blockchain</span></td></tr></tbody></table><div class=\"d-none d-sm-none d-md-none d-lg-block\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-294-a60527250\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-294-a60527250\" id=\"cta-294-a60527250\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/772/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/772/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>50% descuento en reserva de plaza para curso 24/25. \u00a1Solo hasta el 31 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/4812/Bases-Legales-50-UG-TV-PG-Reserva-de-Plaza-Enero-2024.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar el M\u00e1ster en Data Science?</h2></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"resumen-impulsa-tu-carrera-profesional-87c4233f\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#resumen-impulsa-tu-carrera-profesional-87c4233f\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-impulsa-tu-carrera-profesional-tab-87c4233f\" role=\"tab\">Impulsa tu carrera profesional</span> <span aria-controls=\"resumen-que-aprenderas-en-el-master-en-data-science-87c4233f\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#resumen-que-aprenderas-en-el-master-en-data-science-87c4233f\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-que-aprenderas-en-el-master-en-data-science-tab-87c4233f\" role=\"tab\">\u00bfQu\u00e9 aprender\u00e1s en el M\u00e1ster en Data Science?</span> <span aria-controls=\"resumen-a-quien-esta-dirigido-87c4233f\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#resumen-a-quien-esta-dirigido-87c4233f\" data-toggle=\"pill\" id=\"resumen-a-quien-esta-dirigido-tab-87c4233f\" role=\"tab\">\u00bfA qui\u00e9n est\u00e1 dirigido?</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"resumen-impulsa-tu-carrera-profesional-tab-87c4233f\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"resumen-impulsa-tu-carrera-profesional-87c4233f\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-impulsa-tu-carrera-profesional-87c4233f\">Impulsa tu carrera profesional <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><b>Experto en 14 semanas:</b> En algo m\u00e1s de tres meses te formar\u00e1s en un sector con alta empleabilidad.</li><li><b>Metodolog\u00eda Bootcamp:</b> Nuestra metodolog\u00eda flexible est\u00e1 pensada para adaptarse a tu vida.</li><li><b>De la mano de profesionales:</b> Nuestro profesorado est\u00e1 integrado por profesionales en activo que gestionan proyectos en todos los sectores en su d\u00eda a d\u00eda, y de acad\u00e9micos del m\u00e1s alto nivel en el \u00e1mbito de la Direcci\u00f3n de Porfolio, Programas y Proyectos.</li><li><b>Plan de estudios</b>: Aprender\u00e1s el dise\u00f1o y uso de diferentes metodolog\u00edas, marcos de trabajo, aplicaciones, herramientas, etc y todo ello en el \u00e1mbito de la Direcci\u00f3n de Proyectos.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-que-aprenderas-en-el-master-en-data-science-tab-87c4233f\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-que-aprenderas-en-el-master-en-data-science-87c4233f\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-que-aprenderas-en-el-master-en-data-science-87c4233f\">\u00bfQu\u00e9 aprender\u00e1s en el M\u00e1ster en Data Science? <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>Aprender\u00e1s a extraer informaci\u00f3n \u00fatil, y por tanto <b>valor, de los datos</b>.</li><li>Conocer\u00e1s en profundidad <b>Python</b> y<b> SQL</b> como lenguajes de programaci\u00f3n que posibilitan todas las transformaciones y anal\u00edticas que se realizan a los datos.</li><li>Aprender\u00e1s a implementar las anal\u00edticas de <b>Machine Learning, Deep Learning e IA</b> m\u00e1s importantes.</li><li>Ser\u00e1s capaz de interpretar y mostrar de manera visual tanto los datos crudos como los resultados de nuestros an\u00e1lisis con las t\u00e9cnicas/herramientas de <b>Visualizaci\u00f3n de Datos</b> m\u00e1s adecuadas al caso de uso.</li><li>Dispondr\u00e1s de las habilidades para <b>construir un producto</b> de Data Science y no quedarte en pruebas de concepto con datos.</li><li>Al finalizar el programa, estar\u00e1s capacitado para la obtenci\u00f3n de varios certificados en Data Science y herramientas como: <b>IBM Skills Academy Data Science Practitioners Course, Microsoft Certified: Data Analyst Associate</b>.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"resumen-a-quien-esta-dirigido-tab-87c4233f\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"resumen-a-quien-esta-dirigido-87c4233f\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#resumen-a-quien-esta-dirigido-87c4233f\">\u00bfA qui\u00e9n est\u00e1 dirigido? <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>Estudiantes y profesionales junior que buscan v\u00edas para orientar y desarrollar su carrera en el \u00e1mbito del Big Data y el Data Science.</li><li>Profesionales del sector programaci\u00f3n que quieran complementar su conocimiento en temas espec\u00edficos del \u00e1mbito de los datos.</li><li>Profesionales de los sectores de estad\u00edstica y matem\u00e1ticas que quieran aprender t\u00e9cnicas de programaci\u00f3n y herramientas que les permitan aplicar sus conocimientos a proyectos de datos.</li><li>Profesionales de otros sectores tecnol\u00f3gicos que quieran reorientar su carrera hacia el Big Data y el Data Science.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">14</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Semanas</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Con el formato Bootcamp, en 14 semanas aprender\u00e1s te formar\u00e1s en un sector con alta empleabilidad.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">70%</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Mix de contenidos</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>El M\u00e1ster combina contenidos digitales y flexibles (30%) junto con formaci\u00f3n pr\u00e1ctica y experiencial en nuestro Campus (70%).</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">1</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Proyecto</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Al finalizar, te llevar\u00e1s tu proyecto bajo el brazo y estar\u00e1s preparado para trabajar en tu nueva profesi\u00f3n.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfEn qu\u00e9 consiste el formato Bootcamp?</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Descubre una nueva forma de especializarte intensiva, flexible y pr\u00e1ctica y prep\u00e1rate para tu salto al mercado profesional.</p><ul><li><b>\u00bfPor qu\u00e9?</b> Los Bootcamps nacen en 2021 Silicon Valley por una necesidad natural de las empresas, que no encontraban j\u00f3venes titulados que pilotasen de las competencias digitales que se necesitaban.<br/></li><li><b>\u00bfQu\u00e9?</b> En 14 semanas aprender\u00e1s te formar\u00e1s en un sector con alta empleabilidad<br/></li><li><b>\u00bfCon qui\u00e9n?</b> Tu futuro no se improvisa. La calidad acad\u00e9mica de la Universidad Europea est\u00e1 avalada por m\u00e1s de 20 a\u00f1os de reconocimientos, en los que se ha formado a 60.000 estudiantes en sus 4 campus.</li></ul></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">14 semanas, 4 formas de aprender, 1 \u00fanico objetivo</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Clases en streaming que podr\u00e1s seguir en directo desde donde quieras, con interacci\u00f3n real time, c\u00e1maras, micr\u00f3fonos 360 y pizarras inteligentes</p></li><li><p>Contenidos 100% online</p></li><li><p>Clases, eventos y masterclasses presenciales</p></li><li><p>Actividades con empleadores y orientadores para encaminar tu futuro profesional</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Learning by doing</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>De principio a fin, el Bootcamp est\u00e1 centrado en el aprendizaje \u201cdoing\u201d</p></li><li><p>Aprender\u00e1s y trabajar\u00e1s casos pr\u00e1cticos de aplicaci\u00f3n real a empresas</p></li><li><p>Tus profesores son profesionales destacados del sector</p></li><li><p>Te acercaremos a las necesidades de las empresas mediante sesiones especiales de networking y orientaci\u00f3n</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Descuentos</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/plan-avanza/\" title=\"Descuento Avanza\">\n                                                                        Descuento Avanza\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Si terminas el Grado con nosotros este a\u00f1o, aprovecha tu descuento</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/alumni-antiguos-estudiantes/\" title=\"Descuento Alumni\">\n                                                                        Descuento Alumni\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">15% sobre la docencia en tu  titulaci\u00f3n de postgrado</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><p class=\"testimonial__title hs\">Testimonios</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Alvaro-Sa.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Alvaro-Sanchez.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Alvaro-Sanchez.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/TESTIMONIAL-Alvaro-Sanchez.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>Este programa est\u00e1 dise\u00f1ado para transformar a los participantes en Data Scientists, el trabajo m\u00e1s sexy del siglo XXI</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">\u00c1lvaro S\u00e1nchez</p><p class=\"testimonial__position\">Director del Programa</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de Estudios</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 1. Complemento formativo \u2013 Python (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Este m\u00f3dulo tiene como principal misi\u00f3n introducir a la programaci\u00f3n con Python como lenguaje base para el resto del programa.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Intro a la programaci\u00f3n y a Python</b></li><li><b>UA2.</b> <b>Funciones</b></li><li><b>UA3.</b> <b>Estructuras de datos</b></li><li><b>UA4.</b> <b>Bucles e iteraciones</b></li><li><b>UA5.</b> <b>Ficheros. Control de excepciones</b></li><li><b>UA6.</b> <b>Orientaci\u00f3n a objetos</b></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 2. Complemento formativo \u2013 Bases de datos (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Este m\u00f3dulo tiene como principal misi\u00f3n introducir a las bases de datos relacionales y a SQL como lenguaje de adquisici\u00f3n y transformaci\u00f3n de datos.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Introducci\u00f3n a las bases de datos</b></li><li><b>UA2.</b> <b>SQL. Lenguaje de manipulaci\u00f3n de datos</b></li><li><b>UA3.</b> <b>SQL. Lenguaje de definici\u00f3n de datos</b></li><li><b>Bases de datos NoSQL. MongoDB</b></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 3. Introducci\u00f3n y fundamentos de la ciencia de datos (2 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El objetivo de este m\u00f3dulo es introducir a los conceptos de Big Data y Data Science, de d\u00f3nde salen esos grandes vol\u00famenes de datos y por qu\u00e9 la necesidad de analizarlos y el auge de estas disciplinas. Adem\u00e1s, sentaremos las bases matem\u00e1ticas y estad\u00edsticas que nos permitir\u00e1n comprender m\u00e1s adelante los tipos de an\u00e1lisis que se realizan en proyectos de Data Science.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Introducci\u00f3n al Big Data y al Data Science</b></li><li><b>UA2.</b> <b>Fundamentos de matem\u00e1ticas y estad\u00edstica</b></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 4. ETL. Extracci\u00f3n, tratamiento e ingesta de datos (4 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Todo proyecto de datos comienza precisamente con los datos. Este m\u00f3dulo tiene como objetivo capacitar al alumno en las alternativas existentes para almacenar los datos seg\u00fan el volumen con el que se trabaje, y en los instrumentos m\u00e1s sencillos para ingestar los datos en ellas.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Trabajar con datos y bases de datos</b></li><li><b>UA2.</b> <b>Ecosistema HADOOP</b><ol><li>Sistema de archivos HDFS</li><li>Paradigma MapReduce</li><li>Apache HIVE</li><li>Gestor de recursos YARN</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA3.</b> <b>Python para An\u00e1lisis de Datos</b><ol><li>ETLs con python</li><li>Pandas, Numpy y librer\u00edas de tratamiento de datos</li><li>pySpark</li></ol></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 5. An\u00e1lisis de datos y machine learning (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>La anal\u00edtica avanzada es la pieza fundamental de todo Data Scientist. Este m\u00f3dulo tiene como misi\u00f3n principal explicar y poner en pr\u00e1ctica los distintos tipos de anal\u00edticas de Machine Learning, Deep Learning y/o series temporales que podemos aplicar y los casos de uso que posibilitan.</p><p>Adem\u00e1s, se ver\u00e1n en detalle las limpiezas y transformaciones que puede ser necesario aplicar a los datos para prepararlos para estos an\u00e1lisis.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Machine Learning \u2013 Aprendizaje Supervisado</b><ol><li>Introducci\u00f3n al ML</li><li>T\u00e9cnicas de aprendizaje supervisado: Clasificaci\u00f3n</li><li>T\u00e9cnicas de aprendizaje supervisado: Regresi\u00f3n</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA2.</b> <b>Machine Learning \u2013 Aprendizaje no Supervisado</b><ol><li>T\u00e9cnicas de aprendizaje no supervisado: Clustering</li><li>T\u00e9cnicas de aprendizaje no supervisado: Sistemas de recomendaci\u00f3n</li><li>T\u00e9cnicas de aprendizaje no supervisado: Extracci\u00f3n de variables</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA3.</b> <b>Series temporales</b><ol><li>Modelos ARIMA</li></ol></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 6. Redes neuronales (2 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Dentro de las t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis avanzado, llevan tiempo cogiendo importancia las redes neuronales artificiales. Este m\u00f3dulo tiene como misi\u00f3n explicar y aplicar esta tecnolog\u00eda</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Deep Learning</b><ol><li>Introducci\u00f3n al Deep Learning</li><li>T\u00e9cnicas de Redes neuronales</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA2.</b> <b>Procesamiento del Lenguaje Natural (NLP)</b><ol><li>T\u00e9cnicas de procesamiento del lenguaje natural</li></ol></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 7. Visualizaci\u00f3n de datos (4 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>De poco sirve una anal\u00edtica o proyecto de Data Science muy trabajado si no somos capaces de presentarlo de forma adecuada. Este m\u00f3dulo se centra en otro de los pilares de la Ciencia de Datos, la visualizaci\u00f3n de datos, desde los fundamentos te\u00f3ricos a la construcci\u00f3n de gr\u00e1ficas y dashboards usando las herramientas m\u00e1s importantes del sector.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Fundamentos de la Visualizaci\u00f3n de Datos</b><ol><li>\u00bfQu\u00e9 es la visualizaci\u00f3n de datos?</li><li>Tipos de visualizaciones</li><li>Storytelling</li><li>\u00bfQu\u00e9 es el Business Intelligence?</li><li>Herramientas de Visualizaci\u00f3n de Datos</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA2.</b> <b>CARTO</b><ol><li>Creaci\u00f3n de mapas interactivos</li><li>Anal\u00edtica geogr\u00e1fica</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA3.</b> <b>Power BI y TABLEAU</b><ol><li>Ingesta y tratamiento de datos</li><li>Modelado Avanzado de datos</li><li>Creaci\u00f3n de cuadros de mando</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA4.</b> <b>Visualizaci\u00f3n de grandes vol\u00famenes de datos</b><ol><li>T\u00e9cnicas y herramientas para visualizar Big Data</li><li>MongoDB charts</li><li>Kibana</li></ol></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 8. Plataformas cloud y productivizaci\u00f3n (2 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Muchos de los proyectos de Data Science se realizan en modo prueba de concepto. Otros, sin embargo, ser\u00e1n proyectos recurrentes o productos. Este m\u00f3dulo tiene como misi\u00f3n capacitar al alumno en los pasos extra y herramientas que pueden utilizarse para productivizar estas pruebas de concepto, como asegurar el c\u00f3digo frente a errores o problemas de seguridad, o ejecutarlo en la nube.</p><ul><li><b>UA1.</b> <b>Productivizaci\u00f3n del c\u00f3digo</b><ol><li>Github y git</li><li>Testing y seguridad del c\u00f3digo</li><li>Entornos virtuales</li><li>Docker</li></ol></li></ul><ul><li><b>UA2.</b> <b>Data Science en la nube</b><ol><li>Proveedores de cloud: Amazon Web Services, Microsoft Azure, Google Cloud</li><li>AWS en detalle</li></ol></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 9. Proyecto grupal (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Elaboraci\u00f3n de un proyecto integral de datos que sea el producto de una empresa potencialmente real.</p><ul><li>B\u00fasqueda de caso de uso</li><li>An\u00e1lisis de fuentes de datos p\u00fablicos / privados</li><li>Dise\u00f1o de la infraestructura y flujos de datos</li><li>Ingesta y limpieza de los datos en la base de datos adecuada</li><li>Dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de las anal\u00edticas que posibiliten el caso de uso</li><li>Dise\u00f1o y construcci\u00f3n de los cuadros de mando del producto</li></ul><p>El proyecto se realizar\u00e1 durante todo el curso, aplicando lo aprendido a cada m\u00f3dulo al caso de uso elegido.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 10. Mentoring profesional (2 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Masterclasses de referentes de datos en activo, para que el alumno conozca de primera mano casos de uso reales en empresas de diferentes sectores.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 11. Especializaci\u00f3n \u2013 Anal\u00edtica web (3 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Alternativa a las pr\u00e1cticas en empresa, profundizamos en uno de los casos m\u00e1s comunes de an\u00e1lisis de datos, el an\u00e1lisis de datos de la web.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 12. Especializaci\u00f3n \u2013 Gesti\u00f3n de proyectos (3 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Alternativa a las pr\u00e1cticas en empresa, profundizamos en c\u00f3mo formar parte y/o gestionar un equipo en la empresa moderna.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 13. TFM (14 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Trabajo de fin de m\u00e1ster. Profundiza en lo aprendido realizando un proyecto de inicio a fin en un caso de uso real.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo 14. Pr\u00e1cticas en empresa (6 ECTS)<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Adquiere tu primera experiencia en empresas del sector.</p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p></p><img alt=\"making-science-logo\" class=\"richtext-image left\" height=\"292\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logo-making-science-292x292.width-500.jpg\" width=\"292\"/><h3>Partner L\u00edder</h3><p>Los profesionales de Making Science compartir\u00e1n contigo su experiencia y las \u00faltimas innovaciones, lo que ser\u00e1 clave en tu proceso de preparaci\u00f3n para ser un profesional competitivo.</p><p>El partner es Making Science, consultora l\u00edder en Marketing Digital y Tecnolog\u00eda, cotizada en la Bolsa de Madrid. Santander, Carrefour, L\u2019Oreal, Decathlon, Iberdrola\u2026 Sus clientes son l\u00edderes en sus respectivos sectores. La compa\u00f1\u00eda tiene presencia en Espa\u00f1a, Reino Unido, Estados Unidos, Portugal, Francia, Irlanda, Italia, Colombia y M\u00e9xico.</p></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h3>Salidas Profesionales</h3><p>Seg\u00fan un informe realizado por LinkedIn, el perfil de Data Scientis ha crecido un 46,80% respecto al a\u00f1o pasado para incorporarse a sectores tan estrat\u00e9gicos como la Banca, las Telecomunicaciones o la Investigaci\u00f3n. Seg\u00fan la misma fuente, la demanda de profesionales en Data Science ha aumentado un 650% desde 2012, y la tendencia contin\u00faa al alza.</p><p>En 2020, Data Science se coloc\u00f3 como la segunda posici\u00f3n m\u00e1s demandada, subiendo 4 puestos desde el a\u00f1o pasado (Informe 2020 EPYCE)</p></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Admisiones</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Comienza tu futuro en la Universidad Europea</b></p><p>Elegir qu\u00e9 estudiar es una de las decisiones m\u00e1s importantes, por ello disponemos de un proceso y un equipo asesor que te ayudar\u00e1 a guiarte en este camino. En 3 pasos puedes convertirte en un alumno de la Universidad Europea.</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Pruebas de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Inicia tu proceso llamando a <a href=\"tel:917407272\">917407272</a> o solicita informaci\u00f3n y nuestros asesores se pondr\u00e1n en contacto contigo.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez admitido podr\u00e1s abonar tu reserva de plaza para garantizarla.</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Matr\u00edcula</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Entrega la documentaci\u00f3n necesaria para formalizar tu matr\u00edcula.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Programa de becas y ayudas</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consulta las becas</a></div></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"estudiante chica\" aria-describedby=\"estudiante chica\" class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/estudiante-chica.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Que el precio no sea un problema</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Consulta nuestras condiciones especiales de financiaci\u00f3n.</p></div></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row\"><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/financiacion-nemuru/\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nemuru-colaboradores-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nemuru-colaboradores-230x130.width-300.jpg\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/nemuru-colaboradores-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/financiacion-sequra/\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sequra-colaboradores-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sequra-colaboradores-230x130.width-300.jpg\" height=\"130\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/sequra-colaboradores-230x130.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"Visita el campus\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/visita-campus.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"Visita el campus\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/visita-campus.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Ven a conocer el campus</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Conoce las instalaciones y descubre por qu\u00e9 la Universidad Europea est\u00e1 hecha para ti.</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-15943-a51192567\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Reserva tu visita</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-15943-a51192567\" id=\"cta-15943-a51192567\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_expanded/15943/772/\" data-block-id=\"cf52a260-8707-4c72-b39d-431a142fc0f7\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro profesorado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>\u00c1lvaro S\u00e1nchez P\u00e9rez<br/></b>Experto en Visualizaci\u00f3n de Datos y Data Science. A\u00f1os de experiencia en el desarrollo de productos Big Data, consultor\u00eda y trabajos de visualizaci\u00f3n en web. Director del programa, imparte Visualizaci\u00f3n de Datos.</li><li><b>Pablo Ortiz de Galisteo Andr\u00e9s<br/></b>Experto Data Scientist / Machine Learning Engineer en VavaCars, con amplia experiencia en consultor\u00eda, banca y telecomunicaciones. Imparte Redes Neuronales.</li><li><b>Adri\u00e1n Vega Delgado<br/></b>Experto Data Engineer en Making Science. Imparte las asignaturas relacionadas con cloud y productivizaci\u00f3n.</li><li><b>Javier Villar Gil<br/></b>Especializado en Sistemas Distribuidos y Big Data. Desde el comienzo de su carrera profesional ha estado ligado a proyectos de tratamiento de datos e informaci\u00f3n. Imparte las asignaturas relacionadas con el tratamiento de datos, ETL y anal\u00edtica.</li><li><b>Marta Borrajo V\u00e1zquez<br/></b>Doctora en f\u00edsica, especializada en an\u00e1lisis de datos. Senior Data Scientist en Geoblink, imparte las asignaturas de Machine Learning e Inteligencia Artificial.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-d11e1320\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-d11e1320\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-d11e1320\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-d11e1320\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-d11e1320\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-d11e1320\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiantes-d11e1320\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiantes-d11e1320\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiantes-tab-d11e1320\" role=\"tab\">Servicios al estudiantes</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-d11e1320\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-d11e1320\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-d11e1320\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-d11e1320\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-d11e1320\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-d11e1320\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiantes-tab-d11e1320\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiantes-d11e1320\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiantes-d11e1320\">Servicios al estudiantes <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-inteligencia-artificial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster de formaci\u00f3n permanente en Inteligencia Artificial Aplicada  Madrid    \">M\u00e1ster de formaci\u00f3n permanente en Inteligencia Artificial Aplicada</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Con el Master en Inteligencia Artificial desarrollar\u00e1s proyectos integrales de Inteligencia Artificial. Conocer\u00e1s los retos de la IA para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y aprender\u00e1s a distinguir los diferentes escenarios de aplicaci\u00f3n.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-big-data-analytics-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en An\u00e1lisis de Datos Masivos (Big Data)  Madrid    \">M\u00e1ster Universitario en An\u00e1lisis de Datos Masivos (Big Data)</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  El M\u00e1ster te prepara para convertirte en uno de los profesionales m\u00e1s buscados: Data Architect, Data Engineer o Data Scientist. Te formar\u00e1s con profesionales del dato que lideran los sectores de banca, salud, telecomunicaciones y consultor\u00eda.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-business-analytics-madrid/\" title=\"M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Business Analytics  Madrid    \">M\u00e1ster de Formaci\u00f3n Permanente en Business Analytics</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Presencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Un M\u00e1ster \u00fanico, profesional y pr\u00e1ctico enfocado a la toma de decisiones en la empresa basada en anal\u00edtica de datos\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'master de formacion permanente en data science'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-m-294\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/772/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form cta-m-294\" id=\"cta-m-294\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/772/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9tYXN0ZXItZGF0YS1zY2llbmNlLW1hZHJpZC1zZW1pcHJlc2VuY2lhbC8=\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Bootcamps\";\n        var modalityTag = \"Semipresencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Estudia el M\\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \\u00a1Una formaci\\u00f3n con mucho futuro!\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Semipresencial\", \"description\": \"Estudia el M\\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \\u00a1Una formaci\\u00f3n con mucho futuro!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Alcobendas\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Alcobendas\", \"postalCode\": 28108, \"streetAddress\": \"Av. de Fernando Alonso, 8\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-10-18\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-1440x646-DataScience.original.jpg\"}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Estudia el M\\u00e1ster en Data Science de la Universidad Europea y convi\\u00e9rtete en un profesional de la ciencia de datos. \\u00a1Una formaci\\u00f3n con mucho futuro!\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Alcobendas\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Alcobendas\", \"postalCode\": 28108, \"streetAddress\": \"Av. de Fernando Alonso, 8\"}}, \"name\": \"M\\u00e1ster en Data Science | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-10-18\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\"}</script>None<script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'empresa y tecnologia-ingenieria', 'academicType': 'bootcamps', 'academicName': 'master de formacion permanente en data science', 'academicModality': 'semipresencial', 'academicDuration': '14 semanas + tfm', 'academicRecognition': 'non_official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20241018', 'academicProductID': '01t1v00000gwkckaan', 'academicCampus': 'alcobendas', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'escuela de arquitectura, ingenieria y diseno', 'academicECTs': '60', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_empresa y tecnologia_ingenieria_01t1v00000GwKCkAAN', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}