{"url": "https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM</title><meta content=\"Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM\" name=\"title\"/><meta content=\"Si eres m\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\u00f3n, inf\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Si eres m\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\u00f3n, inf\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM\" name=\"title\"/><meta content=\"Si eres m\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\u00f3n, inf\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biome.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud Madrid semipresencial\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Si eres m\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\u00f3n, inf\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-UE.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-UE.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial page-modality-blended webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/503/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-bio.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-bio.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-bio.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-bio.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biom.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-U.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp_eGpFL8V.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-.2e16d0ba.fill-640x866-c100_9E7zkxA.jpg\"/><img alt=\"Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud\" aria-describedby=\"Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-.2e16d0ba.fill-640x866-c100_9E7zkxA.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h1 class=\"h1_slider\">Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud <span>Madrid - Semipresencial</span></h1><p>Te introducir\u00e1s en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y podr\u00e1s aplicarla en tu pr\u00e1ctica diaria.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud Madrid - Semipresencial\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Semipresencial</span> <span class=\"start\">01 Feb 23</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\">Doctorados de Salud y Biom\u00e9dicas</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\", \"name\": \"Doctorados de Salud y Biom\\u00e9dicas\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\", \"name\": \"Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h2 class=\"paragraph-features__title hs\">Caracter\u00edsticas</h2><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>Este programa aborda la investigaci\u00f3n sobre diferentes \u00e1reas de conocimiento: Medicina, Farmacia, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda, Fisioterapia, \u00d3ptica y Optometr\u00eda, Odontolog\u00eda, Podolog\u00eda y Biolog\u00eda.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Semipresencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>12 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 1 feb. 2023</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>3 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"d-none d-sm-none d-md-none d-lg-block\"><div class=\"block-button\"><button class=\"cta cta--alternative-secondary cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-294-a45202446\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</button><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form a cta-294-a45202446\" id=\"cta-294-a45202446\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/503/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-id-campaing=\"\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/503/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"m-highlight tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"m-highlight__c\"><div class=\"row justify-content-between\"><div class=\"col-12 col-md-6 col-lg-5 order-md-12\"><span class=\"m-highlight__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"_imvfHGQE4I\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-VIDEO-2496x1024-ENFEREMERIA.2e16d0ba.fill-506x285_ZwK6UHr.jpg\" height=\"285\" width=\"506\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"285\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-VIDEO-2496x1024-ENFEREMERIA.2e16d0ba.fill-506x285_ZwK6UHr.jpg\" width=\"506\"/></noscript></span></div><div class=\"col-12 col-md-6 col-lg-6 order-md-1\"><p class=\"m-highlight__text\">As\u00ed ser\u00e1 tu experiencia</p></div></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"></div><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">20</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">A\u00f1os en investigaci\u00f3n</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Claustro de 1er nivel investigador.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">14</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">L\u00edneas de investigaci\u00f3n</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Contamos con 180 investigadores.</p></div></div></div><div class=\"kpi-cards-item\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><p class=\"kpi-cards-item__number\">+1.000</p></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">m2 en laboratorios y hospital simulado</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Para la investigaci\u00f3n aplicada.</p></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><h3 class=\"hs\">Investigaci\u00f3n aplicada a la pr\u00e1ctica diaria</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Desde la Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n de la Universidad Europea, tratamos de alcanzar la excelencia, en primer lugar, a trav\u00e9s de la priorizaci\u00f3n de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n sobre las que aunar nuestros esfuerzos; buscando sinergias entre los equipos de investigadores y centrando en ellas todos nuestros recursos.<br/> Por otro lado, desarrollamos una investigaci\u00f3n aplicada y \u00fatil para la sociedad, relevante y visible, de car\u00e1cter multidisciplinar e internacional, y realizada con altos est\u00e1ndares de rigor y calidad cient\u00edfica.<br/>Nuestro modelo acad\u00e9mico quiere aportar valor a la sociedad a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n aplicada, centr\u00e1ndose en las \u00e1reas de mayor relevancia y desarroll\u00e1ndolas con el m\u00e1s alto nivel de colaboraci\u00f3n con el mundo profesional.</p></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Claustro especializado</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Doctores especializados en las l\u00edneas de investigaci\u00f3n del programa con amplia trayectoria reconocida con publicaciones de alto \u00edndice de impacto y sexenios de investigaci\u00f3n</p></li><li><p>La Universidad Europea l\u00edder en publicaciones cient\u00edficas entre las Universidades privadas espa\u00f1olas</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Investigaci\u00f3n multidisciplinar</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Podr\u00e1s desarrollar tu tesis en \u00e1reas como ingenier\u00eda inform\u00e1tica, ingenier\u00eda de control, energ\u00edas renovables y eficiencia energ\u00e9tica que a su vez se interrelacionan en este Programa con la Biomedicina y la Salud</p><p></p></li><li><p>Este programa de doctorado abarca las siguientes \u00e1reas de investigaci\u00f3n: Medicina, Farmacia, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda, Fisioterapia, \u00d3ptica y Optometr\u00eda, Odontolog\u00eda, Podolog\u00eda y Biolog\u00eda.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"bullet_points_by_rows\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"bullet_points_by_rows__copy\"><h2>L\u00edneas de Investigaci\u00f3n del Programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud</h2><div class=\"rich-text-editor\"></div></div><div class=\"bullet_points_by_rows__content\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-5\"><h2>Equipo de Investigaci\u00f3n en Biomedicina cl\u00e1sica y traslacional</h2></div><div class=\"col-12 col-md-7\"><p class=\"description\"></p><div class=\"bullet-boints\"><ul><li><p>Qu\u00edmica para la salud</p></li><li><p>Marcadores gen\u00e9ticos</p></li><li><p>Nutrici\u00f3n y salud</p></li><li><p>Actividad f\u00edsica con fines terap\u00e9uticos</p></li><li><p>Neurociencias b\u00e1sicas</p></li><li><p>Dispositivos electr\u00f3nicos y tecnolog\u00edas aplicadas a la salud</p></li></ul></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-5\"><h2>Equipo de Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Salud basada en la evidencia</h2></div><div class=\"col-12 col-md-7\"><p class=\"description\"></p><div class=\"bullet-boints\"><ul><li><p>Odontolog\u00eda: Est\u00e9tica y Salud</p></li><li><p>Atenci\u00f3n al paciente desde la Fisioterapia y la Podolog\u00eda</p></li><li><p>Cuidados de la visi\u00f3n</p></li><li><p>Ciencias del comportamiento</p></li><li><p>Cuidados avanzados en enfermer\u00eda</p></li><li><p>Atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y biotecnolog\u00eda</p></li><li><p>Especialidades m\u00e9dicas</p></li><li><p>Medicina basada en la evidencia</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"bullet_points_by_rows__button\"></div></div></div><div class=\"facilities\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7\"><h2 class=\"facilities__title hs\">Instalaciones</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider facilities__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container facilities__swiper-container facilities__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper facilities__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-biologia-celular-y-microbiologia-madrid/\" title=\"Laboratorio de Biolog\u00eda Celular y Microbiolog\u00eda\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Biolog\u00eda Celular y Microbiolog\u00eda\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">El laboratorio de Microbiolog\u00eda forma parte de las instalaciones de la Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de Salud de la Universidad Europea de Madrid. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-fisiologia-madrid/\" title=\"Laboratorio de Fisiolog\u00eda\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Fisiolog\u00eda\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Espacio dise\u00f1ado para el estudio de la fisiolog\u00eda por los alumnos de los diferentes grados de ciencias de la salud </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Hospital Simulado en campus de Villaviciosa de Od\u00f3n\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Instalaciones-laboratorio-hospital.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/hospital-simulado-madrid/\" title=\"Hospital Simulado\">\n                                            \n                                                Hospital Simulado\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Las instalaciones del Hospital Simulado, acreditadas por la prestigiosa sociedad americana Society for Simulation in Healthcare (SSH), permiten la realizaci\u00f3n de entrenamiento cl\u00ednico con metodolog\u00eda de simulaci\u00f3n, liderado por instructores expertos. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card cl\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                <a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/laboratorio-de-diseccion-madrid/\" title=\"Laboratorio de Disecci\u00f3n\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Disecci\u00f3n\n                                            \n                                                </a>\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un entorno moderno y seguro donde el alumno de postgrado o el m\u00e9dico especialista puede continuar form\u00e1ndose en diferentes abordajes y t\u00e9cnicas quir\u00fargicas. </p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination facilities__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img alt=\"Grupo perfil de ingreso\" aria-describedby=\"Grupo perfil de ingreso\" class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201112-PERFIL_INGRESO-2496x1404-PH.2e16d0ba.fill-524x295_sm6d6rj.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Perfil de ingreso</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>El perfil de ingreso recomendado de los estudiantes a matricular el Programa de Doctorado Biomedicina y Ciencias de la Salud ser\u00e1: Graduados en Medicina, Farmacia, Enfermer\u00eda, Psicolog\u00eda, Fisioterapia, \u00d3ptica y Optometr\u00eda, Odontolog\u00eda, Podolog\u00eda, Biolog\u00eda, Podolog\u00eda, as\u00ed como Ingenieros en Biomedicina.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><h2 class=\"related-degrees__title hs\">Titulaciones relacionadas</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Programa de Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda  Madrid - Semipresencial    \">Programa de Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Semipresencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Te introducir\u00e1s en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y podr\u00e1s aplicarla en tu pr\u00e1ctica diaria.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Programa de Doctorado en Ingenier\u00eda de Control y Sistemas Inteligentes para la Salud y el Medioambiente  Madrid - Semipresencial    \">Programa de Doctorado en Ingenier\u00eda de Control y Sistemas Inteligentes para la Salud y el Medioambiente</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Semipresencial</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Te introducir\u00e1s en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y podr\u00e1s aplicarla en tu pr\u00e1ctica diaria.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"manos-becas\" aria-describedby=\"manos-becas\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mu-marketing-becas.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"manos-becas\" aria-describedby=\"manos-becas\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/mu-marketing-becas.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Programa de becas y ayudas</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Consultar becas</a></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2><p>El programa de Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud se compone de un M\u00f3dulo Formativo y un M\u00f3dulo Investigador, con la siguiente estructura:</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo formativo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Este m\u00f3dulo se dirige a aquellos estudiantes que no hayan cursado anteriormente materias equivalentes, e integra un complemento formativo de 12 cr\u00e9ditos ECTS relacionados con la metodolog\u00eda y los procedimientos propios de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en el \u00e1mbito de la sostenibilidad medioambiental y de la optimizaci\u00f3n energ\u00e9tica de la edificaci\u00f3n.<br/>Estos complementos formativos se imparten en modalidad online a trav\u00e9s del Campus Virtual de la Universidad Europea, y se estructuran en cuatro bloques con los siguientes contenidos:</p><ul><li>Metodolog\u00eda Cient\u00edfica y Teor\u00eda del Conocimiento (3 ECTS)</li><li>Procesamiento de la Informaci\u00f3n (3 ECTS)</li><li>Recursos Asociados a la Actividad Investigadora (3 ECTS)</li><li>Pr\u00e1cticum (3 ECTS)</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>M\u00f3dulo investigador<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez cursados los complementos de formaci\u00f3n en investigaci\u00f3n educativa, el estudiante presentar\u00e1 su proyecto de tesis doctoral. Aprobado el proyecto de tesis, el estudiante continuar\u00e1 con la realizaci\u00f3n de la misma. El director de tesis propondr\u00e1 las diferentes acciones y plazos para la culminaci\u00f3n exitosa de la tesis. La tesis doctoral consistir\u00e1 en un trabajo original de investigaci\u00f3n relacionado con el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, elaborado por el futuro doctorando.</p><p></p><p>El estudiante de doctorado se integra en alguno de los grupos de investigaci\u00f3n asociados al programa de doctorado, donde desarrolla su tesis doctoral bajo la direcci\u00f3n de un director de tesis, que es siempre uno de los miembros del grupo de investigaci\u00f3n.</p><p></p><p>Grupos y l\u00edneas de investigaci\u00f3n</p><p>Equipo de Investigaci\u00f3n en Biomedicina cl\u00e1sica y traslacional</p><p>L\u00edneas de Investigaci\u00f3n espec\u00edficas:<br/></p><ul><li>Qu\u00edmica para la salud</li><li>Marcadores gen\u00e9ticos</li><li>Nutrici\u00f3n y salud</li><li>Actividad f\u00edsica con fines terap\u00e9uticos</li><li>Neurociencias b\u00e1sicas</li><li>Dispositivos electr\u00f3nicos y tecnolog\u00edas aplicadas a la salud<br/></li></ul><p>Equipo de Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Salud basada en la evidencia<br/></p><p>L\u00edneas de Investigaci\u00f3n espec\u00edficas:</p><ul><li>Odontolog\u00eda: Est\u00e9tica y Salud</li><li>Atenci\u00f3n al paciente desde la Fisioterapia y la Podolog\u00eda</li><li>Cuidados de la visi\u00f3n</li><li>Ciencias del comportamiento</li><li>Cuidados avanzados en enfermer\u00eda</li><li>Atenci\u00f3n farmac\u00e9utica y biotecnolog\u00eda</li><li>Especialidades m\u00e9dicas</li><li>Medicina basada en la evidencia</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__container-tabs\"><div class=\"horizontal-vertical-tabs-block__box\"><div class=\"container\"><h2 class=\"hs\"></h2><ul aria-orientation=\"horizontal\" class=\"nav nav-tabs\" id=\"h-tab\" role=\"tablist\"><li><span aria-controls=\"h-tab-competencias-del-titulo\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-horizontal active\" data-target=\"#h-tab-competencias-del-titulo-\" data-toggle=\"tab\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" role=\"tab\">Competencias del t\u00edtulo</span></li></ul></div></div><div class=\"content-tab-vertical vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"tab-content\" id=\"h-tab-tabContent\"><div aria-labelledby=\"h-tab-competencias-del-titulo-tab\" class=\"tab-pane tab-pane-horizontal js-tab-pane-h fade show active\" data-count=\"1\" id=\"h-tab-competencias-del-titulo-\" role=\"tabpanel\"><div class=\"block-verticalTabs\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-811f71e4\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-811f71e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-811f71e4\" role=\"tab\">Competencias b\u00e1sicas</span> <span aria-controls=\"competencias-del-titulo-capacidades-y-destrezas-personales-811f71e4\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#competencias-del-titulo-capacidades-y-destrezas-personales-811f71e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"competencias-del-titulo-capacidades-y-destrezas-personales-tab-811f71e4\" role=\"tab\">Capacidades y destrezas personales</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-tab-811f71e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"competencias-del-titulo-competencias-basicas-811f71e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-competencias-basicas-811f71e4\">Competencias b\u00e1sicas <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CB1: Comprensi\u00f3n sistem\u00e1tica de un campo de estudio y dominio de las habilidades y m\u00e9todos de investigaci\u00f3n relacionados con dicho campo.</li><li>CB2: Capacidad de concebir, dise\u00f1ar o crear, poner en pr\u00e1ctica y adoptar un proceso sustancial de investigaci\u00f3n o creaci\u00f3n.</li><li>CB3: Capacidad para contribuir a la ampliaci\u00f3n de las fronteras del conocimiento a trav\u00e9s de una investigaci\u00f3n original.</li><li>CB4: Capacidad de realizar un an\u00e1lisis cr\u00edtico y de evaluaci\u00f3n y s\u00edntesis de ideas nuevas y complejas.</li><li>CB5: Capacidad de comunicaci\u00f3n con la comunidad acad\u00e9mica y cient\u00edfica y con la sociedad en general acerca de sus \u00e1mbitos de conocimiento en los modos e idiomas de uso habitual en su comunidad cient\u00edfica internacional.</li><li>CB6: Capacidad de fomentar, en contextos acad\u00e9micos y profesionales, el avance cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico, social, art\u00edstico o cultural dentro de una sociedad basada en el conocimiento.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"competencias-del-titulo-capacidades-y-destrezas-personales-tab-811f71e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"competencias-del-titulo-capacidades-y-destrezas-personales-811f71e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#competencias-del-titulo-capacidades-y-destrezas-personales-811f71e4\">Capacidades y destrezas personales <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li>CA01: Desenvolverse en contextos en los que hay poca informaci\u00f3n espec\u00edfica.</li><li>CA02: Encontrar las preguntas claves que hay que responder para resolver un problema complejo.</li><li>CA03: Dise\u00f1ar, crear, desarrollar y emprender proyectos novedosos e innovadores en su \u00e1mbito de conocimiento.</li><li>CA04: Trabajar tanto en equipo como de manera aut\u00f3noma en un contexto internacional o multidisciplinar.</li><li>CA05: Integrar conocimientos, enfrentarse a la complejidad y formular juicios con informaci\u00f3n limitada.</li><li>CA06: La cr\u00edtica y defensa intelectual de soluciones.</li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Calendario lectivo</h2><p>Consulta <a href=\"https://universidadeuropea.es/experiencia-universitaria/informacion-para-el-alumno/horarios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">aqu\u00ed.</a></p><h2>Pr\u00e1cticas profesionales</h2><p>Reglamento pr\u00e1cticas externas</p><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.</p><h2>Entidades colaboradoras</h2><ul><li>Consejer\u00eda de Sanidad / Servicio Madrile\u00f1o de Salud</li><li>Grupo Hospitalario QUIRON</li><li>Cl\u00ednica Moncloa</li><li>Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC)</li><li>Instituto de investigaci\u00f3n I+12. Hospital Doce de octubre</li><li>Instituto Sanitario de Getafe</li><li>ASISA</li><li>Universidad Castilla la Mancha</li><li>Universidad Andr\u00e9s Bello (Chile)</li><li>University Medical Utrech</li><li>Universidad Chouaib Doukkali</li><li>Fundaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica del hospital infantil universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas</li><li>Abbott Laboratories SA</li><li>Ibermutuamur</li><li>Bioclever</li><li>Nimgenetics</li><li>Ivitalia Health</li><li>EXELTIS</li><li>Sociedad espa\u00f1ola de m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria (SEMERGEN).</li><li>Fundaci\u00f3n Renal I\u00f1igo Alvarez de Toledo</li><li>Colegio Oficial de Farmac\u00e9uticos de Madrid</li><li>Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Bioempresas (ASEBIO)</li></ul></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Instituciones y empresas colaboradoras</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Convenios para investigaci\u00f3n y pr\u00e1cticas con reconocidas instituciones y universidades a nivel nacional e internacional:</p><ul><li>Consejer\u00eda de Sanidad / Servicio Madrile\u00f1o de Salud</li><li>Grupo Hospitalario QUIRON</li><li>Cl\u00ednica Moncloa</li><li>Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC)</li><li>Instituto de investigaci\u00f3n I+12. Hospital Doce de octubreInstituto</li><li>Sanitario de Getafe</li><li>ASISA</li><li>Fundaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica del hospitalinfantil universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas</li><li>Abbott Laboratories SA</li><li>Ibermutuamur</li><li>Bioclever</li><li>Nimgenetics</li><li>Ivitalia Health</li><li>EXELTIS</li><li>Universidad Castilla la Mancha</li><li>Universidad Andr\u00e9s Bello (Chile)</li><li>University Medical Utrech</li><li>Universidad Chouaib Doukkali</li><li>Sociedad espa\u00f1ola de m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria(SEMERGEN)</li><li>Fundaci\u00f3n Renal I\u00f1igo Alvarez de Toledo</li><li>Colegio Oficial de Farmac\u00e9uticos de Madrid</li><li>Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Bioempresas (ASEBIO)</li></ul></div></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Proceso de Admisi\u00f3n</h2><p>El proceso de admisi\u00f3n para los programas de la Escuela de Postgrado y Doctorado de la Universidad Europea est\u00e1 abierto durante todo el a\u00f1o, aunque la inscripci\u00f3n en cualquiera de sus programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes.<br/></p><p>Si quieres un asesoramiento personalizado por parte del equipo de Admisiones de Postgrado, puedes dirigirte a cualquiera de nuestros dos campus universitarios en Madrid (Alcobendas o Villaviciosa de Od\u00f3n), o contactar con nosotros a trav\u00e9s de:<br/></p><p>Tel\u00e9fono <a href=\"tel:(+34) 91 740 72 72\">(+34) 91 740 72 72</a> o en el correo electr\u00f3nico <a href=\"mailto:postgrado@universidadeuropea.es\">postgrado@universidadeuropea.es.</a></p><p></p></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Tus pr\u00f3ximos pasos</h2></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Para comenzar tu proceso de admisi\u00f3n, lo primero que debes de hacer es reservar tu cita a trav\u00e9s de internet o llamando al <a href=\"tel:+34 91 740 72 72\">+34 91 740 72 72</a>.</p><p></p><ul><li>Tarjeta de Selectividad con la calificaci\u00f3n de apto</li><li>Dos fotocopias del DNI</li><li>Tasas de Traslado de Expediente</li><li>Pago de Tasa de Admisi\u00f3n con anterioridad o el d\u00eda de la cita</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">\u00bfEn qu\u00e9 consiste la prueba de acceso?</h2><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n de competencias y habilidades</li><li>Test de conocimientos generales</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de Idiomas</li><li>Entrevista personal</li></ul><p>\u00bfCu\u00e1ndo sabr\u00e1s si est\u00e1s admitido?</p><p>Conocer\u00e1s el resultado de la prueba de acceso a trav\u00e9s de una Carta de Admisi\u00f3n que recibir\u00e1s a tu correo electr\u00f3nico. Si tienes cualquier duda, puedes resolverla con nuestro equipo del Departamento de Atenci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Nuevos Estudiantes (<a href=\"mailto:ads@universidadeuropea.es\">ads@universidadeuropea.es</a>).</p></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Junto a la Carta de Admisi\u00f3n recibir\u00e1s el sobre de Matr\u00edcula Oficial. Es recomendable que hagas tu reserva en un plazo de 7 d\u00edas naturales desde que recibes la carta.</p></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">4 </p><h2 class=\"h4\">Matriculaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Todos los alumnos que ingresen por primera vez en la Universidad Europea y quieran acceder a un grado, deber\u00e1n realizar la apertura de expediente, antes de su matriculaci\u00f3n.<br/></p><p>El Departamento de Admisi\u00f3n de Nuevos Estudiantes facilitar\u00e1 al candidato toda la documentaci\u00f3n e impresos para poder formalizar su matr\u00edcula.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"highlighed-content tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"highlighed-content__item\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-6 col-sm-12 col-md-4 col-lg-3\"><div class=\"highlighed-content__img\"><img alt=\"beca\" aria-describedby=\"beca\" class=\"lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/beca.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" height=\"219\" width=\"219\"/><noscript><img alt=\"beca\" aria-describedby=\"beca\" class=\"lazy\" height=\"219\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/beca.2e16d0ba.fill-219x219.jpg\" width=\"219\"/></noscript></div></div><div class=\"col-md-12 col-lg-5\"><h3>Solicitud de Admisi\u00f3n</h3><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n no supone ning\u00fan coste para el candidato ni compromiso alguno hasta la formalizaci\u00f3n de la reserva. \u00a1Ponte en contacto con nosotros!</p></div></div><div class=\"col highlighed-content__cta\"><div class=\"block-cta_link\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" role=\"button\" target=\"_blank\">Solicita tu plaza</a></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h3>Proceso de admisi\u00f3n</h3><p>1. Documentaci\u00f3n</p><p>Para comenzar tu proceso de admisi\u00f3n, lo primero que debes de hacer es reserva tu cita a trav\u00e9s de internet o llamando al <a href=\"tel:91 740 72 72\">91 740 72 72</a>.<br/></p><ul><li>Tarjeta de Selectividad con la calificaci\u00f3n de apto</li><li>Dos fotocopias del DNI</li><li>Tasas de Traslado de Expediente</li><li>Pago de Tasa de Admisi\u00f3n con anterioridad o el d\u00eda de la cita<br/></li></ul><p>2. \u00bfEn qu\u00e9 consiste la prueba de acceso?<br/></p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n de competencias y habilidades</li><li>Test de conocimientos generales</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de Idiomas</li><li>Entrevista personal</li><li>\u00bfCu\u00e1ndo sabr\u00e1s si est\u00e1s admitido?<br/></li></ul><p>Conocer\u00e1s el resultado de la prueba de acceso a trav\u00e9s de una Carta de Admisi\u00f3n que recibir\u00e1s a tu correo electr\u00f3nico. Si tienes cualquier duda, puedes resolverla con nuestro equipo del Departamento de Atenci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Nuevos Estudiantes (<a href=\"mailto:ads@universidadeuropea.es\">ads@universidadeuropea.es</a>).<br/></p><p>3. Reserva de plaza<br/></p><p>Junto a la Carta de Admisi\u00f3n, recibir\u00e1s el sobre de Matr\u00edcula Oficial. Es recomendable que hagas tu reserva en un plazo de 7 d\u00edas naturales desde que recibes la carta.<br/></p><p>4. Matriculaci\u00f3n<br/></p><p>Todos los alumnos que ingresen por primera vez en la Universidad Europea y quieran acceder a un grado, deber\u00e1n realizar la apertura de expediente, antes de su matriculaci\u00f3n.<br/></p><p>El Departamento de Admisi\u00f3n de Nuevos Estudiantes facilitar\u00e1 al candidato toda la documentaci\u00f3n e impresos para poder formalizar su matr\u00edcula.</p><h3>Convalidaciones y traslados de centro</h3><p>Si quieres que te realicemos un plan personalizado de convalidaciones de manera r\u00e1pida, gratuita y sin compromiso, puedes hacerlo <a href=\"https://universidadeuropea.es/admisiones-ayudas/convalidaciones-y-traslados-de-centro\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a>.</p><h3>Normativa de transferencia y reconocimiento de cr\u00e9ditos</h3><p>Consulta <a href=\"https://universidadeuropea.es/madrid/normativa\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">aqu\u00ed</a>.<br/></p></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Claustro</h2><p class=\"cards__header-intro\">El claustro de este doctorado cuenta con un 100% de doctores.</p></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Beatriz Gonz\u00e1lez G\u00e1lvez</p><p class=\"cards__caption\">Directora de la Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Miguel \u00c1ngel S\u00e1nchez Tena</p><p class=\"cards__caption\">Coordinador acad\u00e9mico de doctorado</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Dra. Margarita P\u00e9rez Ruiz</p><p class=\"cards__caption\">Coordinadora del programa.                               Catedr\u00e1tica de la Universidad Europea de Madrid. Investigadora senior del grupo Ejercicio es Salud y Biomarcadores Aplicados (ESBIDA). Ha publicado 90 art\u00edculos en revistas internacionales, 20 cap\u00edtulos de libro y gu\u00edas cl\u00ednicas de ejercicio como medicina dentro del \u00e1rea SPORTS SCIENCES. Pionera en la implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a de uno de los primeros gimnasios intrahospitalarios infantil para la aplicaci\u00f3n de esta herramienta dentro de la patolog\u00eda cr\u00f3nica como la anorexia, la enfermedad respiratoria o el c\u00e1ncer. Ha recibido 12 premios Nacionales de Medicina del Deporte por la universidad de Oviedo y tambi\u00e9n ha sido premiada en el diario m\u00e9dico durante el a\u00f1o 2013 y 2015. Secretaria de la red EXERNET (red espa\u00f1ola de investigaci\u00f3n de ejercicio f\u00edsico y salud para poblaciones especiales).</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Nuestro profesorado<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><ul><li><b>Dr. Alejandro Luc\u00eda Mulas<br/></b>Catedr\u00e1tico de la Universidad Europea de Madrid. Investigador en Fisiolog\u00eda del Ejercicio y Actividad F\u00edsica y Salud. Principales \u00e1reas de investigaci\u00f3n: Prescripci\u00f3n de ejercicio para poblaciones enfermas (c\u00e1ncer, enfermedades raras, etc.) y especiales (personas mayores, embarazo), ejercicio intrahospitalario, ejercicio en modelos animales). \u00cdndice H =50, ~500 papers publicados en revistas indexadas en PubMed.</li><li><b>Dra. Ana Fern\u00e1ndez Santander<br/></b>Doctora en Biolog\u00eda. Dirige el grupo de investigaci\u00f3n \"Variabilidad gen\u00e9tica humana\" de la Universidad Europea de Madrid. Su \u00e1rea de investigaci\u00f3n es la gen\u00e9tica humana, m\u00e1s concretamente, farmacogen\u00e9tica en enfermedades oncol\u00f3gicas, as\u00ed como el estudio de la variabilidad gen\u00e9tica de poblaciones norteafricanas actuales. Cuenta con m\u00e1s de 50 publicaciones, es directora de 4 tesis doctorales y ha participado en m\u00e1s de 30 proyectos de investigaci\u00f3n. Es revisora de una decena de revistas cient\u00edficas con \u00edndice de impacto y evaluadora de proyectos europeos.</li><li><b>Dra. Margarita Rubio Alonso<br/></b>M\u00e9dico Especialista en Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Parasitolog\u00eda Doctora en Medicina y Cirug\u00eda en 1995. Catedr\u00e1tica de Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica en la licenciatura de Odontolog\u00eda, Microbiolog\u00eda General y Bucal en la Licenciatura de Odontolog\u00eda y Epidemiolog\u00eda B\u00e1sica y Bioestad\u00edstica Aplicada en el Grado en Medicina. Dos sexenios de investigaci\u00f3n concedidos en 2013. Catedr\u00e1tica de Epidemiolog\u00eda desde 2015 e investigadora principal de grupo de investigaci\u00f3n consolidado, con participaci\u00f3n en proyectos de investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de investigaci\u00f3n cl\u00ednica, epidemiol\u00f3gica y educativa.</li><li><b>Dra. Mar\u00eda Asunci\u00f3n Hernando Jer\u00e9z<br/></b>Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda en 1985 por la Universidad Complutense, y doctora por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid en el a\u00f1o 2000. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la medicina se centran en el \u00e1rea de la Infecci\u00f3n por el Virus de la Inmunudeficiencia Humana (VIH), participando desde el a\u00f1o 1998 en proyectos desarrollados en la Unidad VIH del Hospital Universitario 12 de octubre. Es investigadora de la Fundaci\u00f3n de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica del Hospital 12 de Octubre. Desde el a\u00f1o 2013 participa en proyectos relacionados con la salud mental y la calidad de vida de los pacientes con VIH. En esta \u00e1rea cuenta con m\u00e1s de 40 art\u00edculos publicados en revistas con \u00edndice de impacto.</li><li><b>Dra. Alicia Romero Lorca<br/></b>Catedr\u00e1tica de Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular.\u00a0 Ha desarrollado 25 proyectos de investigaci\u00f3n en diferentes centros de investigaci\u00f3n, universidades y una empresa de biotecnolog\u00eda. Ha publicado 25 art\u00edculos cient\u00edficos. Es profesora de Bioqu\u00edmica en el Grado de Medicina.</li><li><b>Dra. Apolonia Novillo Villaojos<br/></b>En la actualidad su actividad investigadora se centra fundamentalmente en Variabilidad gen\u00e9tica de poblaciones humanas (an\u00e1lisis de polimorfismos que revelen diferencias poblacionales en el metabolismo de f\u00e1rmacos y avanzar as\u00ed hacia la medicina personalizada), en farmacogen\u00e9tica del c\u00e1ncer (an\u00e1lisis de genes responsables del metabolismo de f\u00e1rmacos usados en el tratamiento del c\u00e1ncer de mama y de colon) y en la B\u00fasqueda de biomarcadores de diagn\u00f3stico y pron\u00f3stico de diferente tipos de c\u00e1ncer</li><li><b>Dra. Cristina S\u00e1nchez-Camacho Bl\u00e1zquez<br/></b>Licenciada en Biolog\u00eda (1998) y Doctora en Biolog\u00eda con Menci\u00f3n de Doctor Europeo (2002) por la Universidad Complutense de Madrid (UCM). Su carrera cient\u00edfica se ha dedicado a comprender c\u00f3mo se establecen las conexiones neuronales durante el desarrollo del cerebro y a profundizar en los mecanismos moleculares que controlan el crecimiento y gu\u00eda de los axones hasta sus dianas sin\u00e1pticas. Es autora de 27 publicaciones cient\u00edficas en revistas especializadas en el campo de las Neurociencias y el Desarrollo embrionario. Su actual l\u00ednea de investigaci\u00f3n est\u00e1 centrada en analizar el papel que tienen las metaloproteinasas de matriz ancladas a membrana, MT1-MMP y MT4-MMP, durante el desarrollo embrionario y la vascularizaci\u00f3n del cerebro. Profesora Titular en Fisiolog\u00eda e Investigadora en la Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n de la Universidad Europea de Madrid.</li><li><b>Dr. Jos\u00e9 Rivera Torres<br/></b>Licenciado en Biolog\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid y doctor en Biolog\u00eda Molecular y Bioqu\u00edmica de la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid por desarrollar una vacuna bivalente contra dos enfermedades mortales asociadas a virus en conejos. Profesor de investigaci\u00f3n en el Departamento de Virolog\u00eda de la Universidad de Cambridge. En 2002 se uni\u00f3 al CNIO como cient\u00edfico del personal en el Programa de Biolog\u00eda Estructural y posteriormente se traslad\u00f3 al \u00e1rea de Gen\u00e9tica Molecular y cardiovascular en el Centro Nacional de Investigaciones Cardiovasculares (CNIC) donde participa en el desciframiento de los mecanismos moleculares subyacentes al envejecimiento fisiol\u00f3gico y prematuro y su enfermedad cardiovascular asociada.\u00a0 Autor de m\u00e1s de 30 art\u00edculos en las principales revistas internacionales. Act\u00faa como experto y miembro del comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n para las Propuestas del Programa Internacional de Becas WHRI-ACADEMY (programa Marie Curie COFUND del 7PM), as\u00ed como revisor para varias revistas internacionales en el campo del envejecimiento, cardiovascular, biolog\u00eda molecular y c\u00e1ncer.</li><li><b>Dra. Mar\u00eda Jos\u00e9 Blanco Fern\u00e1ndez de Valderrama<br/></b>Doctora en Ciencias Biol\u00f3gicas. Tesis Doctoral en el \u00e1rea de la Neurociencia y posterior participaci\u00f3n en l\u00edneas de investigaci\u00f3n relacionadas con la Evoluci\u00f3n. Como investigador en la UCM trabaj\u00f3 en las siguientes l\u00edneas: Expresi\u00f3n g\u00e9nica en c\u00e9lulas de la cresta neural, principalmente del gen Snail, desarrollo del cerebelo y otras estructuras del SNC, mecanismos de desarrollo embrionario y,\u00a0 aproximaci\u00f3n biol\u00f3gica al estudio de los Trastornos de la Conducta Alimentaria y Obesidad.</li><li><b>Dra. Mar\u00eda del Mar Larrosa Perez<br/></b>Licenciada en Ciencias Biol\u00f3gicas por la Universidad de Murcia y Tesis Doctoral en el Departamento de Tecnolog\u00eda de los Alimentos en el CEBAS-CSIC con la que obtuvo la m\u00e1xima calificaci\u00f3n Sobresaliente Cum Laude con menci\u00f3n \u2018Doctor Europeo\u2019 y el Premio Extraordinario de Doctorado del bienio 2006-2007. En 2014 se incorpora como investigadora Ram\u00f3n y Cajal a la Universidad Europea de Madrid. Toda su labor investigadora se refleja en un total de 54 publicaciones en revistas de alto \u00edndice de impacto. Ha participado activamente en 24 proyectos de investigaci\u00f3n competitivos.</li><li><b>Dra. Carolina S\u00e1nchez Rodr\u00edguez<br/></b>Licenciada en Biolog\u00eda, especialidad Ambiental y Sanitaria, en la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares donde tambi\u00e9n desarrolla su tesis doctoral, con el t\u00edtulo \u201cEstudio de los efectos de los productos de Amadori en c\u00e9lulas mesoteliales peritoneales humanas\u201d. Al finalizar este periodo comienza a colaborar con otros grupos del hospital universitario de Getafe como son el de Enfermedades Respiratorias y el de Otorrinolaringolog\u00eda (ORL)que dan como resultado diversas publicaciones en revistas internacionales de alto impacto.</li><li><b>Dra. Beatriz S\u00e1ez Pizarro<br/></b>Licenciada en Ciencias Qu\u00edmicas por la Universidad Complutense de Madrid. Doctora en Ciencias Qu\u00edmicas (Qu\u00edmica Org\u00e1nica y Farmac\u00e9utica) por la Universidad San Pablo CEU . Realiz\u00f3 una estancia Post-doctoral en Bayer AG. Pharma Research Center Medicinal Chemistry, en W\u00fcppertal, Alemania. Es autora de m\u00e1s de 35 comunicaciones y ponencias presentadas a congresos nacionales e internacionales. Tambi\u00e9n es autora de m\u00e1s de 30 publicaciones en revistas especializadas, 3 patentes y cap\u00edtulos de dos libros sobre el desarrollo y la evaluaci\u00f3n de competencias transversales. Catedr\u00e1tica en Qu\u00edmica Org\u00e1nica y Farmac\u00e9utica en el Departamento de Farmacia-Biotecnolog\u00eda.</li><li><b>Dra. Mar\u00eda Concepci\u00f3n Garrido Astray<br/></b>Doctora en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. Profesora en la Universidad Europea desde el curso 1996/97.\u00a0 Su labor investigadora se ha desarrollado en el \u00e1rea de la Medicina Interna y en la Innovaci\u00f3n Educativa. Ha colaborado con el Centro de Investigaci\u00f3n de Porfirias del Hospital Universitario 12 de Octubre entre los a\u00f1os 2004 a 2016. Ha realizado dos estancias internacionales en 2013 y 2014 en San Diego State University (USA) colaborando en docencia e investigaci\u00f3n.</li><li><b>Dra. Beatriz Gal Iglesias<br/></b>Licenciada en CC Biol\u00f3gicas por la Universidad de Salamanca y doctora en el 1998 bajo la direcci\u00f3n del Dr. Andr\u00e9s Morales en el Instituto de Neurociencias de Alicante, obteniendo como resultado 2 art\u00edculos cient\u00edficos en revistas especializadas. Ha publicado numerosos art\u00edculos en revistas especializadas de alto impacto como Journal of Neuroscience y Neuron. Ha coordinado y escrito el libro de texto Bases de la Fisiolog\u00eda (Editorial T\u00e9bar; 2 ediciones), as\u00ed como cap\u00edtulos (Fisiolog\u00eda del Ejercicio; Editorial Panamericana) y numerosas traducciones de libros de texto. Miembro de la junta directiva de las sociedades espa\u00f1olas de Ciencias Fisiol\u00f3gicas (SECF) y Educaci\u00f3n M\u00e9dica (SEDEM).</li><li><b>Dra. Beatriz Gonz\u00e1lez G\u00e1lvez<br/></b>Licenciada en Bioqu\u00edmica y Doctora en Ciencias por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Actualmente es la Directora de la Unidad de Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea de Madrid y compagina su actividad de direcci\u00f3n estrat\u00e9gica con la actividad docente-investigadora. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n est\u00e1n centradas en el estudio de las c\u00e9lulas madre de tejidos como el card\u00edaco, adiposo y d\u00e9rmico tanto en condiciones fisiol\u00f3gicas como en patol\u00f3gicas. Es autora de m\u00e1s de 50 publicaciones internacionales de alto impacto, ha participado en m\u00e1s de 20 proyectos competitivos nacionales e internacionales, cuenta con comunicaciones y ponencias presentadas en congresos nacionales e internacionales, y con relevantes colaboraciones en el \u00e1rea. Ha dirigido 5 tesis doctorales. Es revisora de varias revistas en el \u00e1mbito biom\u00e9dico (El Servier Journals, Stem Cells, Plos Journals..).</li><li><b>Dra. Catalina Santiago Dorrego<br/></b>Licenciada en Biolog\u00eda y Doctora por la Universidad Complutense de Madrid. Desarrolla su tesis doctoral estudiando marcadores bioqu\u00edmicos y gen\u00e9ticos aplicados al \u00e1mbito de las drogodependencias en el Laboratorio de Biopatolog\u00eda del Departamento de Medicina Legal y Toxicolog\u00eda de la Facultad de Medicina (UCM). Forma parte del Grupo de Investigaci\u00f3n de Biomedicina y Biopatolog\u00eda Molecular con estudios de asociaci\u00f3n genotipo-fenotipo y en la caracterizaci\u00f3n genot\u00edpica de polimorfismos relacionados con el rendimiento deportivo y f\u00edsico en deportistas, en poblaciones no deportistas sanas y enfermas y de polimorfismos relacionados con respuestas a diferentes tratamientos farmacol\u00f3gicos. Ha participado o participa en m\u00e1s de 18 proyectos subvencionados de los cuales figura como investigadora principal en 5 de ellos, participa como autora/coautora en m\u00e1s de 50 art\u00edculos cient\u00edficos, 6 cap\u00edtulos de libros y en m\u00e1s de 40 comunicaciones a congresos</li><li><b>Dra. Gracia Morales Kucharski<br/></b>Profesora e investigadora del Departamento de Ciencias Biom\u00e9dicas B\u00e1sicas. Licenciada en Ciencias Biol\u00f3gicas por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Doctora en Ciencias Biol\u00f3gicas por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, especializada en Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular. Profesora titular en la Universidad Europea de Madrid. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n se han realizado siempre en el \u00e1rea de biomedicina. En los \u00faltimos a\u00f1os se han centrado en el estudio de la resistencia a antibi\u00f3ticos en microorganismos. Es autora de 37 comunicaciones y ponencias presentadas en congresos nacionales e internacionales, y de 25 art\u00edculos en revistas especializadas, algunas de las cuales pueden consultarse.</li><li><b>Dra. Mar\u00eda del Mar Caja L\u00f3pez<br/></b>Profesora Titular del Departamento de Farmacia y Biotecnolog\u00eda de la Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas. Doctora en CC Qu\u00edmicas (programa Qu\u00edmica Anal\u00edtica y Ciencia y Tecnolog\u00eda de los Alimentos) por la Universidad de Castilla - La Mancha y licenciada en Ciencias Qu\u00edmicas por la Universidad de Castilla La- Mancha. Desarroll\u00f3 su carrera cient\u00edfica en el Instituto de Fermentaciones Industriales del CSIC y en la Julius Maximilians Universit\u00e4t Wurzburg, Alemania. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n se centraron en la b\u00fasqueda de marcadores quirales como indicadores de la adulteraci\u00f3n de alimentos, mediante el desarrollo de nuevos m\u00e9todos de an\u00e1lisis basados en el acoplamiento de t\u00e9cnicas instrumentales y en el empleo de la tecnolog\u00eda de fluidos supercr\u00edticos. Como resultado de su trabajo, es coautora de 25 art\u00edculos publicados en revistas del SCI y ha participado en diversos proyectos de investigaci\u00f3n de las administraciones p\u00fablicas y contratos CSIC- empresa.</li><li><b>Dr. Manuel Mart\u00ednez Selles d'Oliveira Soares<br/></b>Catedr\u00e1tico de Medicina en la Universidad Europea de Madrid. Jefe de Secci\u00f3n de Cardiolog\u00eda. Hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n. Responsable programa trasplante card\u00edaco e insuficiencia card\u00edaca. Responsable de la Unidad de Cuidados Cardiol\u00f3gicos Agudos.<br/>Profesor Asociado de la Universidad Complutense de Madrid. Acreditado como Catedr\u00e1tico de Universidad por la ANECA. Profesor Titular Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico. M\u00e1s de 250 publicaciones en revistas internacionales con factor de impacto y editor de 6 libros.</li><li><b>Dr. C\u00e9sar Villa Collar<br/></b>Catedr\u00e1tico de la Universidad Europea de Madrid. Diplomado en \u00d3ptica por la Universidad Complutense de Madrid y en \u00d3ptica y Optometr\u00eda por la Universidad de Granada. Es Bachelor y M\u00e1ster en Ciencias Optom\u00e9tricas Cl\u00ednicas por el Pennsylvania College of Optometry de Filadelfia (USA) y en Optometr\u00eda Cl\u00ednica por la Universidad Europea de Madrid. Doctor en \u00d3ptica, Optometr\u00eda y Visi\u00f3n por la Universidad Complutense. Es autor de 71 publicaciones en revistas indexadas de revisi\u00f3n por pares y ha publicado varios libros. Su \u00edndice h en 2018 es de 16 en Web of Science y Scopus, 21 en Research Gate y 26 en Google Scholar. Es Managing Editor de Journal of Optometry y Fellow de la Academia Americana de Optometr\u00eda y de la Academia Europea de Optometr\u00eda y \u00d3ptica.</li><li><b>Dra. Emilia Condes Morena<br/></b>Licenciada en Medicina y Cirug\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Especialista en Medicina Familiar y Comunitaria por el Hospital Universitario de M\u00f3stoles. Diplomada en Estad\u00edstica por la Universidad complutense de Madrid y Doctora en Medicina por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Coordinadora de EECC, Co-investigadora e investigadora principal en &gt;30 EECC desde 1995 en el Hospital Universitario de M\u00f3stoles, principalmente en fase III.</li><li><b>Dr. David Rodr\u00edguez Sanz<br/></b>Profesor adjunto. Presenta m\u00e1s de 50 publicaciones cient\u00edficas de impacto indexadas en Journal Citation Report focalizadas en las lesiones y la valoraci\u00f3n muscular, as\u00ed como el an\u00e1lisis biomec\u00e1nico dentro del \u00e1rea de Fisioterapia, Podolog\u00eda y Medicina Deportiva. De igual modo ha dirigido 7 tesis doctorales hasta la fecha. Autor de m\u00e1s de 70 aportaciones en congresos nacionales e internacionales de su \u00e1rea de conocimiento, ha recibido numerosos premios por su labor investigadora.</li><li><b>Dr. David Sanz Rosa<br/></b>Doctor en Bioqu\u00edmica y Biolog\u00eda Molecular por la Universidad Complutense de Madrid. Inici\u00f3 su carrera investigadora en el campo de la enfermedad cardiovascular adquiriendo gran experiencia en la experimentaci\u00f3n b\u00e1sica en las \u00e1reas de la fisiopatolog\u00eda de la hipertensi\u00f3n e hipercolesterolemia (Universidad Complutense de Madrid),\u00a0 agentes antiagregantes, c\u00e9lulas madre y metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n (University College London), biolog\u00eda de la plaqueta (Imperial College London), sistema beta adren\u00e9rgico, isquemia y reperfusi\u00f3n cardiaca, hipertensi\u00f3n pulmonar, investigaci\u00f3n traslacional y ensayos cl\u00ednicos (Departamento de Epidemiolog\u00eda, Aterotrombosis e Imagen Cardiovascular en el Centro Nacional de Investigaciones Cardiovasculares). Actualmente es el Director de Investigaci\u00f3n y Docencia con Hospitales. Acredita dos sexenios de investigaci\u00f3n, dos patentes han sido registradas como co-inventor y con un \u00edndice H de 17 ha publicado m\u00e1s de 60 art\u00edculos cient\u00edficos, 47 de ellos en revistas indexadas.</li><li><b>Dr. Ignacio D\u00edez Vega<br/></b>Profesor Adjunto. Inicia su trayectoria cient\u00edfica en el a\u00f1o 2006 en diferentes proyectos de investigaci\u00f3n en \u00e1reas relacionadas con el ejercicio f\u00edsico, tanto a nivel cl\u00ednico como de rendimiento deportivo. Paralelamente, trabaja en otra l\u00ednea de investigaci\u00f3n relacionada con la gen\u00e9tica y la valoraci\u00f3n muscular de deportistas de alto nivel, en la que desarrolla la tesis doctoral. En esta tesis comienza a trabajar en el campo de valoraci\u00f3n muscular, en concreto, a trav\u00e9s de la tensiomiograf\u00eda, instrumento en el que se ha profundizado y publicado en los \u00faltimos a\u00f1os, centr\u00e1ndose en la valoraci\u00f3n de la respuesta y la adaptaci\u00f3n muscular de la poblaci\u00f3n deportista, sana y patol\u00f3gica al ejercicio.</li><li><b>Dr. Jos\u00e9 Esteban Jodar Gimeno<br/></b>Investigador cl\u00ednico con formaci\u00f3n acad\u00e9mica pre- y post-graduada, de referencia en campos como la osteoporosis y enfermedad \u00f3sea metab\u00f3lica y la diabetes, obesidad y s\u00edndrome metab\u00f3lico donde se centra su producci\u00f3n cient\u00edfica y su labor de comunicaci\u00f3n como experto. En la actualidad dirige varios trabajos doctorales dentro del grupo de investigaci\u00f3n CUIDAme: metabolismo y nutrici\u00f3n de la UE</li><li><b>Dr. \u00d3scar Garc\u00eda L\u00f3pez<br/></b>Catedr\u00e1tico en Psicolog\u00eda Diferencial. Actualmente es el director del Departamento de Psicolog\u00eda de la Universidad Europea de Madrid. M\u00e1s de 20 a\u00f1os de experiencia docente y de gesti\u00f3n Universitaria. Su l\u00ednea de investigaci\u00f3n se relaciona con los modelos estructurales de la personalidad y con el modelo de los cinco grandes alternativos desarrollado por el Doctor Marvin Zuckerman.</li><li><b>Dr. Vicente Javier Clemente Su\u00e1rez<br/></b>Profesor Titular. Licenciado en CC del Deporte, Grado en Psicolog\u00eda, Grado en Nutrici\u00f3n (en proceso), Doctor en Rendimiento deportivo y Doctor en Biomedicina. Sus principales \u00e1reas de investigaci\u00f3n: psicofisiolog\u00eda aplicada a contextos deportivos, educaci\u00f3n, salud y militar.</li><li><b>Dr. Gustavo Gonz\u00e1lez Cuevas<br/></b>Profesor titular biling\u00fce de la Universidad Europea de Madrid. Licenciado en Ciencia Cognitiva y Doctor Europeo en Neurociencia por la Universidad Complutense de Madrid. Ha realizado un postdoctorado Fulbright de investigaci\u00f3n en The Scripps Research Institute (California, Estados Unidos). Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n incluyen la neurociencia cognitiva, psicofarmacolog\u00eda, psicometr\u00eda y m\u00e9todos de an\u00e1lisis estad\u00edstico. Ha colaborado en m\u00e1s de 30 proyectos de investigaci\u00f3n nacionales e internacionales. Es tambi\u00e9n autor de m\u00e1s de 70 comunicaciones y ponencias presentadas en congresos y de m\u00e1s de 45 art\u00edculos y cap\u00edtulos.</li><li><b>Dr. Carlos Romero Morales<br/></b>Profesor contratado doctor, profesor de universidad privada y profesor ayudante doctor acreditado por la ANECA. Profesor Titular de Fisioterapia Deportiva del departamento de Fisioterapia de la Universidad Europea de Madrid. Autor de 28 art\u00edculos cient\u00edficos, de los cuales 24 publicaciones est\u00e1n indexadas en el Journal Citation Reports (JCR). Miembro permanente de 2 grupos de investigaci\u00f3n vinculados al \u00e1rea de la fisioterapia. Autor de varias comunicaciones orales y posters en Congresos Nacionales e Internacionales. Investigador en 3 proyectos (2 financiaci\u00f3n UEM, 1 financiaci\u00f3n externa).</li><li><b>Dr. Miguel \u00c1ngel S\u00e1nchez Tena<br/></b>Diplomado en \u00d3ptica y Optometr\u00eda y M\u00e1ster en \u00d3ptica, Optometr\u00eda y Visi\u00f3n por la Universidad Complutense de Madrid. En 2011 obtiene el t\u00edtulo de Doctor en \u00d3ptica, Optometr\u00eda y Visi\u00f3n por la Universidad Complutense de Madrid con calificaci\u00f3n Sobresaliente Cum Laude. Posteriormente obtiene el M\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Empresas (MBA) Autor de numerosas publicaciones en revistas internacionales (Eye, Cornea, European Journal of Ophthalmology, Journal of Medical Systems) y de comunicaciones orales/posters en Congresos Internacionales (Madrid, Braga, Budapest...).</li><li><b>Dra. Roc\u00edo Rodriguez Rey<br/></b>Doctora con menci\u00f3n internacional en psicolog\u00eda por la Universidad Aut\u00f3noma dentro del programa de doctorado de psicolog\u00eda cl\u00ednica y de la salud, que dispone de menci\u00f3n de excelencia. Autora de 25 art\u00edculos cient\u00edficos y cuatro cap\u00edtulos de libro, y ha presentado m\u00e1s de 50 trabajos en Congresos internacionales y nacionales, habiendo ganado en tres ocasiones el premio al mejor trabajo presentado en un congreso. Ha sido miembro de tres proyectos de investigaci\u00f3n financiados por los ministerios de educaci\u00f3n y econom\u00eda y competitividad, y de varios proyectos m\u00e1s en distintos organismos, incluyendo dos en la Universidad Europea de Madrid.\u00a0 Ha realizado tres estancias de investigaci\u00f3n en centros de gran prestigio internacional. La primera en el hospital St Georges (UK), la segunda en el Resilience Research Center de la universidad de Dalhousie (Canad\u00e1) y la tercera en el Children\u2019s Hospital of Philadelphia (Estados Unidos).</li><li><b>Dra. Mar\u00eda Luisa Somacarrera P\u00e9rez<br/></b>Catedr\u00e1tica de odontolog\u00eda de la UEM. Doctora en medicina y cirug\u00eda. M\u00e9dico estomat\u00f3logo especialista en medicina oral y periodoncia. M\u00e1ster en medicina forense</li><li><b>Dr. Ricardo Sanz Fern\u00e1ndez<br/></b>Catedr\u00e1tico de Otorrinolaringolog\u00eda de la Universidad Europea de Madrid. Doctor en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad complutense de Madrid. Jefe de Servicio de Otorrinolaringolog\u00eda del Hospital Universitario de Getafe. Presidente del Comit\u00e9 de \u00c9tica de la Investigaci\u00f3n con medicamentos (CEIm) del Hospital Universitario de Getafe. Patrono de la Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica del H.U. de Getafe y del Instituto de Investigaci\u00f3n sanitaria Getafe</li><li><b>Dr. Benjam\u00edn Herreros Ruiz Valdepe\u00f1as<br/></b>Profesor e investigador del Departamento de Especialidades M\u00e9dicas. Licenciado en medicina y cirug\u00eda, Doctor en medicina en el programa de Historia de la Ciencia de la de la Universidad Complutense de Madrid y m\u00e9dico especialista en Medicina Interna. M\u00e1ster en Bio\u00e9tica, UCM, y M\u00e1ster Internacional en Derecho Sanitario, UE. Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n son la bio\u00e9tica cl\u00ednica y las humanidades m\u00e9dicas. Es autor de m\u00e1s de 100 comunicaciones y ponencias presentadas en congresos nacionales e internacionales, y de tambi\u00e9n m\u00e1s de 100 colaboraciones en forma de cap\u00edtulos de libro y art\u00edculos en revistas especializadas. Compagina su actividad docente en la Universidad Europea de Madrid con la profesional en la Unidad de Medicina Interna del Hospital Universitario Fundaci\u00f3n Alcorc\u00f3n, centrando su actividad en el riesgo cardiovascular. Presidente del Comit\u00e9 de \u00c9tica para la Asistencia Sanitaria del Hospital Universitario Fundaci\u00f3n Alcorc\u00f3n y Coordinador del Grupo de Trabajo de Bio\u00e9tica de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Interna.</li><li><b>Dr. Jos\u00e9 Miguel Cach\u00f3n Perez<br/></b>Profesor e investigador del Departamento de enfermer\u00eda.\u00a0 Doctor en ciencias de la salud por la Universidad Rey Juan Carlos I, con la calificaci\u00f3n de sobresaliente \"Cum Laude\". Sus l\u00edneas de investigaci\u00f3n son cuidados cr\u00edticos y el s\u00edndrome confusional agudo. Es autor de m\u00e1s de 50 comunicaciones y ponencias presentadas en congresos nacionales e internacionales, y de 15 colaboraciones en forma de cap\u00edtulos de libro y art\u00edculos en revistas especializadas.</li><li><b>Dr. Jos\u00e9 \u00c1ngel Lorente Balanza<br/></b>Director de la UCI del Hospital Universitario de Getafe. Coordinador del Proyecto de Investigaci\u00f3n Corporativa patrocinado por CIBERES \u201cBiomarcadores y Nuevas Metas Terap\u00e9uticas en SDRA\u201d (BITE ARDS) y Profesor Asistente de Cuidados Cr\u00edticos en la Universidad EuropeaDirige el grupo de investigaci\u00f3n de la UCI en el Hospital Universitario de Getafe, estudiando modelos animales de enfermedad (lesi\u00f3n pulmonar aguda, sepsis), ensayos cl\u00ednicos sobre ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y sepsis y epidemiolog\u00eda de la enfermedad cr\u00edtica. Es especialista en Cuidados Cr\u00edticos, PhD por la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. M\u00e1ster en Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica (Universidad Complutense de Madrid), Fellow en Cuidados Cr\u00edticos (Universidad de Toronto, 2004). Ha publicado m\u00e1s de 160 art\u00edculos en PubMed, ha dirigido 17 tesis doctorales desde el a\u00f1o 2000.</li><li><b>Dr. Rafael Cisneros Cabello<br/></b>Catedr\u00e1tico en Odontolog\u00eda de la Universidad Europea de Madrid. M\u00e9dico Estomat\u00f3logo. Doctor en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad Complutense de Madrid. Ex presidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Endodoncia AEDE 2011-2014. Presidente de la Asociaci\u00f3n Ibero latinoamericana de endodoncia AILAE.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><h2 class=\"vertical-tabs__title hs\">Calidad acad\u00e9mica</h2><div class=\"vertical-tabs__text rich-text-editor\"><p>La Universidad Europea cuenta con un amplio abanico de reconocimientos que avalan su calidad acad\u00e9mica. En concreto, cuenta con algunos de los siguientes prestigiosos galardones, como por ejemplo: el Sello de Excelencia Europea 500+, Quali-cert o Madrid Excelente. En el rating internacional de acreditaci\u00f3n QS Stars, la Universidad Europea ha obtenido un total de cuatro estrellas sobre cinco. Este sistema de acreditaci\u00f3n externo determina el nivel de excelencia alcanzado por las universidades en varias \u00e1reas. La Universidad Europea ha conseguido la m\u00e1xima puntuaci\u00f3n de cinco estrellas en Empleabilidad, Docencia, Instalaciones y Responsabilidad Social del rating.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/#acreditaciones\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6fca12e4\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6fca12e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-6fca12e4\" role=\"tab\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6fca12e4\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6fca12e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-6fca12e4\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-reglamento-de-ensenanzas-universitarias-oficiales-de-doctorado-de-la-universidad-europea-de-madrid-6fca12e4\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-reglamento-de-ensenanzas-universitarias-oficiales-de-doctorado-de-la-universidad-europea-de-madrid-6fca12e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-reglamento-de-ensenanzas-universitarias-oficiales-de-doctorado-de-la-universidad-europea-de-madrid-tab-6fca12e4\" role=\"tab\">Reglamento de ense\u00f1anzas universitarias oficiales de doctorado de la Universidad Europea de Madrid</span> <span aria-controls=\"calidad-enlace-a-ficha-del-ruct-6fca12e4\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-enlace-a-ficha-del-ruct-6fca12e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-enlace-a-ficha-del-ruct-tab-6fca12e4\" role=\"tab\">Enlace a ficha del RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-6fca12e4\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-6fca12e4\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-6fca12e4\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-6fca12e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6fca12e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-6fca12e4\">Sistema de Garant\u00eda Interno de Calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Consulta <a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\">aqu\u00ed</a></p><ul><li><a href=\"/documents/1138/edi-poc01-1.pdf\" target=\"_blank\">EDI-POC-01</a></li><li><a href=\"/documents/1139/edi-poc02-1.pdf\" target=\"_blank\">EDI-POC-02</a></li><li><a href=\"/documents/1140/edi-poc03-2.pdf\" target=\"_blank\">EDI-POC-03</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-6fca12e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6fca12e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-6fca12e4\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros del CCT</b></p><p>Las reuniones del Comit\u00e9 de Calidad del T\u00edtulo (CCT) se realizan dos veces al a\u00f1o: septiembre y junio.</p><p>Miembros invitados: Coordinador de doctorado, Representante de la Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n, Unidad de Calidad, Directores de tesis, estudiantes egresados y estudiantes de doctorado.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-reglamento-de-ensenanzas-universitarias-oficiales-de-doctorado-de-la-universidad-europea-de-madrid-tab-6fca12e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-reglamento-de-ensenanzas-universitarias-oficiales-de-doctorado-de-la-universidad-europea-de-madrid-6fca12e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-reglamento-de-ensenanzas-universitarias-oficiales-de-doctorado-de-la-universidad-europea-de-madrid-6fca12e4\">Reglamento de ense\u00f1anzas universitarias oficiales de doctorado de la Universidad Europea de Madrid <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"/documents/1141/5__Reglamento_de_Ense%C3%B1anzas_Universitarias_Oficiales_de_Doctorado-UEM_v4.pdf\" target=\"_blank\"> Consultar</a>.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-enlace-a-ficha-del-ruct-tab-6fca12e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-enlace-a-ficha-del-ruct-6fca12e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-enlace-a-ficha-del-ruct-6fca12e4\">Enlace a ficha del RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p>Consulta la <a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=D&amp;CodigoEstudio=5600366&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">ficha del RUCT</a>.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-6fca12e4\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-6fca12e4\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-6fca12e4\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'programa de doctorado en biomedicina y ciencias de la salud'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative cta-onclick-show-modal\" data-target=\".cta-m-294\" data-toggle=\"modal\" id=\"trigger_form\" role=\"button\">Descarga el cat\u00e1logo</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/503/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal fade modal__form cta-m-294\" id=\"cta-m-294\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"onclick-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/download_pdf/294/503/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\" data-property=\"cta\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9kb2N0b3JhZG8tYmlvbWVkaWNpbmEtY2llbmNpYXMtc2FsdWQtbWFkcmlkLXNlbWlwcmVzZW5jaWFsLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Doctorados\";\n        var modalityTag = \"Semipresencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Si eres m\\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\\u00f3n, inf\\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Semipresencial\", \"description\": \"Si eres m\\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\\u00f3n, inf\\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2023-02-01\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/211112-CABECERA-2880x928-PHD-biomedicina-F2F-UE.original.jpg\"}, \"name\": \"Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Si eres m\\u00e9dico y quieres especializarte en investigaci\\u00f3n, inf\\u00f3rmate sobre el Doctorado en Biomedicina y Ciencias de la Salud de la Universidad Europea.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Doctorado en Ciencias de la Salud y Biomedicina en Madrid | UEM\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2023-02-01\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=_imvfHGQE4I\", \"description\": \"\\u00bfSe puede diagnosticar el futuro de la medicina? El futuro de la salud puede estar en tus manos. Si quieres ser uno de los profesionales que revolucionen el sector, especial\\u00edzate con nuestros m\\u00e1steres m\\u00e1s innovadores y da un paso m\\u00e1s en tu carrera profesional.\", \"duration\": \"PT43S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"111007\"}, \"name\": \"Postgrado - \\u00c1rea Medicina y Salud\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201103-VIDEO-2496x1024-ENFEREMERIA-area-cuidado.original_OHgsaNV.jpg\", \"uploadDate\": \"2019-05-22\"}</script>None<script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'biomedicas y salud', 'academicType': 'doctorados', 'academicName': 'programa de doctorado en biomedicina y ciencias de la salud', 'academicModality': 'semipresencial', 'academicDuration': '3 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'presencial', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20230201', 'academicProductID': '01t0y000005aphdqay', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'escuela de doctorado e investigacion', 'academicECTs': '12', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_biomedicas y salud_01t0Y000005apHDQAY', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}