{"url": "https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/", "text": "<!DOCTYPE html><html lang=\"es\"><head><script charset=\"UTF-8\" data-domain-script=\"368d9196-19a9-45dc-8783-822b432c9310\" src=\"https://cdn.cookielaw.org/scripttemplates/otSDKStub.js\" type=\"text/javascript\"></script><script type=\"text/javascript\"> \n\nfunction OptanonWrapper() {if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0002') != -1) { gtag('consent', 'update', {'analytics_storage': 'granted'})}; if (OnetrustActiveGroups.indexOf('C0004') != -1) { gtag('consent', 'update', {'ad_storage': 'granted'})}; } \n\n</script><meta charset=\"utf-8\"/><meta content=\"v_oVp06BIvqbDMdHwP5MdryjDBeYSWOclBg7n7wxJ3c\" name=\"google-site-verification\"/><link as=\"image\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" rel=\"preload\"/><script>\n    // Define dataLayer and the gtag function.\n    window.dataLayer = window.dataLayer || [];\n  </script><script>\n  (function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':\n  new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],\n  j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=\n  'https://www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);\n  })(window,document,'script','dataLayer','GTM-PH9DRQH');</script><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/icons/favicon.ico\" rel=\"icon\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://ad.doubleclick.net/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.googletagmanager.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://www.google-analytics.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://gsatag.makingscience.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/\" rel=\"dns-prefetch\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org\" rel=\"preconnect\"/><link href=\"https://cdn.cookielaw.org/\" rel=\"dns-prefetch\"/><title>Grado en Logopedia Online | Universidad Europea</title><meta content=\"Grado en Logopedia Online | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Con el Grado en Logopedia Online te formar\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\" name=\"description\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" rel=\"canonical\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-ES\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/pregrado-logopedia-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-CO\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/carrera-logopedia-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-EC\" rel=\"alternate\"/><link href=\"https://peru.universidadeuropea.com/carrera-logopedia-madrid-semipresencial/\" hreflang=\"es-PE\" rel=\"alternate\"/><meta content=\"index,follow\" name=\"robots\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" property=\"og:url\"/><meta content=\"Grado en Logopedia Online | Universidad Europea\" property=\"og:title\"/><meta content=\"Con el Grado en Logopedia Online te formar\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\" name=\"og:description\"/><meta content=\"Grado en Logopedia Online | Universidad Europea\" name=\"title\"/><meta content=\"Con el Grado en Logopedia Online te formar\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\" property=\"og:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.2e16d0ba.fill-767x384.jpg\" property=\"og:image\"/><meta content=\"2880\" property=\"og:image:width\"/><meta content=\"928\" property=\"og:image:height\"/><meta content=\"website\" property=\"og:type\"/><meta content=\"Universidad Europea\" property=\"og:site_name\"/><meta content=\"summary_large_image\" name=\"twitter:card\"/><meta content=\"Grado en Logopedia - semipresencial\" name=\"twitter:title\"/><meta content=\"Con el Grado en Logopedia Online te formar\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\" name=\"twitter:description\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.original.jpg\" name=\"twitter:image\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.original.jpg\" name=\"twitter:image:src\"/><meta content=\"grado logopedia online\" name=\"twitter:image:alt\"/><meta content=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" name=\"twitter:url\"/><meta content=\"@UEuropea\" name=\"twitter:site\"/><meta content=\"width=device-width, user-scalable=no, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, minimum-scale=1.0\" name=\"viewport\"/><link as=\"style\" href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"preload\"/><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" media=\"print\" onload=\"this.media='all'\" rel=\"stylesheet\"/><noscript><link href=\"https://fonts.googleapis.com/css2?family=PT+Sans:ital,wght@0,400;0,700;1,400;1,700&amp;display=swap\" rel=\"stylesheet\"/></noscript><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.abc540a8b88451801980.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><link href=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.31202001e8a849c018ec.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"/><script type=\"text/javascript\">\n\n\n\n    </script></head><body class=\"content-type-degreepage page-slug-grado-logopedia-madrid-semipresencial page-modality-blended webcorp theme-ue\"><noscript><iframe height=\"0\" src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PH9DRQH\" style=\"display:none;visibility:hidden\" width=\"0\"></iframe></noscript><div id=\"browser_not_supported_content\"></div><header class=\"header\"><div class=\"header__main\" id=\"menu-container\"><div class=\"header__logo-wrap\"><a class=\"header__logo\" href=\"/\"><img alt=\"Universidad Europea\" as=\"image\" class=\"header__logo-img\" fetchpriority=\"high\" height=\"35\" rel=\"preload\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-new.svg\" title=\"Universidad Europea\" width=\"140\"/></a></div><div class=\"header__menu\"><ul class=\"header__menu-list\"><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Titulaciones presenciales\">Titulaciones presenciales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones Internacionales\">Relaciones Internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-turismo/?modalities_filter=f2f\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-medicina-madrid/\" title=\"Grado en Medicina\">Grado en Medicina</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/grado-diseno-interiores-madrid/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Grado en Dise\u00f1o de Interiores\">Grado en Dise\u00f1o de Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-enfermeria-madrid/\" title=\"Grado de Enfermer\u00eda\">Grado de Enfermer\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-turismo-canarias/\" title=\"Grado en Turismo\">Grado en Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ingenieria-matematica-analisis-datos-madrid/\" title=\"Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica\">Grado en Ingenier\u00eda Matem\u00e1tica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-madrid/\" title=\"Grados en Madrid\">Grados en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-valencia/\" title=\"Grados en Valencia\">Grados en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-alicante/\" title=\"Grados en Alicante\">Grados en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-canarias/\" title=\"Grados en Canarias\">Grados en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-universitarios/\" title=\"Todos los grados\">Todos los grados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-colheader__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=f2f\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ciencias/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ciencias\">Ciencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-derecho/?modalities_filter=f2f\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/?areas_filter=36\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-idiomas-traduccion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-relaciones-internacionales/?modalities_filter=f2f\" title=\"Relaciones internacionales\">Relaciones internacionales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-contenidos-audiovisuales-mediaset-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual\">M\u00e1ster en Comunicaci\u00f3n Audiovisual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ortodoncia-avanzada-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Ortodoncia\">M\u00e1ster en Ortodoncia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda\">M\u00e1ster Acceso a la Abogac\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-alto-rendimiento-deportivo-real-madrid/\" title=\"M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo\">M\u00e1ster en Alto Rendimiento Deportivo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-ingenieria-organizacion-industrial-madrid/\" title=\"M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial\">M\u00e1ster Ingenier\u00eda Organizaci\u00f3n Industrial</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-madrid/\" title=\"Masters en Madrid\">Masters en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-valencia/\" title=\"Masters en Valencia\">Masters en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-alicante/\" title=\"Masters en Alicante\">Masters en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-canarias/\" title=\"Masters en Canarias\">Masters en Canarias</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-universitarios/\" title=\"Todos los masters\">Todos los masters</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Masters Bootcamps\">Masters Bootcamps</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de Conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-comunicacion-marketing/\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-empresa-tecnologia/\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-data-science-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Data Science\">M\u00e1ster en Data Science</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-project-management-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Project Management\">M\u00e1ster en Project Management</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-marketing-digital-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Marketing Digital\">M\u00e1ster en Marketing Digital</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps-madrid/\" title=\"Bootcamps en Madrid\">Bootcamps en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/bootcamps/\" title=\"Todos los bootcamps\">Todos los bootcamps</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados\">Doctorados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-biomedicas-salud/\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-deporte/\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-ingenieria/\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-biomedicina-ciencias-salud-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Biomedicina y Salud\">Doctorado en Biomedicina y Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte\">Doctorado en Actividad F\u00edsica y Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-medicina-cirugia-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda\">Doctorado en Medicina y Cirug\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorado-ingenieria-sistemas-inteligentes-salud-medioambiente-madrid-semipresencial/\" title=\"Doctorado en Ingenier\u00eda de Control\">Doctorado en Ingenier\u00eda de Control</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Doctorados en Madrid\">Doctorados en Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/doctorados-madrid/\" title=\"Todos los doctorados\">Todos los doctorados</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=f2f\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=f2f\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=f2f\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=f2f\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-marketing-publicidad-dual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual\">T\u00e9cnico Superior en Marketing y Publicidad Dual</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-comercio-internacional-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional\">T\u00e9cnico Superior en Comercio Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-realizacion-audiovisual-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos\">T\u00e9cnico Superior en Realizaci\u00f3n de Proyectos Audiovisuales y Espect\u00e1culos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-imagen-diagnostico-medicina-nuclear-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear\">T\u00e9cnico Superior en Imagen para el Citodiagn\u00f3stico y Medicina Nuclear</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-madrid/\" title=\"FP Grados Superiores en Madrid\">FP Grados Superiores en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-valencia/\" title=\"FP Grados Superiores en Valencia\">FP Grados Superiores en Valencia</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/formacion-profesional/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los FP Grados Superiores\">Todos los FP Grados Superiores</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos\">Cursos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=f2f\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=f2f\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-fisioterapia-respiratoria-madrid/\" title=\"Curso de Fisioterapia Respiratoria\">Curso de Fisioterapia Respiratoria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-experto-ecografia-clinica-pequenos-animales-madrid-semipresencial/\" title=\"Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales\">Curso de Ecograf\u00eda Cl\u00ednica Peque\u00f1os Animales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Ubicaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-madrid/\" title=\"Cursos en Madrid\">Cursos en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-valencia/\" title=\"Cursos en Valencia\">Cursos en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-canarias/?study_types_filter=6&amp;modalities_filter=f2f\" title=\"Cursos en Canarias\">Cursos en Canarias</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-universitarios/?modalities_filter=f2f\" title=\"Todos los cursos\">Todos los cursos</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Cursos de verano\">Cursos de verano</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Campamentos de verano</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/campamento-educativo/\" title=\"Campamento Educativo\">Campamento Educativo</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/oferta-academica-presencial/\" title=\"Todas las titulaciones presenciales\">Todas las titulaciones presenciales</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Titulaciones online\">Titulaciones online</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Grados Universitarios\">Grados Universitarios</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-idiomas-traduccion/?modalities_filter=online\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=1%2C2&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Logopedia\">Grado en Logopedia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda\">Grado en Psicolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-infantil-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Infantil\">Grado en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-educacion-primaria-online/\" title=\"Grado en Educaci\u00f3n Primaria\">Grado en Educaci\u00f3n Primaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-ciencias-actividad-fisica-deporte-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en CAFD\">Grado en CAFD</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-nutricion-dietetica-madrid-semipresencial/\" title=\"Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica\">Grado en Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grado-administracion-direccion-empresas-online/\" title=\"Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas\">Grado en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-online/\" title=\"Todos los grados online\">Todos los grados online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Masters y Postgrados\">Masters y Postgrados</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-animacion/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-arquitectura/?modalities_filter=online\" title=\"Arquitectura\">Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-criminologia/?modalities_filter=online\" title=\"Criminolog\u00eda\">Criminolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-derecho/\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Dise\u00f1o\">Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online-educacion/\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-diseno-interiores/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Interiores\">Interiores</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-turismo/?modalities_filter=online\" title=\"Turismo\">Turismo</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-moda/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Moda\">Moda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://creativecampus.universidadeuropea.com/estudiar-videojuegos/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"Videojuegos\">Videojuegos</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-energias-renovables-online/\" title=\"M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables\">M\u00e1ster en Energ\u00edas Renovables</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-prevencion-riesgos-laborales-online/\" title=\"M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)\">M\u00e1ster en Prevenci\u00f3n de Riesgos Laborales (PRL)</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-formacion-profesorado-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster de Profesorado Online\">M\u00e1ster de Profesorado Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-metodologias-activas-online/\" title=\"M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas\">M\u00e1ster en Metodolog\u00edas Activas</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-general-sanitaria-madrid-semipresencial/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-psicologia-emergencias-online/\" title=\"M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias\">M\u00e1ster en Psicolog\u00eda de Emergencias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/master-abogacia-derecho-online/\" title=\"M\u00e1ster en Abogac\u00eda\">M\u00e1ster en Abogac\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-real-madrid/?study_types_filter=3&amp;modalities_filter=online\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/masters-online/\" title=\"Todos los masters online\">Todos los masters online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP Grados Superiores\">FP Grados Superiores</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-animacion-videojuegos/?modalities_filter=online\" title=\"Animaci\u00f3n\">Animaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y Tecnolog\u00eda\">Empresa y Tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-audiologia-protesica-madrid/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica\">T\u00e9cnico Superior en Audiolog\u00eda Prot\u00e9sica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-higiene-bucodental-madrid-semipresencial/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental\">T\u00e9cnico Superior en Higiene Bucodental</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-integracion-social-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social\">T\u00e9cnico Superior en Integraci\u00f3n Social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-educacion-infantil-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil\">T\u00e9cnico Superior en Educaci\u00f3n Infantil</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-documentacion-sanitaria-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria\">T\u00e9cnico Superior en Documentaci\u00f3n Sanitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tecnico-superior-ensenanza-animacion-sociodeportiva-online/\" title=\"T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS\">T\u00e9cnico Superior en Ense\u00f1anza y Animaci\u00f3n Sociodeportiva - TSEAS</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/grados-superiores-fp-online/\" title=\"FP a distancia\">FP a distancia</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Cursos y formaci\u00f3n continua\">Cursos y formaci\u00f3n continua</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">\u00c1reas de conocimiento</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-biomedicas-salud/?modalities_filter=online\" title=\"Biom\u00e9dicas y salud\">Biom\u00e9dicas y salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-comunicacion-marketing/?modalities_filter=online\" title=\"Comunicaci\u00f3n y marketing\">Comunicaci\u00f3n y marketing</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-deporte/?modalities_filter=online\" title=\"Deporte\">Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-derecho/?modalities_filter=online\" title=\"Derecho\">Derecho</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-educacion/?modalities_filter=online\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-empresa-tecnologia/?modalities_filter=online\" title=\"Empresa y tecnolog\u00eda\">Empresa y tecnolog\u00eda</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Idiomas y traducci\u00f3n\">Idiomas y traducci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingenieria/?modalities_filter=online\" title=\"Ingenier\u00eda\">Ingenier\u00eda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ecommerce-online/\" title=\"Curso en eCommerce\">Curso en eCommerce</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-marca-personal-deporte-porfesional-real-madrid-online/\" title=\"Curso de Marca Personal en el Deporte\">Curso de Marca Personal en el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-compliance-online/\" title=\"Curso en Compliance\">Curso en Compliance</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-java-online/\" title=\"Curso en Java\">Curso en Java</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-gestion-proyectos-metodologias-agile-online/\" title=\"Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile\">Curso en Gesti\u00f3n de Proyectos y Metodolog\u00edas Agile</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-online/\" title=\"Todos los cursos online\">Todos los cursos online</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Cursos de idiomas\">Cursos de idiomas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Idiomas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-espanol/\" title=\"Cursos de espa\u00f1ol\">Cursos de espa\u00f1ol</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-ingles/\" title=\"Cursos de ingl\u00e9s\">Cursos de ingl\u00e9s</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Los m\u00e1s populares</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-a2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s A2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s A2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B1 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-b2-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s B2 Online\">Curso de Ingl\u00e9s B2 Online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/curso-ingles-c1-online/\" title=\"Curso de Ingl\u00e9s C1 Online\">Curso de Ingl\u00e9s C1 Online</a></li></div><a class=\"link last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/cursos-idiomas-online/\" title=\"Todos los cursos de idiomas\">Todos los cursos de idiomas</a></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item last-submenu\"><a class=\"last-link link--small\" href=\"https://universidadeuropea.com/online/\" title=\"Todas las titulaciones online\">Todas las titulaciones online</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Con\u00f3cenos\">Con\u00f3cenos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Prop\u00f3sito, visi\u00f3n y equipo</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/mision-vision-valores/\" title=\"Prop\u00f3sito y visi\u00f3n\">Prop\u00f3sito y visi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/organos-gobierno/\" title=\"\u00d3rganos de gobierno\">\u00d3rganos de gobierno</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Universidades y escuelas\">Universidades y escuelas</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Universidades y Escuelas</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/madrid/\" title=\"Universidad Europea de Madrid\">Universidad Europea de Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/valencia/\" title=\"Universidad Europea de Valencia\">Universidad Europea de Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/canarias/\" title=\"Universidad Europea de Canarias\">Universidad Europea de Canarias</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/real-madrid/\" title=\"Escuela Universitaria Real Madrid\">Escuela Universitaria Real Madrid</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Facultades\">Facultades</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2 header__submenu--2-col\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Madrid</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-biomedicas-salud-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud\">Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-actividad-fisica-deportes-madrid/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte\">Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-comunicacion/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n\">Facultad de Ciencias Sociales y de la Comunicaci\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-ingenieria-diseno-madrid/\" title=\"Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Arquitectura, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-doctorado-investigacion-madrid/\" title=\"Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n\">Escuela de Doctorado e Investigaci\u00f3n</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Valencia</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-valencia/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-politecnica-valencia/\" title=\"Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o\">Escuela de Ciencias, Ingenier\u00eda y Dise\u00f1o</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Canarias</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-salud-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias de la Salud\">Facultad de Ciencias de la Salud</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/escuela-arquitectura-canarias/\" title=\"Escuela de Arquitectura\">Escuela de Arquitectura</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/facultad-ciencias-sociales-canarias/\" title=\"Facultad de Ciencias Sociales\">Facultad de Ciencias Sociales</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Investigaci\u00f3n\">Investigaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Investigaci\u00f3n</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/investigacion/\" title=\"Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea\">Investigaci\u00f3n en la Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/sello-human-resources-award/\" title=\"Sello Human Resources Award\">Sello Human Resources Award</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/esquina-europea/\" title=\"Esquina Europea\">Esquina Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/catedra-fundacion-asisa-universidad-europea/\" title=\"C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea\">C\u00e1tedra Fundaci\u00f3n Asisa - Universidad Europea</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/proyecto-fintour/\" title=\"Proyecto Fintour\">Proyecto Fintour</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/observatorio-inteligencia-artificial-educacion-superior/\" title=\"Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior\">Observatorio de Inteligencia Artificial en Educaci\u00f3n Superior</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/impacto-social/\" title=\"Impacto social\">Impacto social</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" title=\"Calidad Institucional\">Calidad Institucional</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/normativa/\" title=\"Normativa\">Normativa</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/alianzas/\" title=\"Alianzas\">Alianzas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" title=\"Servicios para empresas\">Servicios para empresas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Tu experiencia\">Tu experiencia</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"C\u00f3mo aprendes\">C\u00f3mo aprendes</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Modelo acad\u00e9mico</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-presencial/\" title=\"Metodolog\u00eda presencial\">Metodolog\u00eda presencial</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/metodologia-online/\" title=\"Metodolog\u00eda online\">Metodolog\u00eda online</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/insignias-digitales/\" title=\"Insignias digitales\">Insignias digitales</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Instalaciones</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/instalaciones/\" title=\"Instalaciones\">Instalaciones</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Eventos\">Eventos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Eventos</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/eventos/\" title=\"Agenda\">Agenda</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Master Classes y Streaming</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/aula-abierta-21-22/\" title=\"Aula Abierta\">Aula Abierta</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/jornadas-innovacion-educativa/\" title=\"Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa\">Jornadas de Innovaci\u00f3n Educativa</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/masterclasses-superate/\" title=\"Sup\u00e9rate\">Sup\u00e9rate</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/en-la-mente-de/\" title=\"En la mente de\">En la mente de</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Experiencia del estudiante\">Experiencia del estudiante</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Experiencia del estudiante</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/vida-universitaria/\" title=\"Vida Universitaria\">Vida Universitaria</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/compromiso-social/\" title=\"Compromiso social\">Compromiso social</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/orientacion-educativa/\" title=\"Orientaci\u00f3n educativa y diversidad\">Orientaci\u00f3n educativa y diversidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/school-life/\" title=\"School of Life\">School of Life</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/deportes/\" title=\"Deportes\">Deportes</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" title=\"Biblioteca CRAI\">Biblioteca CRAI</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Acerc\u00e1ndote a la empresa\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Acerc\u00e1ndote a la empresa</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/empleabilidad/\" title=\"Empleabilidad\">Empleabilidad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/emprendimiento/\" title=\"Emprendimiento\">Emprendimiento</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/practicas/\" title=\"Pr\u00e1cticas en empresa\">Pr\u00e1cticas en empresa</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Tr\u00e1mites acad\u00e9micos\">Tr\u00e1mites acad\u00e9micos</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Servicios</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#certificados-titulos\" title=\"Certificados y t\u00edtulos\">Certificados y t\u00edtulos</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" title=\"Gesti\u00f3n acad\u00e9mica\">Gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-economica/\" title=\"Informaci\u00f3n econ\u00f3mica\">Informaci\u00f3n econ\u00f3mica</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/defensor-universitario/\" title=\"Defensor Universitario\">Defensor Universitario</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--complex header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__menu-title\" title=\"Internacional\">Internacional</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--complex\"><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Estudiantes internacionales\">Estudiantes internacionales</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Estudiantes internacionales</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/\" title=\"Estudiar en Espa\u00f1a\">Estudiar en Espa\u00f1a</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/informacion-para-estudiantes-internacionales/\" title=\"Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica\">Informaci\u00f3n pr\u00e1ctica</a></li></div><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Vivir en...</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-madrid/\" title=\"Vivir en Madrid\">Vivir en Madrid</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-valencia/\" title=\"Vivir en Valencia\">Vivir en Valencia</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-alicante/\" title=\"Vivir en Alicante\">Vivir en Alicante</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/estudiar-espana/vivir-en-canarias/\" title=\"Vivir en Canarias\">Vivir en Canarias</a></li></div></ul></li><li class=\"header__submenu-1-item header__submenu-1-item--has-submenu\"><a class=\"header__submenu-1-link header__submenu-1-title\" title=\"Internacionalidad\">Internacionalidad</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n2\"><div class=\"header__submenu-2-wrap\"><li class=\"header__submenu-2-item header__submenu-2-item--title\">Internacionalidad</li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/movilidad-internacional/\" title=\"Movilidad Internacional\">Movilidad Internacional</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/study-abroad/\" title=\"Study Abroad\">Study Abroad</a></li><li class=\"header__submenu-2-item\"><a class=\"header__submenu-2-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/programas-medida/\" title=\"Programas a medida\">Programas a medida</a></li></div></ul></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--simple header__menu-item--has-submenu\"><a class=\"header__menu-link header__submenu--n1-title\" title=\"Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n\">Admisi\u00f3n y financiaci\u00f3n</a><ul class=\"header__submenu header__submenu--n1 header__submenu--simple\"><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/proceso-admision/\" title=\"Proceso de admisi\u00f3n\">Proceso de admisi\u00f3n</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/documentacion-de-acceso/\" title=\"Documentaci\u00f3n de acceso\">Documentaci\u00f3n de acceso</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/convalidaciones-traslados/\" title=\"Convalidaciones y traslados\">Convalidaciones y traslados</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/jornadas-puertas-abiertas/\" title=\"Jornadas de puertas abiertas\">Jornadas de puertas abiertas</a></li><li class=\"header__submenu-1-item\"><a class=\"header__submenu-1-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Becas y ayudas\">Becas y ayudas</a></li></ul></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--search\"><button class=\"header__menu-button header__menu-button--desktop\" id=\"search-menu\"><i class=\"icon-search\"></i></button></li><li class=\"header__menu-item--cta header__menu-item--phone\"><a href=\"tel:+34 917407272\" onclick=\"dataLayer.push({event:'gaEvent', eventCategory: 'c2c',eventAction: 'telefono sticky',eventLabel: 'madrid'})\" rel=\"nofollow\">+34 917407272</a></li><li class=\"header__menu-item header__menu-item--cta\"><button class=\"header__menu-cta cta cta--primary--alternative cta--small cta-header-onclick-show-modal\" data-target=\".header-286\" data-toggle=\"modal\">Solicita informaci\u00f3n</button></li></ul></div><div class=\"header__menu-hamburguer close\"><div></div></div><button class=\"header__menu-button header__menu-button--mobile\" id=\"search-menu\"><div class=\"icone lupa\"></div></button></div><div id=\"search-popup\"><i class=\"icon-close search-close-button\"></i><div class=\"search-popup_form c-program-searcher\"><p class=\"h2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s buscando?</p><p>Ej: Grado en medicina, admisiones, becas...</p><div class=\"input-group\"><input aria-describedby=\"search\" aria-label=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" autocomplete=\"off\" class=\"form-search search-input\" id=\"search-input\" placeholder=\"Buscar una titulaci\u00f3n, un profesor, una noticia o evento...\" type=\"text\"/><i class=\"icon-borrar-texto delete-icon\"></i><div class=\"input-group-prepend\"><span class=\"input-group-text\"><i class=\"icon-search\"></i></span></div><span class=\"loader\"></span></div><div class=\"search-results-body d-none\" id=\"search-results-body\"><ul class=\"search-results-list\" id=\"search-results-list\"></ul><div class=\"view-more\"><a class=\"d-none link\" id=\"view-more\">Ver m\u00e1s</a></div></div></div></div><div class=\"header__topbar\"><nav class=\"header__topbar-menu\"><ul class=\"header__topbar-menu-list\"><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL25vdGljaWFzLw==\" style=\"cursor: pointer;\">Noticias</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2V2ZW50b3Mv\" style=\"cursor: pointer;\">Eventos</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/blog/\" style=\"cursor: pointer;\">Blog</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link encoded-link\" data-encode=\"aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3ByZW5zYS8=\" style=\"cursor: pointer;\">Prensa</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://buscandovocaciones.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Buscando Vocaciones</a></li><li class=\"header__topbar-menu-item header__topbar-menu-item--alumni\"><a \"=\"\" class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/servicios-empresas/\" style=\"cursor: pointer;\">Empresas</a></li></ul></nav><div class=\"header__topbar-phones\"><div class=\"header__topbar-phone\">Estudiantes:<a class=\"header__topbar-menu-tel\" href=\"tel:+34 914146611\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'madrid'});\" rel=\"nofollow\">+34 914146611</a></div><div class=\"header__topbar-phone header__topbar-phone--whatsapp\"><div class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--phones\"><a href=\"https://wa.me/+34648203802\" target=\"_blank\"><img alt=\"Whatsapp\" class=\"header__topbar-menu-tel header__topbar-menu-tel--whatsapp\" height=\"17\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"17\"/></a><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"></div></div></div></div><nav class=\"header__topbar-dropdown header__topbar-dropdown--languages\"><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\" style=\"display: flex; align-items: center;\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__es\"></div><div class=\"iti__text\">Es</div></div></div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/en/\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__gb\"></div><div class=\"iti__text\">En</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/fr/universite-europeenne/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__fr\"></div><div class=\"iti__text\">Fr</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://universidadeuropea.com/it/universita-europea/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__it\"></div><div class=\"iti__text\">It</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://colombia.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__co\"></div><div class=\"iti__text\">Co</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://ecuador.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__ec\"></div><div class=\"iti__text\">Ec</div></div></a> <a class=\"header__topbar-dropdown-menu-link\" href=\"https://peru.universidadeuropea.com/\" target=\"_blank\"><div class=\"iti__container\"><div class=\"iti__flag iti__pe\"></div><div class=\"iti__text\">Pe</div></div></a></div></nav><nav class=\"header__topbar-dropdown\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10.5 3.498a2.999 2.999 0 01-3 2.998 2.999 2.999 0 113-2.998zm2 10.992h-10v-1.996a3 3 0 013-3h4a3 3 0 013 3v1.997z\" stroke=\"currentColor\" stroke-linecap=\"square\"></path></svg><div aria-expanded=\"false\" aria-haspopup=\"true\" class=\"header__topbar-dropdown-toggle\" data-toggle=\"dropdown\" role=\"button\">Entra</div><div class=\"header__topbar-dropdown-menu\"><a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'estudiantes', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Estudiantes</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://univeuropeaes.sharepoint.com/sites/connecting-us/Paginas/Home.aspx\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'navegacion', 'eventAction':'empleados', 'eventLabel':'header'});\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Empleados</a> <a class=\"header__topbar-menu-link\" href=\"https://alumni.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Alumni</a></div></nav><nav class=\"header__menu-comparator\"><a data-comparator-list-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-lista/\" data-comparator-url=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" href=\"https://universidadeuropea.com/comparador-programas/\" id=\"topbar-comparator-link\"><svg height=\"18\" viewBox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><g clip-path=\"url(#clip0_1136_12524)\"><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M10 7.95654V0L18 0V7.95654L10 7.95654ZM11.0931 7.00007H16.9069V1H11.0931V7.00007Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M7 8H0V0H7H8V8H7Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M0 9H18V10H0V9Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path><path clip-rule=\"evenodd\" d=\"M8.5 9L13 16H4L8.5 9ZM8.5 10.9852L5.92187 14.9957H11.0781L8.5 10.9852Z\" fill-rule=\"evenodd\"></path></g><defs><clipPath id=\"clip0_1136_12524\"><rect height=\"18\" width=\"18\"></rect></clipPath></defs></svg><span class=\"header__menu-comparator--number\" style=\"display: none;\"></span> <span class=\"header__menu-comparator--text\">Comparador</span></a></nav></div><div class=\"header__menu-comparator--baloon\" style=\"display: none;\"><span>\u00a1Listo! Puedes seguir a\u00f1adiendo titulaciones o ver la comparaci\u00f3n</span><button class=\"close\" id=\"close-baloon-comparator\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button></div></header><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form header-286\" id=\"header-286\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-lg modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div class=\"menu-replace-cta-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/many_sections_with_trigger/286/707/\"></div></div></div></div></div><div class=\"page\"><div class=\"hero-banner hero-banner-degree js-hero\"><picture class=\"hero-banner__img-bg hero-banner__img-bg--picture\" fetchpriority=\"high\"><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipre.width-1920.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1537px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.width-1920.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipre.width-1536.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1367px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.width-1536.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipre.width-1366.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1025px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.width-1366.jpg\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipre.width-1024.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 641px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.width-1024.jpg\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipres.width-800.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 480px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.width-800.jpg\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-L.2e16d0ba.fill-640x866-c100.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source media=\"(min-width: 1px)\" srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semi.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\"/><img alt=\"grado logopedia online\" aria-describedby=\"grado logopedia online\" as=\"image\" class=\"\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semi.2e16d0ba.fill-640x866-c100.jpg\" fetchpriority=\"high\" height=\"928\" rel=\"preload\" width=\"2880\"/></picture><div class=\"hero-banner-degree__content\"><div class=\"hero-banner-degree__text\"><h2 class=\"h1_slider\">Grado en Logopedia <span>Madrid - Semipresencial</span></h2><p>Prep\u00e1rate para el futuro de la profesi\u00f3n en instalaciones de vanguardia. Domina las t\u00e9cnicas y herramientas m\u00e1s utilizadas en logopedia y aprende a utilizarlas en entornos seguros de pr\u00e1ctica como el hospital simulado o el laboratorio de logopedia.</p></div><div class=\"hero-banner-degree__cards\"><p class=\"info_user only_element\">Selecciona tu programa</p><div class=\"hero_banner_degree__card unit-card hero_banner_degree__card--unicard\"><i class=\"icon-location\"></i><p class=\"mod\">Madrid</p><div class=\"card-link-wrap\"><a class=\"card-link active\" href=\"#resumen\" title=\"Grado en Logopedia Madrid - Semipresencial\"><div class=\"date\"><span class=\"modality\">Semipresencial</span> <span class=\"start\">05 Feb 24</span></div></a></div></div></div></div><div class=\"breadcrumbs\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><nav aria-label=\"breadcrumb\"><ol class=\"breadcrumb\"><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"/\" title=\"Universidad Europea\"><i class=\"icon-home\"></i></a></li><li class=\"breadcrumb-item\"><a href=\"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\">Grados de Biom\u00e9dicas y Salud</a></li><li class=\"breadcrumb-item active\">Grado en Logopedia Online</li></ol></nav><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"BreadcrumbList\", \"itemListElement\": [{\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/\", \"name\": \"Universidad Europea\", \"position\": 1}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grados-biomedicas-salud/\", \"name\": \"Grados de Biom\\u00e9dicas y Salud\", \"position\": 2}, {\"@type\": \"ListItem\", \"item\": \"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\", \"name\": \"Grado en Logopedia Online\", \"position\": 3}]}</script></div></div></div></div></div><div class=\"tabs-module\" id=\"myScrollspy\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><ul class=\"nav nav-tabs degree-page-tabs no-tabs\" role=\"tablist\"><div class=\"tabs-module--wspecial-container\"><li><a aria-controls=\"resumen\" aria-selected=\"true\" class=\"active\" data-slug=\"resumen\" href=\"#resumen\" id=\"resumen-tab\">Resumen</a></li><li><a aria-controls=\"plan-de-estudios\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"plan-de-estudios\" href=\"#plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios-tab\">Plan de estudios</a></li><li><a aria-controls=\"empleabilidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"empleabilidad\" href=\"#empleabilidad\" id=\"empleabilidad-tab\">Empleabilidad</a></li><li><a aria-controls=\"metodologia\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"metodologia\" href=\"#metodologia\" id=\"metodologia-tab\">Metodolog\u00eda</a></li><li><a aria-controls=\"admisiones\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"admisiones\" href=\"#admisiones\" id=\"admisiones-tab\">Admisiones</a></li><li><a aria-controls=\"claustro\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"claustro\" href=\"#claustro\" id=\"claustro-tab\">Claustro</a></li><li><a aria-controls=\"calidad\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"calidad\" href=\"#calidad\" id=\"calidad-tab\">Calidad</a></li><li><a aria-controls=\"preguntas-frecuentes\" aria-selected=\"false\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" href=\"#preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes-tab\">FAQs</a></li></div><div class=\"tabs-module--special-2\"></div></ul></div><div class=\"d-none col-lg-3\"></div></div></div></div><div class=\"tab-content tab-content-general\"><div aria-labelledby=\"resumen-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"resumen\" id=\"resumen\"><div class=\"paragraph-features\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6\"><h1 class=\"paragraph-features__title hs\">Estudiar logopedia para asegurar tu futuro laboral</h1><div class=\"paragraph-features__text rich-text-editor\"><p>El <b>Grado en Logopedia</b> te habilita para ejercer la profesi\u00f3n de logopeda, gracias al desarrollo de habilidades y conocimientos ligados a la comunicaci\u00f3n,<b> con un plan de estudios innovador</b> con el fin de formar profesionales logopedas para trabajar con ni\u00f1os y adultos.</p><p>No dudes en solicitar tu <b>estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos</b> si tienes estudios previos. Si tienes un grado en psicolog\u00eda o en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n, podr\u00e1s obtener convalidaciones muy ventajosas.</p></div><table class=\"paragraph-features__table\"><tbody><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-User\"></i> <span>Semipresencial</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__details-item--language\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-language-05\"></i><div class=\"paragraph-features__details-languages\"><a class=\"paragraph-features__details-language paragraph-features__details-language--active\" type=\"button\">Espa\u00f1ol</a></div></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item paragraph-features__table-details-item--location\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-location\"></i> <span></span> <span>Villaviciosa de Od\u00f3n</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>240 ECTS</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-calendar\"></i> <span>Inicio: 5 feb. 2024</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-university\"></i> <span>T\u00edtulo emitido por Universidad Europea de Madrid</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-duration\"></i> <span>4 a\u00f1os</span></td><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-Facultad\"></i> <span>Facultad de Ciencias Biom\u00e9dicas y de la Salud</span></td></tr><tr><td class=\"paragraph-features__table-details-item\"><i class=\"paragraph-features__table-details-icon icon-creditos\"></i> <span>T\u00edtulo oficial</span></td></tr></tbody></table><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--alternative-secondary\" href=\"/documents/1862/grado_logopedia_semipresencial_cWZL8LB.pdf\" onclick='dataLayer.push({\"event\": \"gaEvent\", \"eventCategory\": \"descarga pdf\", \"eventAction\": \"folleto semipresencial\", \"eventLabel\": \"grado en logopedia\"});' rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Descarga el cat\u00e1logo</a></div></div><div class=\"col-12 col-md-12 col-lg-6 paragraph-features__col-last\"><div class=\"share-social-media\"><div class=\"share-social-media__text\">Compartir:</div><i class=\"icon-share share-button\"></i><ul class=\"share-social-media__list\"><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-facebook3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet?url=https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-twitter3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" href=\"http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\"><i class=\"icon-linkedin3x\"></i></a></li><li class=\"share-social-media__list-item\"><a class=\"share-social-media__list-link\" data-action=\"share/whatsapp/share\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blankFix-Breadcrumbs\"><i class=\"icon-whatsapp3x\"></i></a></li></ul></div><div class=\"onload-replace-form\" data-ajax-form-url=\"/forms/degree/21/707/\" data-block-id=\"d4100e50-91ba-42ea-bc27-30bdc117755b\"></div></div></div></div></div><div class=\"discount\"><div class=\"container\"><div class=\"col-12 discount__box\"><div class=\"discount__text\"><span>\u00a1Un 25% de descuento hasta el 15 de enero!</span> <a class=\"discount__link link link--small\" href=\"/documents/5525/ONLINE-BBLL-descuentos-15-enero.pdf\" target=\"_blank\">Consulta las bases</a></div></div></div></div><div class=\"row\"><div class=\"kpi-cards-carrusel container\"><div class=\"col-12\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"kpi-cards-carrusel__copy\"><h2 class=\"hs\">\u00bfPor qu\u00e9 estudiar logopedia en la Universidad Europea?</h2><p>Combina lo mejor de la formaci\u00f3n online con clases presenciales en nuestro campus de Villaviciosa de Od\u00f3n. Adquiere conocimiento pr\u00e1ctico en intervenci\u00f3n logop\u00e9dica y manejo de aparatolog\u00eda en nuestras instalaciones de vanguardia.</p></div></div><div class=\"kpi-cards-carrusel__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container kpi-cards-carrusel__slider-container\"><div class=\"swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 4.5l4 2v8h-8v-8l4-2zm0 0V0M0 14.5h15m-13.5 0v-6h2m10 6v-6h-2m-5 6v-3h2v3m-1-14h3v2h-3m0 7a1 1 0 110-2 1 1 0 010 2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Instalaciones punteras</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Asiste a las clases pr\u00e1cticas presenciales en el campus de Villaviciosa de Od\u00f3n. Trabaja con las <b>\u00faltimas tecnolog\u00edas de salud</b> en el hospital simulado, los laboratorios de logopedia, ciencias biom\u00e9dicas y estructura y funci\u00f3n, y el centro de asistencia psicosocial.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 1.5a1 1 0 11-2 0 1 1 0 012 0zm0 0h2a3 3 0 013 3v6a3 3 0 003 3h2m0 0a1 1 0 102 0 1 1 0 00-2 0z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">IOPI y electromiograf\u00eda de superficie</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprende a utilizar los dispositivos m\u00e1s comunes de an\u00e1lisis de la funci\u00f3n muscular.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 1.5h2.5v12a1 1 0 01-1 1h-10a1 1 0 01-1-1v-12H4m1 7l2 2 3.5-4m-6-6h6v2a1 1 0 01-1 1h-4a1 1 0 01-1-1v-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Aparatolog\u00eda de exploraci\u00f3n</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Maneja instrumentos profesionales para la evaluaci\u00f3n de las estructuras faringolaringol\u00f3gicas y la detecci\u00f3n de patolog\u00edas org\u00e1nicas. Aprende a hacer exploraciones con <b>fibroscopios, otoscopios, rinoscopios y oftalmoscopios electr\u00f3nicos.</b></p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm7-4.996v.5-.5zm-4 0v-.5.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM12 5v5h1V5h-1zm-2 3h5V7h-5v1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Un claustro de prestigio</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprende de la mano de profesionales que trabajan a diario con los pacientes y que llevan al aula las \u00faltimas tendencias y metodolog\u00edas del sector.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"kpi-cards-item kpi-cards-item--slider\"><div class=\"kpi-cards-item__wrap\"><div class=\"kpi-cards-item__icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 3v-.5a2 2 0 114 0V3m-9 3.5c3.706 4.235 10.294 4.235 14 0m-13-3h12a1 1 0 011 1v9a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-9a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div></div><div class=\"kpi-cards-item__wrap kpi-cards-item__wrap--info\"><h2 class=\"kpi-cards-item__title\">Alta empleabilidad</h2><div class=\"kpi-cards-item__text\"><p>Aprende una profesi\u00f3n con una alta tasa de incorporaci\u00f3n al mercado laboral. Los reci\u00e9n graduados <b>encuentran trabajo en menos de un a\u00f1o.</b></p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Instalaciones de vanguardia</p><p class=\"cards__caption\">Aprovecha nuestras instalaciones de \u00faltima generaci\u00f3n para desarrollar las habilidades que necesitar\u00e1s cuando te incorpores al mundo laboral. Aprende a utilizar las tecnolog\u00edas m\u00e1s utilizadas del sector sanitario en el hospital simulado, el centro de asistencia psicosocial, el laboratorio de logopedia y otros laboratorios especializados.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">5 estrellas QS Stars</p><p class=\"cards__caption\">La Universidad Europea ha obtenido la puntuaci\u00f3n m\u00e1s alta en el QS Stars Rating System, el ranking que eval\u00faa la calidad y la competitividad de las instituciones de educaci\u00f3n superior de todo el mundo.</p></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones gratuitas</p><p class=\"cards__caption\">Solicita sin compromiso tu estudio gratuito de reconocimiento de cr\u00e9ditos. Te ofrecemos el mejor plan para convalidar tu formaci\u00f3n y experiencia laboral.</p></div></div></div></div></div></div><div class=\"landing-icons\"><div class=\"container\"><div class=\"row landing-icons__grid-wrap\"><div class=\"col-12 col-lg-8 landing-icons__grid-texts\"><h2 class=\"landing-icons__title\">\u00bfQu\u00e9 hace a este grado \u00fanico?</h2></div></div><div class=\"row\"><div class=\"col-md-10 m-auto\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M5.5 11.5H5v.5h.5v-.5zm5 0v.5h.5v-.5h-.5zm-4.5 0V11H5v.5h1zm4-.5v.5h1V11h-1zm.5 0h-5v1h5v-1zM8 9a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-2 2a2 2 0 012-2V8a3 3 0 00-3 3h1zm2-8a2 2 0 00-2 2h1a1 1 0 011-1V3zm2 2a2 2 0 00-2-2v1a1 1 0 011 1h1zM8 7a2 2 0 002-2H9a1 1 0 01-1 1v1zm0-1a1 1 0 01-1-1H6a2 2 0 002 2V6zM3.5 1h9V0h-9v1zm9.5.5v12h1v-12h-1zM12.5 14h-9v1h9v-1zM3 13.5v-12H2v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H2A1.5 1.5 0 003.5 15v-1zm9.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM12.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0012.5 0v1zm-9-1A1.5 1.5 0 002 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0zM4 4H1v1h3V4zm0 6H1v1h3v-1z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Programas educativos de calidad</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>La Universidad Europea apuesta por ofrecer a sus estudiantes una formaci\u00f3n integral, innovadora y de calidad. Queremos acompa\u00f1arte en tu proceso de aprendizaje y ayudarte a alcanzar tus objetivos profesionales.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M10.5 14.49v.5h.5v-.5h-.5zm-10 0H0v.5h.5v-.5zm14 .01v.5h.5v-.5h-.5zM8 3.498a2.499 2.499 0 01-2.5 2.498v1C7.433 6.996 9 5.43 9 3.498H8zM5.5 5.996A2.499 2.499 0 013 3.498H2a3.499 3.499 0 003.5 3.498v-1zM3 3.498A2.499 2.499 0 015.5 1V0A3.499 3.499 0 002 3.498h1zM5.5 1A2.5 2.5 0 018 3.498h1A3.499 3.499 0 005.5 0v1zm5 12.99H.5v1h10v-1zm-9.5.5v-1.996H0v1.996h1zm2.5-4.496h4v-1h-4v1zm6.5 2.5v1.996h1v-1.997h-1zm-2.5-2.5a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1a3.5 3.5 0 00-3.5-3.5v1zm-6.5 2.5a2.5 2.5 0 012.5-2.5v-1a3.5 3.5 0 00-3.5 3.5h1zM14 13v1.5h1V13h-1zm.5 1H12v1h2.5v-1zM12 11a2 2 0 012 2h1a3 3 0 00-3-3v1zm-.5-3A1.5 1.5 0 0110 6.5H9A2.5 2.5 0 0011.5 9V8zM13 6.5A1.5 1.5 0 0111.5 8v1A2.5 2.5 0 0014 6.5h-1zM11.5 5A1.5 1.5 0 0113 6.5h1A2.5 2.5 0 0011.5 4v1zm0-1A2.5 2.5 0 009 6.5h1A1.5 1.5 0 0111.5 5V4z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Contacto directo con tus profesores</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>El equipo docente cuenta con profesionales en activo y doctores de reconocida trayectoria. Los profesores est\u00e1n a tu disposici\u00f3n para ayudarte a resolver tus dudas y sacar el m\u00e1ximo partido a tus estudios.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2.5 4.5a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4zm0 0v6m2 2a2 2 0 11-2-2m2 2a2 2 0 00-2-2m2 2h5a3 3 0 003-3v-2m0 0a2 2 0 110-4 2 2 0 010 4z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Aprende a utilizar las herramientas y t\u00e9cnicas de diagn\u00f3stico y tratamiento m\u00e1s avanzadas en el campo de la logopedia. Trabaja con instrumentos digitales de exploraci\u00f3n de \u00faltima generaci\u00f3n y sistemas NeXus de monitorizaci\u00f3n fisiol\u00f3gica para adquirir experiencia demostrable y conseguir un curr\u00edculum que destaque.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M14.5.5l-6 6m6-6V4m0-3.5H11M2.5.5h2.22a1 1 0 01.97.757l.585 2.345a1 1 0 01-.654 1.19l-1.108.37a1.21 1.21 0 00-.804 1.385 6.047 6.047 0 004.744 4.744 1.21 1.21 0 001.385-.804l.297-.893a1 1 0 011.396-.578l2.416 1.208a1 1 0 01.553.894V12.5a2 2 0 01-2 2h-2c-5.523 0-10-4.477-10-10v-2a2 2 0 012-2z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Soporte t\u00e9cnico 24/7</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Puedes contactar por chat o tel\u00e9fono con el Centro de Atenci\u00f3n al Estudiante. Est\u00e1 disponible 24 horas, todos los d\u00edas de la semana.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M2 14.5h11m-5.5-4v4M0 7.5h15M.5 1.5v8a1 1 0 001 1h12a1 1 0 001-1v-8a1 1 0 00-1-1h-12a1 1 0 00-1 1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Clases online en directo</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Todas las asignaturas tienen clases semanales por videoconferencia. Podr\u00e1s seguirlas en directo desde cualquier ordenador o dispositivo m\u00f3vil.</p><p></p></div></div><div class=\"col-12 col-md-6\"><div class=\"landing-icons__item\"><div class=\"landing-icons__item-icon\"><svg fill=\"none\" height=\"15\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"15\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M3 14.5v.5h1v-.5H3zm8 0v.5h1v-.5h-1zm-7 0v-2H3v2h1zM6.5 10h2V9h-2v1zm4.5 2.5v2h1v-2h-1zM8.5 10a2.5 2.5 0 012.5 2.5h1A3.5 3.5 0 008.5 9v1zM4 12.5A2.5 2.5 0 016.5 10V9A3.5 3.5 0 003 12.5h1zM7.5 3A2.5 2.5 0 005 5.5h1A1.5 1.5 0 017.5 4V3zM10 5.5A2.5 2.5 0 007.5 3v1A1.5 1.5 0 019 5.5h1zM7.5 8A2.5 2.5 0 0010 5.5H9A1.5 1.5 0 017.5 7v1zm0-1A1.5 1.5 0 016 5.5H5A2.5 2.5 0 007.5 8V7zm-6-6h12V0h-12v1zm12.5.5v12h1v-12h-1zM13.5 14h-12v1h12v-1zM1 13.5v-12H0v12h1zm.5.5a.5.5 0 01-.5-.5H0A1.5 1.5 0 001.5 15v-1zm12.5-.5a.5.5 0 01-.5.5v1a1.5 1.5 0 001.5-1.5h-1zM13.5 1a.5.5 0 01.5.5h1A1.5 1.5 0 0013.5 0v1zm-12-1A1.5 1.5 0 000 1.5h1a.5.5 0 01.5-.5V0z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></div><h5 class=\"landing-icons__item-title\">Tutor personal</h5><p class=\"landing-icons__item-text\">\n                                </p><p>Durante el curso, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n un tutor que te orientar\u00e1 para que alcances tus objetivos.</p><p></p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"testimonial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs\"><h2 class=\"testimonial__title hs\">Testimonio</h2></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider testimonial__slider-c testimonial__slider-c--single\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container testimonial__slider testimonial__slider--single\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper testimonial__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\"><div class=\"row no-gutters\"><div class=\"col-12 col-md-3\"><div class=\"testimonial__img-c has-after\"><picture class=\"\"><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ismael_fuentes.origin.2e16d0ba.fill-400x320.format-webp.webp\" type=\"image/webp\"/><source srcset=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ismael_fuentes.original.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" type=\"image/jpeg\"/><img class=\"testimonial__img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ismael_fuentes.original.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" height=\"320\" width=\"400\"/><noscript><img class=\"testimonial__img img-fluid\" height=\"320\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Ismael_fuentes.original.2e16d0ba.fill-400x320.jpg\" width=\"400\"/></noscript></picture><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid img_deco d-block d-sm-block d-md-none d-lg-none d-xl-none lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/></div></div><div class=\"col-12 col-md-9\"><div class=\"testimonial__content\"><blockquote class=\"blockquote testimonial__blockquote\"><img alt=\"Comillas\" class=\"img-fluid lazy swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/Comillas.png\" height=\"40\" width=\"40\"/>En la Universidad Europea hacemos de la logopedia tu profesi\u00f3n. Nuestro equipo docente, formado por especialistas en activo en el \u00e1mbito de la logopedia te ayudar\u00e1 a sacar el m\u00e1ximo partido a tu aprendizaje. Las instalaciones y el material de \u00faltima generaci\u00f3n que utilizamos te ayudar\u00e1n a consolidar tus conocimientos. La logopedia es una de las profesiones sanitarias m\u00e1s demandadas, y en la Universidad Europea ponemos a tu disposici\u00f3n todas las herramientas humanas, tecnol\u00f3gicas y de infraestructura para ayudarte en tus estudios y prepararte para tu futuro profesional.</blockquote><div class=\"testimonial__data-c\"><div class=\"row align-items-center\"><div class=\"col-9\"><div class=\"testimonial__data\"><p class=\"testimonial__name\">Ismael Fuentes Cortes</p><p class=\"testimonial__position\">Coordinador del Grado en Logopedia de la Universidad Europea.</p><p class=\"testimonial__program\">Presidente de la Asociaci\u00f3n de Logopedas de Espa\u00f1a y director general de AulaCedesna, centro adscrito a la UEMC en materia de posgrado.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md testimonial-slider__controls\"><div class=\"swiper-button-prev swiper-button-prev--single\"></div><div class=\"swiper-button-next swiper-button-next--single\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial grid_add\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><svg class=\"grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"112\" id=\"paragraph-button-image-url-svg\" viewBox=\"0 0 167 112\" width=\"167\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 55.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"55.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 110.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"110.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 165.5 110.5)\" width=\"55\" x=\"165.5\" y=\"110.5\"></rect></svg><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Sistemas NeXus: monitorizaci\u00f3n fisiol\u00f3gica de \u00faltima generaci\u00f3n</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>En la Universidad Europea aprender\u00e1s a utilizar <b>t\u00e9cnicas y tecnolog\u00edas de logopedia avanzada</b> que te har\u00e1n destacar cuando te incorpores al mundo laboral.</p><p>Trabajar\u00e1s con <b>t\u00e9cnicas de biofeedback,</b> una terapia que se aplica en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica con excelentes resultados. Permite visualizar en tiempo real los procesos fisiol\u00f3gicos que tienen lugar en el cuerpo y que est\u00e1n relacionados con la activaci\u00f3n o desactivaci\u00f3n del sistema nervioso.</p><p>Gracias a nuestra <b>colaboraci\u00f3n con NeXus, una empresa puntera de sistemas de biofeedback,</b> tendr\u00e1s acceso a las tecnolog\u00edas m\u00e1s avanzadas que se aplican en este campo. Dominar estas herramientas y t\u00e9cnicas de tratamiento alternativo te permitir\u00e1 <b>ofrecer un valor diferencial a tus pacientes</b> cuando empieces a trabajar.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"bullet-points-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Aprender\u00e1s a utilizar las siguientes herramientas:</h2><div class=\"rich-text-editor\"></div></div><div class=\"bullet-points-by-columns__cols_box\"><div class=\"row\"><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Software Grid 3</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Un programa de comunicaci\u00f3n aumentativa que sirve para desarrollar el lenguaje y para <b>comunicarse de forma eficaz</b>, \u00f3ptimo para aquellas <b>personas que no pueden hablar o tienen dificultades</b> en el habla.</p></li></ul></div></div><div class=\"col-xs-12 col-md-6 bullet-boints\"><div class=\"bullet_boints__box\"><p class=\"bullet-boints-title\">Ec\u00f3grafo Sonospeech</p><ul class=\"fa-ul\"><li><p>Dispositivo que utiliza los ultrasonidos para <b>producir im\u00e1genes del tracto vocal</b> muy \u00fatil en el \u00e1mbito del <b>diagn\u00f3stico logop\u00e9dico</b>.</p></li></ul></div></div></div></div><div class=\"ctas-interacction\"></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"small\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-5\"><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ssh-galeria.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" height=\"272\" width=\"483\"/><noscript><img class=\"swiper-lazy img-fluid gallery__img\" height=\"272\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/ssh-galeria.2e16d0ba.fill-486x273.jpg\" width=\"483\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></div><div class=\"col-12 col-lg-7\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>La prestigiosa sociedad americana <b>Society for Simulation in Healthcare (SSH)</b> sit\u00faa al hospital simulado de la <b>Universidad Europea</b>, en el selecto grupo de los de mayor calidad en Europa.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img texture-wrap__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/photo_tour_virtual.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">\u00a1Aqu\u00ed comienza tu tour virtual por las instalaciones del Grado en Logopedia!</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Vive en primera persona c\u00f3mo es estudiar el Grado en Logopedia en modalidad semipresencial en la Universidad Europea.</p><p>Descubre las instalaciones en las que te formar\u00e1s en las clases presenciales que tendr\u00e1n lugar determinados fines de semana, durante el curso acad\u00e9mico.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"><div class=\"block-button\"><a class=\"cta cta--primary\" href=\"https://visita-virtual-semipresencial.universidadeuropea.com/?p=page00&amp;s=grado-logopedia\" rel=\"nofollow\" role=\"button\" target=\"_blank\">Entra y desc\u00fabrelo</a></div></div></div></div></div></div><div class=\"facilities\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7\"><h2 class=\"facilities__title hs\">Instalaciones</h2></div></div></div><div class=\"swiper__slider facilities__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container facilities__swiper-container facilities__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper facilities__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Hospital Simulado en campus de Villaviciosa de Od\u00f3n\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/Instalaciones-laboratorio-hospital.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Hospital Simulado\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Las instalaciones del Hospital Simulado, acreditadas por la prestigiosa sociedad americana Society for Simulation in Healthcare (SSH), permiten la realizaci\u00f3n de entrenamiento cl\u00ednico con metodolog\u00eda de simulaci\u00f3n, liderado por instructores expertos. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n Universidad Europea de Madrid\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab_estructura_madrid_min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n I\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio preparado para el estudio de la morfolog\u00eda y la funci\u00f3n del cuerpo humano. </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n Universidad Europea de Madrid\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/lab_estructura_madrid_min.2e16d0ba.fill-420x237.png\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n II\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Espacio preparado para el estudio de la morfolog\u00eda y la funci\u00f3n del cuerpo humano </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Centro de Asistencia Psicosocial\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio en el experimentar, entrenar repertorios terap\u00e9uticos e incrementar el conocimiento sobre la ciencia psicol\u00f3gica en contextos de pr\u00e1ctica cl\u00ednica </p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div \"=\"\" class=\"facilities__card\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"facilities__card-img img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/instalaciones-recurso-min.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\" height=\"237\" width=\"420\"/><div class=\"swiper-lazy-preloader-white\"></div><div class=\"facilities__card-content\"><p class=\"facilities__caption\">Campus de Villaviciosa de Od\u00f3n</p><p class=\"facilities__card-title\">\n                                            \n                                                Laboratorios Ciencias Biom\u00e9dicas I y II\n                                            \n                                        </p><p class=\"facilities__card-text\">Un espacio multidisciplinar para el aprendizaje y la investigaci\u00f3n. </p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination facilities__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-6\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title hs\">Perfil de los estudiantes</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>Este grado est\u00e1 dirigido a personas que quieran ejercer la <b>profesi\u00f3n de logopeda</b>, capaces de asumir responsabilidades y comprometerse con la<b> salud y el bienestar</b> de las personas.</p><p>Asimismo, es una excelente<b> formaci\u00f3n complementaria para graduados en otras ramas de la salud, como la psicolog\u00eda, y para quienes provienen del \u00e1mbito educativo.</b> Esta formaci\u00f3n te abre las puertas a una especializaci\u00f3n con mucho futuro y ampl\u00eda tus perspectivas profesionales.</p><p>Para acceder a este grado universitario, es necesario contar con uno de estos t\u00edtulos:</p><ul><li>T\u00edtulo de bachillerato + PAU/EVAU.</li><li>Ciclo formativo de grado superior.</li><li>Grado universitario.</li></ul><p>Si posees formaci\u00f3n universitaria o experiencia profesional, en la Universidad Europea podr\u00e1s solicitar, de forma totalmente gratuita y sin compromiso,<b> un estudio personalizado de reconocimientos de cr\u00e9ditos o de la experiencia.</b> Nuestro equipo especializado evaluar\u00e1 tus opciones para ofrecerte las convalidaciones m\u00e1s ventajosas.</p></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-4 col-xl-6 paragraph-button-image-url__media-space\"><div class=\"texture-wrap\"><img class=\"paragraph-button-image-url__img\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/PERFILdelALUMNO-Grado-Logopedia-se.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></div></div></div></div></div><div class=\"partners\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-6\"><h2 class=\"partners__title hs\">Convenios con colegios oficiales</h2></div></div></div><div class=\"partners__logos\"><div class=\"container\"><div class=\"row partners__logos-row\"><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-madrid.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-madrid.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-madrid.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-valencia.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-valencia.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-valencia.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div><div class=\"partners__logo\"><a class=\"partners__logo-link\" rel=\"nofollow\"><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-tenerife.width-300.jpg\" height=\"130\" width=\"150\"/><noscript><img class=\"partners__logo-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-tenerife.width-300.jpg\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/colegio-psicologia-tenerife.width-300.jpg\" width=\"150\"/></noscript></a></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"plan-de-estudios-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"plan-de-estudios\" id=\"plan-de-estudios\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Plan de estudios</h2><p>En el Grado en Logopedia Semipresencial, el estudiante adquirir\u00e1 una s\u00f3lida formaci\u00f3n para desenvolverse con \u00e9xito en el mundo laboral. Al finalizar el programa, el alumno recibe el t\u00edtulo oficial de Grado en Logopedia por la Universidad Europea de Madrid que le habilita para ejercer como logopeda.</p></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Estructura del plan de estudios<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"></div><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"raw-html\"><div class=\"raw-html__wrap\"><p>PRIMER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001101.pdf\">Anatom\u00eda de los \u00d3rganos del Habla y de la Audici\u00f3n</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001102.pdf\">Biolog\u00eda del Comportamiento</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001103.pdf\">Psicolog\u00eda del Desarrollo</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001104.pdf\">Procesos de Aprendizaje y Adquisici\u00f3n del Lenguaje</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001105.pdf\">Ling\u00fc\u00edstica General</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001106.pdf\">Fisiolog\u00eda de los \u00d3rganos de la Audici\u00f3n y del Lenguaje</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001107.pdf\">La Profesi\u00f3n del Logopeda: \u00c9tica, Legislaci\u00f3n y Actividad Profesional</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001108.pdf\">Pensamiento y Lenguaje</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\"><a href=\"https://universidadeuropea.es/myfiles/pr/PAJL001109.pdf\">Estad\u00edstica y M\u00e9todos de Investigaci\u00f3n</a></td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Logopedia</td><td>6</td><td>BASICA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>SEGUNDO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\">Habilidades para la Pr\u00e1ctica Cl\u00ednica del Logopeda</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Evaluaci\u00f3n y Diagn\u00f3stico de las Alteraciones de la Comunicaci\u00f3n y del Lenguaje</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Evaluaci\u00f3n y Diagn\u00f3stico de las Alteraciones de la Audici\u00f3n de la Voz y de las Funciones Orofaciales</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos del Neurodesarrollo y Psicopatol\u00f3gicos</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos del Aprendizaje</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Sistemas Aumentativos y Alternativos de Comunicaci\u00f3n</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos del Neurodesarrollo y Psicopatol\u00f3gicos</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos del Aprendizaje</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Principios B\u00e1sicos en Psicolog\u00eda Aplicados a la Logopedia</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Pr\u00e1cticum I</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>TERCER CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos Estructurales de las Funciones Orofaciales</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos del Lenguaje de Origen Neurol\u00f3gico</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos de la Fonaci\u00f3n</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos de la Audici\u00f3n</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos Estructurales de las Funciones Orofaciales</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos del Lenguaje de Origen Neurol\u00f3gico</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos de la Fonaci\u00f3n</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos de la Audici\u00f3n</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica con las Familias</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Pr\u00e1cticum II</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/><p>CUARTO CURSO</p><table class=\"programa\"><thead><tr><th>Materia</th><th>ECTS</th><th>Tipo</th><th>Idioma de impartici\u00f3n</th></tr></thead><tbody><tr><td class=\"programa.pdf\">Trastornos Asociados a Enfermedades Neurodegenerativas y Demencias</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Trastornos Asociados a Enfermedades Neurodegenerativas y Demencias</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Innovaci\u00f3n en Nuevas Tecnolog\u00edas Aplicadas a la Logopedia</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Entornos Multiling\u00fces y Multiculturales</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">T\u00e9cnicas Fisioterap\u00e9uticas Aplicadas a la Logopedia</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en Atenci\u00f3n Temprana</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Pr\u00e1cticum III</td><td>12</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Trabajo Fin de Grado</td><td>6</td><td>OBLIGATORIA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Neuropsicolog\u00eda</td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Bases Did\u00e1cticas y Psicopedag\u00f3gicas</td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr><tr><td class=\"programa.pdf\">Organizaci\u00f3n del Centro Escolar en la Escuela Inclusiva</td><td>6</td><td>OPTATIVA</td><td>Espa\u00f1ol (es)</td></tr></tbody></table><br/></div></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Primer Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En este primer curso se han situado las materias que tienen como objetivo el logro de competencias transversales que potencien el aprendizaje aut\u00f3nomo del estudiante.</p><ul><li>Anatom\u00eda de los \u00f3rganos del habla y de la audici\u00f3n.</li><li>Biolog\u00eda del comportamiento.</li><li>Fisiolog\u00eda de los \u00f3rganos de la audici\u00f3n y del lenguaje.</li><li>Psicolog\u00eda del Desarrollo.</li><li>La profesi\u00f3n del logopeda: \u00c9tica, legislaci\u00f3n y actividad profesional.</li><li>Procesos de aprendizaje y adquisici\u00f3n del lenguaje.</li><li>Pensamiento y lenguaje.</li><li>Estad\u00edsticas y m\u00e9todos de investigaci\u00f3n.</li><li>Ling\u00fc\u00edstica general.</li><li>Ling\u00fc\u00edstica aplicada a la logopedia.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Segundo Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En este punto del grado, el alumno tiene m\u00e1s control del curso y de las asignaturas. Por lo tanto, comienza a tener una idea del grado y qu\u00e9 especializaci\u00f3n va a querer cursar.</p><ul><li>Habilidades para la pr\u00e1ctica cl\u00ednica del logopeda.</li><li>Evaluaci\u00f3n y diagn\u00f3stico de las alteraciones de la comunicaci\u00f3n y del lenguaje.</li><li>Evaluaci\u00f3n y diagn\u00f3stico de las alteraciones de la audici\u00f3n de voz y de las funciones orofaciales.</li><li>Sistemas aumentativos y alternativos de comunicaci\u00f3n.</li><li>Trastornos del neurodesarrollo y psicopatol\u00f3gicos.</li><li>Trastornos del aprendizaje.</li><li>Intervenci\u00f3n logop\u00e9dica en trastornos del neurodesarrollo y psicopatol\u00f3gicos.</li><li>Intervenci\u00f3n logop\u00e9dica en trastornos del aprendizaje.</li><li>Pr\u00e1cticum I.</li><li>Principios b\u00e1sicos en Psicolog\u00eda aplicados a la logopedia.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Tercer Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>En este curso, los alumnos conocer\u00e1n los diferentes trastornos del lenguaje y la intervenci\u00f3n logop\u00e9dica.</p><ul><li>Trastornos estructurales de las funciones orofaciales.</li><li>Trastornos del Lenguaje de origen neurol\u00f3gico.</li><li>Trastornos de la fonaci\u00f3n.</li><li>Trastornos de la audici\u00f3n.</li><li>Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en trastornos estructurales de las funciones orofaciales.</li><li>Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en trastornos del Lenguaje de origen neurol\u00f3gico.</li><li>Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en trastornos de la fonaci\u00f3n.</li><li>Intervenci\u00f3n Logop\u00e9dica en trastornos de la audici\u00f3n.</li><li>Pr\u00e1cticum II.</li><li>Intervenci\u00f3n logop\u00e9dica con las familias.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Cuarto Curso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Finalmente, en la ordenaci\u00f3n se han tenido en cuenta criterios de interdisciplinariedad que permitan relacionar los contenidos de las materias te\u00f3ricas y el logro de competencias complejas para ponerlas en pr\u00e1ctica.</p><ul><li>Trastornos asociados a Enfermedades Neurodegenerativas y Demencias.</li><li>Intervenci\u00f3n logop\u00e9dica en trastornos asociados a enfermedades neurodegenerativas y demencias.</li><li>Innovaci\u00f3n en nuevas Tecnolog\u00edas aplicadas a la logopedia.</li><li>Intervenci\u00f3n logop\u00e9dica en entornos Multiling\u00fces y Multiculturales.</li><li>T\u00e9cnicas fisioterap\u00e9uticas aplicadas a la logopedia.</li><li>Intervenci\u00f3n logop\u00e9dica en atenci\u00f3n temprana.</li><li>Pr\u00e1cticum II.</li><li>Trabajo Fin de Grado.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Optativas<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Mediante diferentes asignaturas optativas el alumno tiene la posibilidad de elegir qu\u00e9 especializaci\u00f3n quiere cursar.</p><ul><li>Bases did\u00e1cticas y psicopedag\u00f3gicas.</li><li>Neuropsicolog\u00eda.</li><li>Organizaci\u00f3n del centro escolar en la escuela inclusiva.</li><li>Psicofarmacolog\u00eda aplicada a las alteraciones comunicativo-ling\u00fc\u00edsticas.<br/></li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario de implantaci\u00f3n del t\u00edtulo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Curso 2019/2020<br/></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Calendario lectivo<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a><br/></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Pr\u00e1cticas profesionales<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p><b>Reglamento pr\u00e1cticas externas</b></p><p>Las pr\u00e1cticas en empresas son un elemento clave en tu formaci\u00f3n. Adquirir experiencia despu\u00e9s de lo aprendido en tu titulaci\u00f3n, es la mejor forma de entrar en el mercado laboral. Hay dos tipos de pr\u00e1cticas, las curriculares (incluidas en tu plan de estudios) y extracurriculares (las que puedes hacer de forma voluntaria).</p><p>Para realizar las pr\u00e1cticas curriculares en empresas, necesitar\u00e1s tener el 50% de los cr\u00e9ditos aprobado y matricular la asignatura antes de comenzar tus pr\u00e1cticas. Estas pr\u00e1cticas llevan un seguimiento por parte de la empresa y del profesor de pr\u00e1cticas, as\u00ed como la realizaci\u00f3n de informes intermedios y finales para su evaluaci\u00f3n.</p><p>Si quieres mejorar tu experiencia laboral antes de concluir tu formaci\u00f3n universitaria, puedes hacer pr\u00e1cticas extracurriculares. Podr\u00e1s hacerlas en cualquier curso pero te recordamos que las pr\u00e1cticas son un complemento formativo a tus estudios; por tanto, cuanto m\u00e1s conocimiento hayas adquirido a lo largo de la carrera, mayor provecho sacar\u00e1s de la experiencia de pr\u00e1cticas.\"</p><p></p><p><b>Contamos con instalaciones punteras\u00a0para realizar tus pr\u00e1cticas:\u00a0Hospital Simulado, nuevo laboratorio de tecnolog\u00eda culinaria, etc.</b></p></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"empleabilidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"empleabilidad\" id=\"empleabilidad\"><div class=\"paragraph-button-image-url paragraph-button-image-url--media-left tab-first-especial grid_add\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><svg class=\"grid-global grid-global__color--stroke\" fill=\"none\" height=\"112\" id=\"paragraph-button-image-url-svg\" viewBox=\"0 0 167 112\" width=\"167\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 55.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"55.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 110.5 55.5)\" width=\"55\" x=\"110.5\" y=\"55.5\"></rect><rect height=\"55\" stroke=\"#FF3228\" transform=\"rotate(-180 165.5 110.5)\" width=\"55\" x=\"165.5\" y=\"110.5\"></rect></svg><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-10 col-xl-8\"><h2 class=\"paragraph-button-image-url__title\">Salidas profesionales del Grado en Logopedia</h2><div class=\"paragraph-button-image-url__mobile_media\"></div><div class=\"paragraph-button-image-url__text\"><p>La logopedia es una profesi\u00f3n con una alta tasa de empleabilidad. Su pr\u00e1ctica evoluciona constantemente y cada vez ofrece m\u00e1s \u00e1reas de intervenci\u00f3n. Con este grado podr\u00e1s trabajar en \u00e1mbitos como los siguientes:</p><ul><li><b>Educaci\u00f3n:</b> centros educativos, ayuntamientos, gabinetes municipales de educaci\u00f3n, etc.</li><li><b>Intervenci\u00f3n:</b> centros educativos no docentes y de educaci\u00f3n especial.</li><li><b>Tercera edad:</b> centros de d\u00eda, asociaciones, centros de tercera edad y residencias geri\u00e1tricas.</li><li><b>\u00c1mbito sanitario o sociosanitario:</b> unidades de da\u00f1o cerebral, centros de atenci\u00f3n temprana, servicios neonatales, etc.</li><li><b>\u00c1mbito asistencial.</b></li><li><b>Sector audioprot\u00e9sico.</b></li></ul></div><div class=\"paragraph-button-image-url__links\"></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"metodologia-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"metodologia\" id=\"metodologia\"><div class=\"landing-video-col landing-video-col--media landing-video-col--media-left tab-first-especial\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-5 ml-auto order-1\"><h2 class=\"landing-video-col__title hs\">Universidad Europea semipresencial: l\u00edderes en innovaci\u00f3n y calidad educativa</h2><div class=\"landing-video-col__mobile_media\"></div><div class=\"landing-video-col__text\"><p><b>Flexible y a tu medida<br/></b>La metodolog\u00eda online de la Universidad Europea te permite adaptar tu formaci\u00f3n a tus circunstancias.</p><p><b>Experiencial</b><br/>Un aprendizaje basado en la pr\u00e1ctica continua y casos reales en entornos simulados que te preparar\u00e1 para enfrentarte a los retos del mundo profesional.</p><p><b>Comunicaci\u00f3n constante</b><br/>Con las \u00faltimas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, estar\u00e1s en contacto directo con la universidad, con tus profesores y tus compa\u00f1eros.</p><p><b>Apoyo continuo</b><br/>Tus profesores y tu tutor resolver\u00e1n tus dudas y te acompa\u00f1ar\u00e1n durante todas las etapas de aprendizaje.</p></div><div class=\"landing-video-col__logos\"></div></div><div class=\"col-12 col-xs-12 col-md-12 col-lg-6 landing-video-col__video\"><span class=\"images-list__item is-modal-target u-overlay landing-video-col__video-img\" data-src=\"VUxdWJOzUOg\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\"><img class=\"img-fluid lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" height=\"295\" width=\"524\"/><noscript><img class=\"img-fluid lazy\" height=\"295\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.2e16d0ba.fill-524x295.jpg\" width=\"524\"/></noscript></span></div></div></div></div><div class=\"card-gallery landing-text-image test\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-7 landing-text-image__grid-texts\"><h2 class=\"card-gallery__title landing-text-image__title hs\">Nuestro modelo educativo</h2><p class=\"card-gallery__intro-text\">Desde la Universidad Europea apostamos por aprendizaje que te prepare para las necesidades del mundo profesional. Gracias a nuestra metodolog\u00eda podr\u00e1s adquirir los conocimientos, destrezas, habilidades y competencias que faciliten la m\u00e1xima empleabilidad en mundo global.</p></div></div></div><div class=\"swiper__slider card-gallery__slider-c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container card-gallery__swiper-container card-gallery__slider\" data-has-shadow=\"true\"><div class=\"swiper-wrapper card-gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard1-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje experiencial</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante aprende haciendo, sin acci\u00f3n no hay aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard2-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje significativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente relaciona los conocimientos, habilidades y experiencias previas, con los intereses, expectativas y caracter\u00edsticas cognitivas de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img alt=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" aria-describedby=\"M\u00e1ster Universitario en Direcci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n. MBA TI - online\" class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard3-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje colaborativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante experimenta la sensaci\u00f3n de \u201caprender juntos\u201d, ya que se ve motivado tanto para lograr su propio aprendizaje como para acrecentar los logros de los dem\u00e1s, desarrollando una experiencia social y acad\u00e9mica de aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard4-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje profesional</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente act\u00faa como orientador y gu\u00eda del aprendizaje hacia una aplicaci\u00f3n profesional.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_ldt59YS.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard5-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_ldt59YS.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje constructivo y por descubrimiento</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El estudiante indaga y explora para acceder a los conceptos. Esto le permite construir estructuras cognitivas a partir de la comparaci\u00f3n, relaci\u00f3n y reordenaci\u00f3n de los nuevos conceptos y los que ya manejaba.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_oHRp71a.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard6-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237_oHRp71a.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje aut\u00f3nomo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente fomenta que los estudiantes aprendan por s\u00ed mismos, desarrollando el autoaprendizaje. El estudiante se concibe como un agente activo y cooperativo, protagonista en la construcci\u00f3n de su propio aprendizaje.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard7-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje individualizado</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El docente atiende a la diversidad y a los diferentes estilos de aprendizaje de los estudiantes, ajustando las actividades formativas a las necesidades de los estudiantes.</p></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"card-gallery__card\"><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/><noscript><img class=\"card-gallery__card-img img-fluid swiper-lazy\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/201027-TituloCard8-WEB-800x448-TIT.2e16d0ba.fill-420x237.jpg\"/></noscript><div class=\"card-gallery__card-content landing-text-image__card-content\"><p class=\"card-gallery__card-title\">Aprendizaje creativo</p><p class=\"card-gallery__card-text\">El desarrollo de la creatividad y la manifestaci\u00f3n de la propia iniciativa hacen percibir el conocimiento como algo abierto, inacabado, que siempre es posible completar, redefinir y comprender desde otros puntos de vista.</p></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination card-gallery__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div><div class=\"container text-center\"></div></div></div><div aria-labelledby=\"admisiones-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"admisiones\" id=\"admisiones\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Acceso</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Perfil de ingreso<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>El perfil de ingreso recomendado en este Grado en Logopedia es el de una persona capaz de asumir responsabilidades y comprometerse con la salud y bienestar de las personas. Con capacidad para las relaciones interpersonales y el trabajo en equipo, capacidad de escucha, resiliencia, responsabilidad y dedicaci\u00f3n. Igualmente, con disposici\u00f3n para la resoluci\u00f3n de problemas y la toma de decisiones, as\u00ed como respeto y tolerancia frente a diferentes valores y cultura.</p><p>Requisitos de acceso:</p><p>Conforme al RD 1892/2008, de 14 de noviembre, por el que se regulan las condiciones para el acceso a las ense\u00f1anzas universitarias oficiales de Grado y los procedimientos de admisi\u00f3n a las universidades p\u00fablicas espa\u00f1olas, y de conformidad al RD 412/2014, de 6 de junio, donde se regula la normativa b\u00e1sica de los procedimientos de admisi\u00f3n de ense\u00f1anzas universitarias de Grado, acorde al calendario de aplicaci\u00f3n, se ampl\u00edan y detallan los mismos del siguiente modo: Podr\u00e1n acceder a los estudios de Grado los estudiantes seg\u00fan los accesos establecidos en el RD 1892/2008, de 14 de noviembre y legislaci\u00f3n vigente aplicable, en concreto: \u2022 Obtener la calificaci\u00f3n de apto en la Prueba para el Acceso a la Universidad, de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente.</p><ul><li>Obtener la calificaci\u00f3n de apto en las Pruebas de Acceso para mayores de 25 a\u00f1os y mayores de 45 a\u00f1os.</li><li>T\u00e9cnicos superiores, T\u00e9cnicos Superiores de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o y T\u00e9cnicos Deportivos Superiores.</li><li>Diplomados, Licenciados, Ingenieros T\u00e9cnicos, Ingenieros, Arquitectos o Graduados.</li><li>Los alumnos estudiantes de Bachillerato de sistemas educativos de Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea y de otros pa\u00edses con los que se hayan suscrito acuerdos internacionales al respecto, podr\u00e1n acceder al Grado siempre que en su sistema educativo tengan acceso a la universidad, y se cumpla lo previsto en la normativa vigente.</li><li>Los estudiantes de otros pa\u00edses y los que no tengan acuerdo internacional suscrito, deber\u00e1n homologar sus estudios y realizar la/s prueba/s de acceso a la universidad si as\u00ed fuera exigible acorde al RD 412/2014.</li><li>Aspirantes con experiencia laboral y profesional en relaci\u00f3n con una ense\u00f1anza, que no posean ninguna titulaci\u00f3n acad\u00e9mica habilitante para acceder a la universidad por otras v\u00edas y cumplan o hayan cumplido los 40 a\u00f1os de edad en el a\u00f1o natural de comienzo del curso acad\u00e9mico</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"steps-list-by-columns\"><div class=\"container no-gut-mobile grid__wrap\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_step steps-list-by-columns__copy\"><h2 class=\"hs\">Proceso de admisi\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>El proceso de admisi\u00f3n para cursar un grado o postgrado online en la Universidad Europea puede llevarse a cabo durante todo el a\u00f1o, si bien la inscripci\u00f3n en cualquiera de nuestros programas est\u00e1 supeditada a la existencia de plazas vacantes. Para completar el proceso deber\u00e1s seguir estos sencillos pasos:</p></div></div></div><div class=\"row h-100\"><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">1 </p><h2 class=\"h4\">Documentaci\u00f3n</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Necesitar\u00e1s enviar la documentaci\u00f3n espec\u00edfica a tu asesor personal.</p><ul><li>Formulario de admisi\u00f3n.</li><li>Documento legal de acceso a la titulaci\u00f3n elegida.</li><li>Fotocopia de tu DNI.</li><li>Curriculum vitae.</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">2 </p><h2 class=\"h4\">Prueba de acceso</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Una vez revisada la documentaci\u00f3n tu asesor personal se pondr\u00e1 en contacto contigo.</p><ul><li>Test de evaluaci\u00f3n competencial.</li><li>Entrevista personal.</li><li>Prueba de evaluaci\u00f3n de idioma (si procede).</li></ul></div></div></div><div class=\"col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg\"><div class=\"steps-list-by-columns__cols_box\"><p class=\"h1\">3 </p><h2 class=\"h4\">Reserva de plaza</h2><div class=\"rich-text-editor\"><p>Formalizaci\u00f3n de la reserva de plaza a trav\u00e9s de nuestros diferentes m\u00e9todos de pago.</p><ul><li>Domiciliaci\u00f3n bancaria.</li><li>Tarjeta de cr\u00e9dito.</li><li>Pago virtual.</li></ul></div></div></div><div class=\"w-100\"></div></div></div></div><div class=\"cards\"><div class=\"container grid__wrap grid__wrap--cards\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_card\"><h2 class=\"cards__header-title hs\">Empieza aqu\u00ed</h2></div></div><div class=\"cards__c cards__c--no_style\"><div class=\"row\"><div class=\"w-100\"></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__link\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">\n                                                                    <a href=\"https://universidadeuropea.com/admisiones-y-financiacion/becas-ayudas/\" title=\"Programa de becas y ayudas\">\n                                                                        Programa de becas y ayudas\n                                                                    </a>\n                                                                </p><p class=\"cards__caption\">Queremos ayudarte. Si quieres estudiar en la Universidad Europea, tendr\u00e1s a tu disposici\u00f3n una amplia selecci\u00f3n de becas propias y oficiales.</p></div></div></div><div class=\"col-12 col-sm cards__col\"><div class=\"cards__item\"><p class=\"cards__title\">Convalidaciones y traslados de centros</p><p class=\"cards__caption\">Si dispones de estudios previos o experiencia laboral puedes solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y sin compromiso. Para m\u00e1s detalles, rellena el formulario de m\u00e1s informaci\u00f3n marcando la casilla de convalidaciones.</p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"claustro-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"claustro\" id=\"claustro\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Claustro l\u00edder</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5>Conoce a nuestro claustro<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p></p><ul><li><b>Dr. Diego Dom\u00ednguez Balmaseda</b><br/> Director del departamento. Licenciado en Ciencias del deporte y Graduado en Fisioterapia. Investigador y profesor en el \u00e1mbito de la rehabilitaci\u00f3n. Forma parte de dos equipos de investigaci\u00f3n relacionado con la fisioterapia, el ejercicio f\u00edsico y la Microbiota intestinal.</li><li><b>Dr. Ismael Fuentes Cort\u00e9s</b><br/> Coordinaci\u00f3n de Titulaci\u00f3n. Dr. En Ciencias de la Educaci\u00f3n, Licenciado en Pedagog\u00eda, Diplomado en Logopedia, Licenciado en Osteopat\u00eda, M\u00e1ster en Ciencias de la Salud, M\u00e1ster en Miofuncional, Disertaciones en distintos congresos nacionales e internacionales, Presidente de la Asociaci\u00f3n de Logopedas de Espa\u00f1a, Miembro de ESLA - EUROPEAN SPEECH AND LANGUAGE THERAPY ASSOCIATION - y de IALP - International Association of Logopedics and Phoniatrics -</li><li><b>Israel Alexander Constante Amores</b><br/> Investigador y profesor de Bioestad\u00edstica, An\u00e1lisis de datos y Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n.</li><li><b>Clara Diaz Cot</b><br/> Grado en Logopedia (Universidad de Valladolid). M\u00e1ster en Terapia Miofuncional. Terapeuta Sist\u00e9mico Transpersonal. Programaci\u00f3n Neuroling\u00fc\u00edstica (Kohero). Tutora del Grado de Logopedia de la Universidad de Valladolid. Formaci\u00f3n en dificultades de Aprendizaje de lectura y escritura. Docente y ponente en formaciones del \u00e1mbito de logopedia para profesionales y para familias. Intervenci\u00f3n en entorno escolar y familiar. Terapeuta del Servicio Externo de Escuela Ideo (Madrid). Directora del Claramente Logopedia de Valladolid.</li><li><b>Laura Cloux Valle</b><br/> Graduada en Logopedia, especializada en los trastornos del neurodesarrollo.M\u00e1ster en Logopedia Educativa, M\u00e1ster en Trastorno del Espectro Autista, M\u00e1ster en Neuropsicolog\u00eda, postgrado en Atenci\u00f3n temprana, Diplomado de ecograf\u00eda de cabeza y cuello y Acreditada para realizar prueba ADOS-2 de detecci\u00f3n del Trastorno del Espectro Autista as\u00ed como m\u00faltiples cursos de formaci\u00f3n profesional. Directora del centro multidisciplinar \u201cClinica Cloux\u201d. Secretaria de la Asociaci\u00f3n de Logopedas de Espa\u00f1a (ALE).</li><li><b>Ver\u00f3nica del Villar L\u00f3pez</b><br/> Logopeda especialista en atenci\u00f3n temprana, patolog\u00eda neurol\u00f3gica, terapia miofuncional y voz. Logopeda neonatal en cl\u00ednica propia.</li><li><b>Nuria Baranda Matamoros</b><br/> Trastornos del aprendizaje. Logopeda especializada en trastornos de aprendizaje, voz y terapia miofuncional. Directora de Logofonia: Voz y Comunicaci\u00f3n. Autora de \" En busca de las palabras\".</li><li><b>Dra. Almudena Montalvo Perez</b><br/> Doctora en actividad f\u00edsica y deporte, Fisioterapeuta y CAFYD, Especialista en actividad f\u00edsica y salud y fisioterapia deportiva</li><li><b>Nuria G\u00f3mez Zarza</b><br/> Psic\u00f3loga general sanitaria. Especialista en neuropsicolog\u00eda cl\u00ednica. Neuropsic\u00f3loga en la unidad de neurorrehabilitaci\u00f3n del hospital los madro\u00f1os. Profesora universitaria en psicolog\u00eda y educaci\u00f3n.</li><li><b>Tatiana F. Almeida Rivera</b><br/> Diplomatura en Logopedia, M\u00e1ster en Neurociencia Itinerario en Neurociencia Cognitiva, Experto en Intervenci\u00f3n Cl\u00ednica en Logoterapia.</li></ul></div></div><div class=\"accordion_element-native__body\"></div></details></div></div></div></div></div><div class=\"gallery\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8\"></div></div></div><div class=\"gallery__c\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper__slider gallery__slider-c\"><div class=\"swiper-container gallery__slider gallery__swiper-container\"><div class=\"swiper-wrapper gallery__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active gallery__slide-c\" data-full-height=\"true\" data-size=\"big\"><div class=\"gallery__slide\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto gallery__multimedia-c\"><button class=\"gallery__link is-modal-target u-overlay\" data-src=\"d6SDxfAo5Mk\" data-target=\".modal-video\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-video\"><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logopedia-youtube.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" height=\"444\" width=\"792\"/><noscript><img class=\"img-fluid swiper-lazy\" height=\"444\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logopedia-youtube.2e16d0ba.fill-792x444.jpg\" width=\"792\"/></noscript><div class=\"swiper-lazy-preloader\"></div></button></div><div class=\"col-12 col-lg-8 mx-auto\"><div class=\"gallery__card-text-c\"><div class=\"rich-text-editor gallery__card-text\"><p>Ismael Fuentes, director del programa y presidente de la Asociaci\u00f3n de Logopedas de Espa\u00f1a, explica los contenidos y la metodolog\u00eda de esta titulaci\u00f3n.</p></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination gallery__slider-pagination\"></div></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next\"></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"calidad\" id=\"calidad\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><h2>Calidad acad\u00e9mica</h2><p>Como parte de su estrategia, la Universidad cuenta con un plan interno de calidad cuyo objetivo es impulsar una cultura de calidad y mejora continua, y que permita afrontar los retos de futuro con la m\u00e1xima garant\u00eda de \u00e9xito. De esta manera, se apuesta por: impulsar el logro de reconocimientos y acreditaciones externas, tanto a nivel nacional como internacional; la medici\u00f3n y an\u00e1lisis de resultados; la simplificaci\u00f3n en la gesti\u00f3n; y la relaci\u00f3n con el regulador externo.</p><p><a href=\"https://universidadeuropea.es/conocenos/modelo-academico/calidad-academica\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div><div class=\"vertical-tabs vertical-tabs-icon\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"></div><div class=\"col-12 col-lg-3\"><div aria-orientation=\"vertical\" class=\"nav flex-md-column nav-pills vertical-tabs__nav\" id=\"v-pills-tab\" role=\"tablist\"><span aria-controls=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-a095d6e1\" aria-selected=\"true\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link active\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-a095d6e1\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-a095d6e1\" role=\"tab\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC)</span> <span aria-controls=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-a095d6e1\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-a095d6e1\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-a095d6e1\" role=\"tab\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo</span> <span aria-controls=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-a095d6e1\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-a095d6e1\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-a095d6e1\" role=\"tab\">Resultados de procesos y RUCT</span> <span aria-controls=\"calidad-normativa-a095d6e1\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-normativa-a095d6e1\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-normativa-tab-a095d6e1\" role=\"tab\">Normativa</span> <span aria-controls=\"calidad-servicios-al-estudiante-a095d6e1\" aria-selected=\"false\" class=\"nav-link nav-link-vertical vertical-tabs-icon__link\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-a095d6e1\" data-toggle=\"pill\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-a095d6e1\" role=\"tab\">Servicios al estudiante</span></div></div><div class=\"col-12 col-lg-9\"><div class=\"tab-content\" id=\"v-pills-tabContent\"><div aria-labelledby=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-tab-a095d6e1\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade show active\" id=\"calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-a095d6e1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-sistema-de-garantia-interno-de-calidad-sgic-a095d6e1\">Sistema de garant\u00eda interno de calidad (SGIC) <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.com/conocenos/calidad-institucional/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-tab-a095d6e1\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-a095d6e1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-seguimiento-de-la-calidad-del-titulo-a095d6e1\">Seguimiento de la calidad del t\u00edtulo <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Miembros de la comisi\u00f3n de calidad del t\u00edtulo (CCT)</b></p><ul><li>Vicedecano/a de Grado</li><li>Coordinador/a de Titulaci\u00f3n</li><li>Director de Departamento</li><li>Estudiantes</li><li>Profesorado (Coordinador/a de TFG y Coordinador/a de Pr\u00e1cticas)</li><li>Responsable de Calidad (Calidad y Compliance acad\u00e9mico)</li><li>Asesor/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Director/a Acad\u00e9mico/a</li><li>Tutor/a online (en el caso de t\u00edtulos online)</li><li>Responsable de Evaluaci\u00f3n y Aprendizaje</li></ul><p><b>Principales mejoras del t\u00edtulo</b></p><p>Adquisici\u00f3n del material necesario para la instrucci\u00f3n de nuestros estudiantes en materias pr\u00e1cticas o te\u00f3ricas. Implementaci\u00f3n del CAP para que el estudiante de Logopedia de la Universidad Europea tenga al Centro Asistencial como una herramienta m\u00e1s de acercamiento a la realidad cl\u00ednica. El estudiante se desarrollar\u00e1 junto a su tutor en un ambiente cl\u00ednico sanitario, donde ser\u00e1 capaz de integrarse en el \u00e1mbito profesional, siempre guiado por especialistas y con la finalidad de enriquecer su formaci\u00f3n. La formaci\u00f3n pr\u00e1ctica es algo elemental en cualquier formaci\u00f3n sanitaria y por ello la Universidad Europea ha creado el CAP, con la finalidad de que nuestros alumnos se sientan preparados, tanto en sus pr\u00e1cticas curriculares externas como en su posterior vida laboral.</p><p><b>Principales resultados del t\u00edtulo</b></p><ul><li>Satisfacci\u00f3n Estudiantes Profesores: 4,48</li><li>Satisfacci\u00f3n Estudiantes Titulaci\u00f3n: 4,29</li><li>Satisfacci\u00f3n PAS: 4,04</li></ul></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-tab-a095d6e1\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-a095d6e1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-resultados-de-procesos-y-ruct-a095d6e1\">Resultados de procesos y RUCT <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><b>Resultados de procesos</b></p><ul><li><a href=\"/documents/4533/GR_LOGOPEDIA_RFCU_.pdf\" target=\"_blank\">Informe Final de Verificaci\u00f3n</a></li></ul><p><b>Enlace a RUCT</b></p><p><a href=\"https://www.educacion.gob.es/ruct/estudio.action?codigoCiclo=SC&amp;codigoTipo=G&amp;CodigoEstudio=2504283&amp;actual=estudios\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-normativa-tab-a095d6e1\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-normativa-a095d6e1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-normativa-a095d6e1\">Normativa <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><p><a href=\"https://universidadeuropea.es/madrid/normativa\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Consultar</a></p></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"calidad-servicios-al-estudiante-tab-a095d6e1\" class=\"tab-pane tab-pane-vertical vertical-tabs__tab-pane fade\" id=\"calidad-servicios-al-estudiante-a095d6e1\" role=\"tabpanel\"><div class=\"mobile_tab_pane_collaps\" data-target=\"#calidad-servicios-al-estudiante-a095d6e1\">Servicios al estudiante <i class=\"icon-Arrow\"></i></div><div class=\"block-GenericBlock\"><div class=\"block-rich\"><div class=\"general-rich-text-editor tab-first-especial\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12 general-rich-text-editor__content\"><ul><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de gesti\u00f3n acad\u00e9mica</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/carreras-profesionales/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Servicios de carreras profesionales</a></li><li><a href=\"https://portaldelestudiante.universidadeuropea.es/#madrid\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Buz\u00f3n de sugerencias, quejas y reclamaciones</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/HorarTitul/html/HorarioTitulaciones.html?_ga=2.96031260.1471629335.1545211408-576454557.1544718706\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horarios generales</a></li><li><a href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/servicios-gestion-academica/#calendario\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Calendario lectivo</a></li><li><a href=\"https://app.universidadeuropea.es/Alumnos/servlet/uem.expedienteHorario.ServletPool?horarAlumInicio=a\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Horario personal</a></li></ul></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"preguntas-frecuentes-tab\" class=\"tab-panes show active spyclass\" data-slug=\"preguntas-frecuentes\" id=\"preguntas-frecuentes\"><div id=\"faqs\"><div class=\"accordion-block-native\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__copy\"><h2 class=\"hs\">Preguntas Frecuentes</h2></div></div><div class=\"col-12\"><div class=\"accordion-block-native__content\"><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfPuedo reconocer cr\u00e9ditos si tengo otros estudios?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Si tienes estudios previos en un ciclo formativo de grado superior u otro grado universitario, podr\u00e1s solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y personalizado. No tendr\u00e1s que abonar los cr\u00e9ditos que te convalidemos.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfCu\u00e1les son las fechas y horarios de las pr\u00e1cticas externas presenciales?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las pr\u00e1cticas externas presenciales del grado en logopedia pueden empezar a realizarse desde el segundo curso con el fin de poner en pr\u00e1ctica en el entorno laboral todo lo aprendido en el aula. Dispones de 600h para experimentar la profesi\u00f3n del logopeda. La UEM dispone de convenios para realizar las pr\u00e1cticas en centros especializados en logopedia. Dependiendo de cada centro el horario puede variar.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfQu\u00e9 tipo de instalaciones utilizar\u00e9?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las instalaciones que utilizar\u00e1s ser\u00e1n el Hospital Simulado, Laboratorio de Estructura y Funci\u00f3n I y II, Centro de Asistencia Psicosocial, Laboratorio de Logopedia y Laboratorio de Ciencias Biom\u00e9dicas I y I. Gracias a estas instalaciones punteras podr\u00e1s experimentar la pr\u00e1ctica real de la profesi\u00f3n del logopeda y la incorporaci\u00f3n al mundo laboral ser\u00e1 mucho m\u00e1s f\u00e1cil.</p></div></div></details><details class=\"accordion_element-native\"><summary aria-expanded=\"false\" class=\"accordion_element-native__head\"><h5 id=\"question\">\u00bfEn qu\u00e9 sectores puedo realizar las pr\u00e1cticas?<i class=\"icon-Arrow\"></i></h5></summary><div aria-labelledby=\"question\" class=\"accordion_element-native__body\"><div class=\"rich-text-editor\"><p>Las pr\u00e1cticas externas se pueden realizar en diferentes \u00e1reas de intervenci\u00f3n donde pueden trabajar los logopedas y evolucionar progresivamente. Cada vez est\u00e1n m\u00e1s interrelacionadas con los \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n de otros profesionales. Estos sectores pueden ser centros educativos, centros sanitarios, atenci\u00f3n temprana, centros geri\u00e1tricos, centros asistencias, etc.</p></div></div></details></div></div></div></div></div></div><div class=\"related-degrees\"><div class=\"container grid__wrap\"><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><div class=\"heading__color--none\"><div class=\"heading__hs heading_related\"><p class=\"related-degrees__title hs\">Tambi\u00e9n te puede interesar</p></div></div></div></div></div><div class=\"swiper__slider related-degrees__slider related-degrees__slider\"><div class=\"container\"><div class=\"swiper-container related-degrees__swiper-container\" data-has-shadow=\"true\" id=\"related-degrees-slider\"><div class=\"swiper-wrapper related-degrees__swiper-wrapper\"><div class=\"swiper-slide active\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/grado-psicologia-online/\" title=\"Grado en Psicolog\u00eda  Online  \">Grado en Psicolog\u00eda</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Con el Grado en Psicolog\u00eda online, tendr\u00e1s acceso al M\u00e1ster en Psicolog\u00eda General Habilitante o al PIR. Adem\u00e1s, podr\u00e1s especializarte en intervenci\u00f3n cl\u00ednica o psicolog\u00eda legal y forense, dos de las menciones m\u00e1s demandadas.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-psicopedagogia-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Psicopedagog\u00eda  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Psicopedagog\u00eda</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Aprende a aplicar una atenci\u00f3n de calidad a las necesidades educativas espec\u00edficas que surjan en todas las aulas con este m\u00e1ster oficial a distancia.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div><div class=\"swiper-slide\" data-full-height=\"true\"><div class=\"related-degrees__card\"><h3 class=\"related-degrees__card-title\"><a href=\"/master-atencion-temprana-online/\" title=\"M\u00e1ster Universitario en Atenci\u00f3n Temprana en el Contexto Educativo  Online  \">M\u00e1ster Universitario en Atenci\u00f3n Temprana en el Contexto Educativo</a></h3><ul class=\"related-degrees__card-list\"><li class=\"related-degrees__card-list-item related-degrees__card-list-item--modality\">Online</li></ul><p class=\"related-degrees__card-text\">\n                  Obt\u00e9n tu t\u00edtulo oficial, baremable en oposiciones.\n                </p><div class=\"related-degrees__card-arrow\"><i class=\"related-degrees__card-arrow-icon icon-arrow-right1\"></i></div></div></div></div><div class=\"swiper-pagination related-degrees__slider-pagination\"></div></div></div><div class=\"swiper__controls swiper__controls--outside swiper__controls--hidden-md\"><div class=\"swiper-button-prev related-degrees__arrow-prev\"></div><div class=\"swiper-button-next related-degrees__arrow-next\"></div></div></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal video\" class=\"modal modal__video modal-video\" id=\"modal-video\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"embed-responsive embed-responsive-16by9\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen\" class=\"embed-responsive-item\" src=\"\"></iframe></div></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias\" id=\"modal-gracias\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias convalidaciones\" class=\"modal modal__gracias modal-gracias-convalidaciones\" id=\"modal-gracias-convalidaciones\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Muchas gracias</p><p></p><div class=\"block-m_text\"><p>Tu solicitud se ha enviado correctamente.</p></div><p></p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal gracias\" class=\"modal modal__error modal-error-form\" id=\"modal-error-form\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><p class=\"h3\">Lo sentimos</p><p>Tu solicitud no ha podido ser enviada.</p></div></div></div></div><div aria-labelledby=\"modal professor\" class=\"modal modal-iframe-claustro\" id=\"modal-cloister-professor\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn modal__close-btn--iframe\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\" id=\"modal-cloister-professor-body\"><iframe frameborder=\"0\" id=\"modal-cloister-professor-iframe\" style=\"width: 100%; height: 100%;\"></iframe></div></div></div></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"popup popup-hide\" id=\"redirect-modal\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"popup__dialog\"><button aria-label=\"Close\" class=\"popup__dialog--close\" data-dismiss=\"modal\" id=\"redirect-close\" type=\"button\"><span aria-hidden=\"true\">\u00d7</span></button><div class=\"popup__content\"><div class=\"popup__header\"><span id=\"span-text\">La informaci\u00f3n que solicitas se encuentra en otra p\u00e1gina y vas a ser redirigido</span></div><div class=\"popup__footer\"><a class=\"link link--terciary\" id=\"redirect-no\">Quedarme aqu\u00ed</a><button class=\"cta cta--primary--alternative\" id=\"redirect-yes\" type=\"button\">Seguir navegando</button></div></div></div></div><div class=\"popup-fade\">\u00a0</div><footer class=\"footer\"><div class=\"footer__top\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NvbnRhY3RvLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/contacto/\" style=\"cursor: pointer;\">Contacto</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3R1LWV4cGVyaWVuY2lhL2JpYmxpb3RlY2Ev\" href=\"https://universidadeuropea.com/tu-experiencia/biblioteca/\" style=\"cursor: pointer;\">Biblioteca</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://clinicas.universidadeuropea.com/lp-clinicas/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Cl\u00ednicas Universitarias</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly90aWVuZGEudW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://tienda.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Tienda online</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://creativecampus.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Creative Campus</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://colombia.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Virtual Colombia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://ecuador.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Ecuador</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://peru.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Universidad Online Per\u00fa</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLXByaXZhY2lkYWQv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-privacidad/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de privacidad</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3BvbGl0aWNhLWNvb2tpZXMv\" href=\"https://universidadeuropea.com/politica-cookies/\" style=\"cursor: pointer;\">Pol\u00edtica de cookies</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><div class=\"footer__menu-link footer__menu-link--cookies\" onclick=\"Optanon.ToggleInfoDisplay();return false;\">Configurar cookies</div></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2F2aXNvLWxlZ2FsLw==\" href=\"https://universidadeuropea.com/aviso-legal/\" style=\"cursor: pointer;\">Aviso legal</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE8tUEVFX1BvbGl0aWNhLWRlLUN1bXBsaW1pZW50by0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO-PEE_Politica-de-Cumplimiento-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Pol\u00edtica de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3Jlc291cmNlcy9tZWRpYS9kb2N1bWVudHMvR1JVUE9fUEVFX0NvZGlnby1FdGljby0yMDIzLUVTUC5wZGY=\" href=\"https://universidadeuropea.com/resources/media/documents/GRUPO_PEE_Codigo-Etico-2023-ESP.pdf\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">C\u00f3digo \u00e9tico</a></li></ul><ul class=\"footer__menu col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://www1.shogunmonitor.com/europaeducation/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Canal de compliance</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link\" href=\"\n                            https://europeamedia.es/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Europeamedia</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly9mdW5kYWNpb24udW5pdmVyc2lkYWRldXJvcGVhLmNvbS8=\" href=\"https://fundacion.universidadeuropea.com/\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: pointer;\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Universidad Europea</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL2NhdGFsb2dvLWRlLWVudGlkYWRlcy8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/catalogo-de-entidades/\" style=\"cursor: pointer;\">Titulaciones por instituciones</a></li><li class=\"footer__menu-item\"><a class=\"footer__menu-link encoded-link\" data-encode=\"\n                            aHR0cHM6Ly91bml2ZXJzaWRhZGV1cm9wZWEuY29tL3VuZXRlLWFsLWVxdWlwby8=\" href=\"https://universidadeuropea.com/unete-al-equipo/\" style=\"cursor: pointer;\">\u00danete al equipo</a></li></ul><ul class=\"footer__social col-12 col-xs-12 col-lg-3\"><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Facebook - Acceso\" href=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M7.5 14.5a7 7 0 110-14 7 7 0 010 14zm0 0v-8a2 2 0 012-2h.5m-5 4h5\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Instagram - Acceso\" href=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.instagram.com/ueuropea/\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M11 3.5h1M4.5.5h6a4 4 0 014 4v6a4 4 0 01-4 4h-6a4 4 0 01-4-4v-6a4 4 0 014-4zm3 10a3 3 0 110-6 3 3 0 010 6z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"YouTube - Acceso\" href=\"https://www.youtube.com/univeuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.youtube.com/univeuropea\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M1.61 12.738l-.104.489.105-.489zm11.78 0l.104.489-.105-.489zm0-10.476l.104-.489-.105.489zm-11.78 0l.106.489-.105-.489zM6.5 5.5l.277-.416A.5.5 0 006 5.5h.5zm0 4H6a.5.5 0 00.777.416L6.5 9.5zm3-2l.277.416a.5.5 0 000-.832L9.5 7.5zM0 3.636v7.728h1V3.636H0zm15 7.728V3.636h-1v7.728h1zM1.506 13.227c3.951.847 8.037.847 11.988 0l-.21-.978a27.605 27.605 0 01-11.568 0l-.21.978zM13.494 1.773a28.606 28.606 0 00-11.988 0l.21.978a27.607 27.607 0 0111.568 0l.21-.978zM15 3.636c0-.898-.628-1.675-1.506-1.863l-.21.978c.418.09.716.458.716.885h1zm-1 7.728a.905.905 0 01-.716.885l.21.978A1.905 1.905 0 0015 11.364h-1zm-14 0c0 .898.628 1.675 1.506 1.863l.21-.978A.905.905 0 011 11.364H0zm1-7.728c0-.427.298-.796.716-.885l-.21-.978A1.905 1.905 0 000 3.636h1zM6 5.5v4h1v-4H6zm.777 4.416l3-2-.554-.832-3 2 .554.832zm3-2.832l-3-2-.554.832 3 2 .554-.832z\" fill=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"LinkedIn - Acceso\" href=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&amp;trk=tyah&amp;trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\"><svg fill=\"none\" height=\"25\" viewBox=\"0 0 15 15\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M4.5 6v5m6 0V8.5a2 2 0 10-4 0V11 6M4 4.5h1M1.5.5h12a1 1 0 011 1v12a1 1 0 01-1 1h-12a1 1 0 01-1-1v-12a1 1 0 011-1z\" stroke=\"currentColor\"></path></svg></a></li><li class=\"footer__social-item\"><a class=\"footer__social-link\" data-action=\"Twitter - Acceso\" href=\"https://twitter.com/ueuropea\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\" title=\"https://twitter.com/ueuropea\"><svg data-name=\"Capa 2\" id=\"Capa_2\" viewBox=\"0 0 198.25 189.55\" width=\"25\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs><style>.twitter-svg { fill: #fff; stroke-width: 0px; }</style></defs><g data-name=\"Capa 1\" id=\"Capa_1-2\"><g data-name=\"Capa 2-2\" id=\"Capa_2-2\"><g id=\"BASES\"><path class=\"twitter-svg\" d=\"m118.09,83.94L198.25,0h-16.92l-70.57,73.76L57.94.39H22.8c-3.8,0-7.24,2.1-8.99,5.47-1.74,3.37-1.47,7.39.73,10.5l64.27,90.79L0,189.55l17.48-.28,68.61-71.84,50.55,71.4h37.22c3.81,0,7.25-2.11,8.99-5.5,1.75-3.39,1.45-7.43-.79-10.53l-63.97-88.86Zm24.76,92.89L26.43,12.39h25.36l118.39,164.44h-27.33Z\" stroke=\"currentColor\"></path></g></g></g></svg></a></li></ul></div></div></div><div class=\"footer__bottom\"><div class=\"container footer__bottom-container\"><div class=\"footer__logos\"><img alt=\"Universidad Europea\" class=\"footer__logos-img lazy\" data-src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/ue-logo-handwritting.svg\" height=\"96\" width=\"92\"/></div><div class=\"row\"><div class=\"col-12\">Universidad Europea \u00a9 2024. Todos Los Derechos Reservados</div></div></div></div><div class=\"footer__fixed footer__fixed--online\"><a class=\"footer__fixed-cta footer__fixed-phone footer__fixed-phone--nsp\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory':'c2c', 'eventAction':'telefono comercial', 'eventLabel':'online'});\" title=\"Ll\u00e1manos\"><i class=\"footer__fixed-phone-icon icon-phone\"></i></a> <a class=\"footer__fixed-whatsapp\" href=\"https://wa.me/+34648203802\" onclick=\"dataLayer.push({'event': 'gaEvent', 'eventCategory': 'whatsapp', 'eventAction': 'producto', 'eventLabel': 'grado en logopedia'});\" title=\"Escr\u00edbenos\"><img alt=\"whatsapp\" height=\"22\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/img/whatsapp.svg\" width=\"22\"/></a><button class=\"footer__fixed-cta cta cta--primary--alternative\" data-target=\".footer-285\" data-toggle=\"modal\" role=\"button\"><i class=\"footer__fixed-cta-icon icon-phone-te-llamamos\"></i> Contacto</button><div class=\"no_modal_form no_modal_form--online\"><div class=\"block-button\"><span class=\"cta cta--primary--alternative\" data-target=\".modal_form_caracteristicas\" data-toggle=\"modal\" id=\"modal_form_caracteristicas_cta\">Solicita informaci\u00f3n</span></div></div></div></footer><div aria-labelledby=\"modal\" class=\"modal modal__form footer-285\" id=\"footer-285\" role=\"dialog\" tabindex=\"-1\"><div class=\"modal-dialog modal-xl modal-dialog-centered\" role=\"document\"><div class=\"modal-content\"><button aria-label=\"Close\" class=\"modal__close-btn close\" data-dismiss=\"modal\" type=\"button\"><i class=\"icon icon-close\"></i></button><div class=\"modal-body\"><div class=\"spinner spinner-form-loading\"><div class=\"spinner__icon\"></div></div><div class=\"cards-wrapper preload-cards form-loading\"><div class=\"cards-inner\"><div class=\"card-wrapper\"><div class=\"card-details\"><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div><div class=\"card-category animated-background\"></div></div></div></div></div><div data-ajax-form-url=\"/forms/form_one_part/285/707/\" id=\"footer-replace-cta-form\"></div></div></div></div></div><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/vendor.720a86e5fbbbe1e3b9b7.js\" type=\"text/javascript\"></script><script src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/ue_commons.a716dd141d2b479aeddf.js\" type=\"text/javascript\"></script><script class=\"optanon-category-C0002\" src=\"https://universidadeuropea.com/resources/static/cookies.439b6b1ac58b3faee202.js\" type=\"text/plain\"></script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"EducationalOrganization\", \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Universidad Europea\", \"description\": \"La Universidad Europea cuenta con campus distribuidos en Madrid, Valencia y Canarias.\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/campus-villaviciosa2-612x344.original.png\"}, \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"WebSite\", \"description\": \"El site de la Universidad Europea cuenta con un amplio cat\\u00e1logo formativo disponible en varios idiomas, que se imparten de manera semipresencial, online o presencial en nuestras instalaciones de Madrid, Valencia y Canarias.\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo  Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea | Madrid | Valencia | Canarias\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"http://schema.org\", \"@id\": \"https://universidadeuropea.com\", \"@type\": \"Brand\", \"description\": \"La Universidad Europea, es una universidad privada que imparte formaci\\u00f3n online y presencial en sus sedes de Madrid, Valencia y Canarias y cuenta. Nuestra Universidad cuenta con una gran comunidad de estudiantes distribuidos por todo el mundo y una alta t\", \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logo Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}</script><script id=\"js-vars-script\" type=\"text/javascript\">\n        var melissaUrl = \"/api/v1/forms/melissa-phone/\";\n        var formValidationDataUrl = \"/api/v1/forms/form-validation-data/\";\n        var degreeListUrl = \"/api/v1/pages/degrees/\";\n        var centerForms = \"/api/v1/pages/centers-in-forms/\";\n        var areasWithDegreePagesUrl = \"/api/v1/pages/areas-with-degree-pages/\";\n        var filterLandingsDegreeDiscount = \"/api/v1/landing/degree-discount/\";\n        \n            var searchUrl = \"/search/\";\n            const searchAutocompleteUrl = \"/search/autocomplete/\";\n        \n\n        var StudyTypeListPtdUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_modality-pt/\";\n        var degreeListNotPaginatedUrl = \"/api/v1/pages/degrees-not-paginated/\";\n        \n        var studyTypeByCenterUrl = \"/api/v1/pages/study_types_by_center/\"\n        \n            var customFormFieldListUrl = \"\";\n            \n            \n            const obf_customFormFieldListUrl = \"L2FwaS92MS9wYWdlcy9jdXN0b20tZm9ybS1maWVsZC9ncmFkby1sb2dvcGVkaWEtbWFkcmlkLXNlbWlwcmVzZW5jaWFsLw==\";\n            customFormFieldListUrl = atob(obf_customFormFieldListUrl);\n            \n        \n        var onlineModality = \"3\"\n        var onlineCampus = \"7\"\n        var leadIdForm = Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15) + Math.random().toString(36).substring(2, 15);\n        var envHostname = \"universidadeuropea.com\";\n        var catalogueLocation = \"\";\n        var studyTypeTag = \"Grados Universitarios\";\n        var modalityTag = \"Semipresencial\";\n        var typeOfPageTag= \"degreepage\";\n\n    </script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"Course\", \"description\": \"Con el Grado en Logopedia Online te formar\\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\", \"hasCourseInstance\": {\"@type\": \"CourseInstance\", \"courseMode\": \"Semipresencial\", \"description\": \"Con el Grado en Logopedia Online te formar\\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}, \"description\": \"La Universidad Europea es una de las universidades privadas de referencia en Espa\\u00f1a y cuenta con una amplia oferta de estudios universitarios online  y presenciales en sus facultades de Madrid, Valencia, Canarias.\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}, \"name\": \"Grado en Logopedia Online | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-05\"}, \"image\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"grado logopedia online\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/CABECERA-Grado-LOGOPEDIA-semipress.original.jpg\"}, \"name\": \"Grado en Logopedia Online | Universidad Europea\", \"provider\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\"}}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"EducationEvent\", \"description\": \"Con el Grado en Logopedia Online te formar\\u00e1s en diferentes perfiles dentro de la logopedia gracias a los profesionales en activo e instalaciones punteras.\", \"location\": {\"@type\": \"Place\", \"address\": {\"@type\": \"PostalAddress\", \"addressLocality\": \"Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"addressRegion\": \"Madrid\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid - Villaviciosa de Od\\u00f3n\", \"postalCode\": 28670, \"streetAddress\": \"Calle Tajo, s/n\"}}, \"name\": \"Grado en Logopedia Online | Universidad Europea\", \"organizer\": {\"@type\": \"EducationalOrganization\", \"name\": \"Universidad Europea de Madrid\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"startDate\": \"2024-02-05\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=VUxdWJOzUOg\", \"description\": \"Descubre nuestra metodolog\\u00eda semipresencial. En la Universidad Europea somos pioneros en impulsar la metodolog\\u00eda semipresencial. \\n\\nInf\\u00f3rmate y #VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT2M11S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"648\"}, \"name\": \"Metodolog\\u00eda Semipresencial\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/foto_metodologia.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2022-10-27\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"VideoObject\", \"contentUrl\": \"https://www.youtube.com/watch?v=d6SDxfAo5Mk\", \"description\": \"El Grado en Logopedia Semipresencial te ofrece una formaci\\u00f3n integral adentr\\u00e1ndose en los diferentes campos de aplicaci\\u00f3n de la profesi\\u00f3n del logopeda. M\\u00e1s informaci\\u00f3n: https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\\n\\nConoce los distintos perfiles, cl\\u00ednico y educativo tanto en ni\\u00f1os como en adultos. F\\u00f3rmate de la mano de profesiones en activos y en las instalaciones m\\u00e1s punteras\\n\\n#VeM\\u00e1sAll\\u00e1\", \"duration\": \"PT4M4S\", \"embedUrl\": \"https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/\", \"interactionStatistic\": {\"@type\": \"InteractionCounter\", \"interactionType\": {\"@type\": \"http://schema.org/WatchAction\"}, \"userInteractionCount\": \"353\"}, \"name\": \"Grado en Logopedia Semipresencial con Ismael Fuentes, Director del programa y Presidente de ALE\", \"publisher\": {\"@type\": \"Organization\", \"logo\": {\"@type\": \"ImageObject\", \"alternateName\": \"Logotipo de la Universidad Europea\", \"description\": \"Logo Universidad Europea\", \"url\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/UE_Logo_Positive_RGB_40px.original.png\"}, \"name\": \"Universidad Europea\", \"sameAs\": [\"https://www.facebook.com/UnivEuropea\", \"https://www.instagram.com/ueuropea/\", \"https://www.youtube.com/univeuropea\", \"https://www.linkedin.com/edu/school?id=12232&trk=tyah&trkInfo=tas%3Auniversidad%20europea%2Cidx%3A3-1-4\", \"https://twitter.com/ueuropea\"], \"url\": \"https://universidadeuropea.com\"}, \"regionsAllowed\": \"ES\", \"thumbnailUrl\": \"https://universidadeuropea.com/resources/media/images/logopedia-youtube.original.jpg\", \"uploadDate\": \"2021-07-12\"}</script><script type=\"application/ld+json\">{\"@context\": \"https://schema.org\", \"@type\": \"FAQPage\", \"mainEntity\": [{\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Si tienes estudios previos en un ciclo formativo de grado superior u otro grado universitario, podr\\u00e1s solicitar un estudio de convalidaciones gratuito y personalizado. No tendr\\u00e1s que abonar los cr\\u00e9ditos que te convalidemos.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfPuedo reconocer cr\\u00e9ditos si tengo otros estudios?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Las pr\\u00e1cticas externas presenciales del grado en logopedia pueden empezar a realizarse desde el segundo curso con el fin de poner en pr\\u00e1ctica en el entorno laboral todo lo aprendido en el aula. Dispones de 600h para experimentar la profesi\\u00f3n del logopeda. La UEM dispone de convenios para realizar las pr\\u00e1cticas en centros especializados en logopedia. Dependiendo de cada centro el horario puede variar.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfCu\\u00e1les son las fechas y horarios de las pr\\u00e1cticas externas presenciales?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Las instalaciones que utilizar\\u00e1s ser\\u00e1n el Hospital Simulado, Laboratorio de Estructura y Funci\\u00f3n I y II, Centro de Asistencia Psicosocial, Laboratorio de Logopedia y Laboratorio de Ciencias Biom\\u00e9dicas I y I. Gracias a estas instalaciones punteras podr\\u00e1s experimentar la pr\\u00e1ctica real de la profesi\\u00f3n del logopeda y la incorporaci\\u00f3n al mundo laboral ser\\u00e1 mucho m\\u00e1s f\\u00e1cil.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfQu\\u00e9 tipo de instalaciones utilizar\\u00e9?\"}, {\"@type\": \"Question\", \"acceptedAnswer\": {\"@type\": \"Answer\", \"text\": \"<p>Las pr\\u00e1cticas externas se pueden realizar en diferentes \\u00e1reas de intervenci\\u00f3n donde pueden trabajar los logopedas y evolucionar progresivamente. Cada vez est\\u00e1n m\\u00e1s interrelacionadas con los \\u00e1mbitos de actuaci\\u00f3n de otros profesionales. Estos sectores pueden ser centros educativos, centros sanitarios, atenci\\u00f3n temprana, centros geri\\u00e1tricos, centros asistencias, etc.</p>\"}, \"name\": \"\\u00bfEn qu\\u00e9 sectores puedo realizar las pr\\u00e1cticas?\"}]}</script>None<script>\n    </script><script>\n                function getCookie (name) {\n                    let value = `; ${document.cookie}`;\n                    let parts = value.split(`; ${name}=`);\n                    if (parts.length === 2) return parts.pop().split(';').shift();\n                }\n\n                gtm_datalayer = {'cms': 'web ue ms 2020', 'academicSchool': 'universidad europea de madrid', 'academicArea': 'biomedicas y salud', 'academicType': 'grados universitarios', 'academicName': 'grado en logopedia', 'academicModality': 'semipresencial', 'academicDuration': '4 anos', 'academicRecognition': 'official', 'academicMethodology': '', 'academicCatalogue': 'online', 'academicQualification': 'ue', 'academicLanguage': 'espanol', 'academicStart': '20240205', 'academicProductID': '01t1v00000gwqknaar', 'academicCampus': 'villaviciosa de odon', 'academicExpedite': 'UEM', 'academicPrice': '0', 'academicDepartment': 'facultad de ciencias biomedicas y de la salud', 'academicECTs': '240', 'pageType': 'ficha', 'pageHierarchy': 'degreepage_universidad europea de madrid_biomedicas y salud_01t1v00000GwqkNAAR', 'pageLanguage': 'espanol', 'pageCleanUrl': 'https://universidadeuropea.com/grado-logopedia-madrid-semipresencial/', 'userLogin': 'no logado', 'userAdmin': 'false'}\n                gtm_datalayer.userID = getCookie(\"_ga\")\n                gtm_datalayer.sessionID = getCookie(\"publicSessionID\")\n                if (document.domain.includes('europeia.') && !document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                }\n                if (document.domain.includes('info.europeia.')) {\n                    delete gtm_datalayer.cms\n                    delete gtm_datalayer.userID\n                    delete gtm_datalayer.sessionID\n                }\n                dataLayer.push(gtm_datalayer);\n            </script></body></html>"}